import{_ as k,o as i,c as o,a as n,m as l,t as d,C as b,M as y,U as w,F as p,p as c,e as f,f as j,q as v}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},z={class:"poem-container"},A={class:"review"},S={class:"review-title"},x={class:"review-content"};function N(e,a,s,m,t,u){return i(),o("div",z,[n("div",A,[n("div",S,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),l(d(s.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",x,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),l(d(s.poem.answer),1)])])])}const M=k(q,[["render",N],["__scopeId","data-v-f9037b0f"]]),C=JSON.parse(`[{"question":"Quando foi criada a moeda Pataca de Macau?","answer":"A pataca de Macau (ou pataca macaense) é a moeda oficial de Macau e é subdividida em cem avos (sin), com dez avos sendo denominados como ho em cantonês. A pataca foi introduzida em Macau e em Timor Português no ano de 1894, como uma unidade de conta. Inicialmente, a unidade correspondia ao peso mexicano, e substituiu o real português. O nome pataca deriva do facto de os portugueses sempre se referirem a peça de oito como pataca mexicana. No final do século XIX, não havia uma moeda única em utilização em Macau, mas as moedas predominantes que circulavam eram as de prata como o peso mexicano."},{"question":"ఇచ్చిన భావం వచ్చేలాగా పద్యం రాయండి:యుగయుగాలుగా మానవులలో గూడుకట్టుకున్న నిరాశ నిస్పృహలు మన బ్రతుకులకు. యమపాశాలు. తరతరాల ప్రశాంతతను జీవితాంతం కావాలని ఆశించాలి.","answer":"యుగయుగాల నైరాశ్యంమన బ్రతుక్కియమపాశంతరతరాల ఈ శాంతంమనజీవిత ఆసాంతం"},{"question":"Bu yıl Atatürk'ün kaçıncı ölüm yıldönümüdür 2023?","answer":"Atatürk 1938'de 10 Kasım'da saat 09:05'te hayatını kaybetti. Dolayısıyla 2023 yılı Atatürk'ün vefatının 85. yılı olacak."},{"question":"Kañ la Covid-19 duggu ci réewum Senegaal ?","answer":"Ci bésub altine, 2eelu fan ci weeru màrs atum 2020 la Covid-19 bi ganesi Senegaal. Xibaar baa ngi tukke woon ci jawriñ Abdulaay Juuf Saar mi yor wàllu wér-gi yaram ak ndimbalug mbootaay gi. Benn doomu Farãs a ko indaale woon."},{"question":"ලොව විශාලතම කාන්තාරය කුමක් ද?","answer":"සහරා කාන්තාරය ලොව විශාලතම කාන්තාරයයි."},{"question":"“రెండు పూరక కోణాలలో పెద్దకోణము, చిన్నకోణము కన్నా 20°లు ఎక్కువ”. ఇచ్చిన సమాచారాన్ని సూచించు రేఖీయ సమీకరణాల జతను రాయండి.","answer":"కోణాలు x, y అనుకొనుము.∴ x + y = 90 (పూరకాలు కావున) (పెద్ద కోణం x, చిన్న కోణం y)x = y + 20 ⇒ x – y = 20."},{"question":"ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් කණ්ඩායමේ පළමු ටෙස්ට් නායකයා කවුරුන්ද?","answer":"බන්දුල වර්ණපුර"},{"question":"السؤال: من هو النّبيّ الذي ينزل من السماء في آخر الزمان؟    ","answer":"    الجواب: عيسى عليه السلام."},{"question":"ചോദ്യം: ലിസയ്ക്ക് 100 മിഠായികൾ ഉണ്ടായിരുന്നു. അവൾ 20 കഴിച്ചു, 15 എണ്ണം പങ്കിട്ടു. അവൾക്ക് എത്ര മിഠായികൾ ബാക്കിയുണ്ട്?","answer":"ഉത്തരം: ലിസയ്ക്ക് 65 മിഠായികൾ ബാക്കിയുണ്ട്."},{"question":"Which actor provided the voice for the character Nemo in the 2003 film Finding Nemo?","answer":"Alexander Gould provided the voice for the character Nemo in the film Finding Nemo."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 外国人が働きながら技術を習う技能実習生は去年、約32万5000人いました。厚生労働省は去年、技能実習生がいる会社や工場などで法律に違反していることがないかどうか調べました。9829の会社や工場などを調べて、7247の所で違反が見つかりました。違反が見つかった所は、今まででいちばん多くなりました。違反でいちばん多かったのは、安全のための規則を守っていないことで、2326件でした。次に多かったのは、残業代などのお金をしっかり払っていない違反で、1666件でした。例えば、実習生が残業した時間や休みの日に働いた時間が1か月で110時間より多くなっている所がありました。とてもひどい違反をしていた21件については、検察庁が調べています。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。- 約: 1）ちかう。取り決める。2）縮める。省く。簡単にする。3）おおよそ。ほぼ。だいたい。- 厚生労働省: 1）国民の健康や生活を守る仕事や、労働者が仕事を見つけるのを助けたり、労働者を保護したりする国の役所。厚労省。- 違反: 1）決まりを破ること。- 守っ: 1）害を受けないように、防ぐ。2）決めたとおりにする。- 件: 1）ことがら。2）ことがらを数える言葉。- 残業: 1）決められた時間のあと、残って仕事をすること。- 検察庁: 1）犯罪を調べ、裁判所にうったえる仕事をする役所。検察官は、ここで仕事をしている。"},{"question":"Iza no mpanjaka nanitatra ny fanjakan’Imerina saika manerana ny nosy?","answer":"Radama I (1810-1828) zanak’Andrianampoinimerina no nanitatra ny fahefan’Imerina saika manerana ny Nosy Madagasikara."},{"question":"在加拿大，直行通過十字路口，交通燈是紅燈，你一定要做什麼？","answer":"停車，直到號誌燈轉綠色並確認安全才通過"},{"question":"పరాన్నజీవులలో ప్రత్యేక అనుకూలనాల అభివృద్ధి అవసరమేమిటి? పరాన్నజీవులలో ఏర్పడిన కొన్ని ప్రత్యేక అనుకూలనాలను తెలపండి.","answer":"అతిథేయిలో విజయవంతమైన జీవనం కొనసాగించడానికి అనువుగా పరాన్నజీవులు ప్రత్యేక అనుకూలనాలను ఏర్పర్చుకుంటాయి.ఆస్కారిస్ వంటి ఆంత్ర పరాన్నజీవులైన గుండ్రటి పురుగులు వాటి అతిథేయిలు స్రవించే జీర్ణక్రియా ఎంజైముల నుంచి రక్షించుకోవడానికి అవభాసినిని ఏర్పరుచుకుంటాయి.బద్దె పురుగువంటి జీవులు వాటి అతిథేయి పేగు గోడలకు అంటి పెట్టుకోవడానికి చూషకాలు, కొక్కేలు వంటి అంగాలను ఏర్పరచుకుంటాయి.ఎంటమీబా హిస్టోలైటికా వంటి పరాన్న జీవులు తమ జీవిత చరిత్రలో కోశస్థ దశను ఏర్పరచుకుంటాయి. ఈవిధంగా ఇవి కొత్త అతిథేయిలోకి ప్రవేశిస్తాయి.పరాన్న జీవుల్లో ప్రత్యుత్పత్తి వ్యవస్థ బాగా అభివృద్ధిచెంది ఉంటుంది. వీటి స్త్రీ జీవులు అధిక సంఖ్యలో అండాలను విడుదల చేస్తాయి.ద్వంద్వ అతిథేయి వంటి లివరూక్ పరాన్నజీవులలో బహుపిండత్వాన్ని వ్యక్తంచేస్తూ క్లిష్టమైన జీవిత చరిత్రను కలిగి ఉంటుంది.ప్లాస్మోడియంవంటి పరాన్న జీవులు అవి ఉత్పత్తిచేసే ప్రతిజనకాలను తరచుగా మారుస్తాయి."},{"question":"Mene ne Lauje?","answer":"Lauje ana amfani da lauje wajen shuci, wato yankan ciyawar da ke da tsayi. Sannan kuma da shi ake yankan shinkafa, alkama, da sauransu."},{"question":"Continue the text: WHO positions in the international Professional category...","answer":"...are subject to mobility. Staff in this category may be assigned to any of the Organization’s activities or duty stations across the world. If you are applying for a position in the international Professional category, are you willing and able to relocate if requested by the Organization? If no, or with reservations, please indicate why."},{"question":"හතර පෝය යනු කුමක්ද?","answer":"චන්ද්‍ර මාසයක දින තිහෙන් (30) හතරක් (4) බෞද්ධයන් විසින් සාම්ප්‍රදායිකව ආගමික කටයුතු සඳහා යොදාගනී. මෙම දින හතර පෝය නමින් හැඳින්වෙයි.මාසයේ අටවන (8) තිථිය (චන්ද්‍ර දිනය) පුර අටවක පෝයමාසයේ පසළොස්වන (15) තිථිය (චන්ද්‍ර දිනය) පසළොස්වක පෝය හෙවත් දෙපෝයමාසයේ විසි තුන් වන (23) තිථිය (චන්ද්‍ර දිනය) අව අටවක පෝයමාසයේ තිස්වන (30) එනම් අවසාන තිථිය (චන්ද්‍ර දිනය) අමාවක පෝය"},{"question":"வினா: ஒரு தீக்கோழிக்கு எத்தனை வயிறுகள் உள்ளன?","answer":"விடை: 3"},{"question":"ਚੇਨ ਦੇ ਟੋਟੇ ਹੋ ਗਏ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਚੇਨ ਨੂੰ ਪਹੀਏ ਦੇ ਦੁਆਲੇ ਲਪੇਟਿਆ ਗਿਆ ਸੀ। ਚੋਣ 2 : ਚੇਨ ਵਿਚ ਇਕ ਟੁੱਟੀ ਹੋਈ ਕੜੀ ਸੀ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਚੇਨ ਵਿਚ ਇਕ ਟੁੱਟੀ ਹੋਈ ਕੜੀ ਸੀ।"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"Tody mbola ho ela ve no tsy ........................\\".","answer":"\\"Tody mbola ho ela ve no tsy hanaovan-dratsy?\\""},{"question":"ఒక వ్యక్తి పేగులో క్రమరహితం, ఉదర నొప్పి, మలంలో రక్తం, శ్లేష్మం ఉన్నాయి. ఈ లక్షణాల ఆధారంగా జీవి పేరు, వ్యాధిని తెలపండి.","answer":"మానవ పేగులో క్రమరహితం, ఉదర నొప్పి, మలంలో రక్తం, శ్లేష్మం మొదలైన లక్షణాలను ఎంటమీబా హిస్టోలైటికా పరాన్న జీవి కారణం. ఈ వ్యాధిని అమీబిక్ విరేచనాలు లేదా అమీబిక్ డిసెంట్రి లేదా అమీబియాసిస్ అంటారు."},{"question":"スキーで、Ｐ点、Ｋ点という地点が設けられる競技は何でしょう？","answer":"ジャンプ"},{"question":"アンブレラ、ゴアード、プリーツ、タイト、フレア、キュロット、ミニなどの種類がある、女性の衣類といえば何でしょう？","answer":"スカートです。"},{"question":"உங்கள் வீட்டிலுள்ள பெரியவர்களிடம் கேட்டு இருபது விடுகதைகள் எழுதி வருக.","answer":"1. ஒற்றைக் காதுக்காரன், ஓடி ஓடி வேலி அடைக்கிறான். அது என்ன?2. புறப்பட்டது தெரிகிறது; போன சுவடு தெரியவில்லை . அது என்ன ?3. பார்த்தால் கல்; பல் பட்டால் நீர். அது என்ன?4. பிடி இல்லாத குடையைத் தொட முடியவில்லை . அது என்ன ?5. மனிதன் போடாத பந்தலிலே மலர்ந்து கிடக்கின்றன பூக்கள். அது என்ன?6. மட்டை உண்டு, கட்டை இல்லை; பூ உண்டு, மணமில்லை. அது என்ன?7. மூடாத வாய்க்கு முழ வால். அது என்ன?8.முகம் பார்த்து வளரும்; முடிவில்லாமல் தொடரும். அது என்ன?9. திரி இல்லாத விளக்கு; உலகம் எல்லாம் தெரியும். அது என்ன?10. சின்னத் தம்பி , குனிய வச்சான். அது என்ன?11. அள்ள முடியும்; ஆனால் கிள்ள முடியாது – அது என்ன?12. அள்ளவும் முடியாது; கிள்ளவும் முடியாது – அது என்ன?13. ஏழை படுக்கும் பாய்; எடுத்துச் சுருட்ட ஆள் இல்லை ?14. பொழுது சாய்ந்தால் பூந்தோட்டம்; விடிந்து பார்த்தால் வெறுந் தோட்டம்.15. தாளைக் கொடுத்தால் தின்னும்; தண்ணிர் குடித்தால் மடியும்.16. நித்தம் கொட்டும்; சத்தம் இல்லை17. பக்கத்திலுள்ள பட்டணத்தைப் பார்க்க முடியவில்லை.18. நூல் நூற்கும்; இராட்டை அல்ல, ஆடை நெய்யும், தறியும் அல்ல.19. சூடுபட்டுச் சிவந்தவன், வீடுகட்ட உதவுவான்.20. பட்டையைப் பட்டையை நீக்கி, பதினாறு பட்டையை நீக்கி, முத்துப் பட்டையை நீக்கி, முன்னே வாராள் சீமாட்டி"},{"question":"ਕੀ ਮਾੜੀ ਨੀਂਦ ਸਾਡੀ ਚੋਣ ਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਕਰਦੀ ਹੈ?","answer":"ਇਹ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਯੂਕੇ ਦੀ 40 ਫੀਸਦੀ ਤੋਂ ਵੱਧ ਅਬਾਦੀ ਇਸ ਤੋਂ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਹੈ ਅਤੇ ਇਹ ਕਿਸ਼ੋਰ ਅਵਸਥਾ ਵਾਲੇ ਬੱਚਿਆਂ ਅਤੇ 18 ਸਾਲਾਂ ਤੋਂ ਵੱਧ ਉਮਰ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਵਿੱਚ ਆਮ ਹੈ ਤੇ ਉਮਰ ਦੇ ਨਾਲ ਇਸ ਵਿੱਚ ਸੁਧਾਰ ਆਉਂਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਖੋਜ ਵਿੱਚ ਹਿੱਸਾ ਲੈਣ ਵਾਲੇ, ਯੂਰੋਪੀਅਨ ਜਰਨਲ ਆਫ਼ ਨਿਊਟਰੀਸ਼ਨ ਨੇ ਖੂਨ ਅਤੇ ਨੀਂਦ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰਵਾਈ, ਸਟੂਲ ਸੈਂਪਲ ਰਖਵਾਏ ਅਤੇ ਜੋ ਵੀ ਕੁਝ ਖਾਧਾ ਉਸ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਰਿਕਾਰਡ ਵਿੱਚ ਰੱਖਿਆ।ਇਸ ਖੋਜ ਵਿੱਚ ਸੋਸ਼ਲ ਜੈਟਲੈਗ ਦੇ ਸ਼ਿਕਾਰ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਚਿਪਸ ਅਤੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਮਿੱਠੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਆਮ ਨਾਲੋਂ 16 ਫੀਸਦ ਵੱਧ ਨਿਕਲੀ ਅਤੇ ਇਹ ਵੀ ਸਾਹਮਣੇ ਆਇਆ ਕਿ ਇਹ ਲੋਕ ਫਲ ਜਾਂ ਹੋਰ ਪੌਸ਼ਟਿਕ ਚੀਜ਼ਾਂ ਘੱਟ ਖਾਂਦੇ ਹਨ।ਪਿਛਲੀ ਖੋਜ ਵਿੱਚ ਇਹ ਸਾਹਮਣੇ ਆਇਆ ਕਿ ‘ਸੋਸ਼ਲ ਜੈਟਲੈਗ’ ਵਾਲੇ ਲੋਕ ਇੱਕੋ ਸਮੇਂ ਉੱਤੇ ਸੌਣ ਵਾਲਿਆਂ ਨਾਲੋਂ ਘੱਟ ਫਾਈਬਰ ਖਾਂਦੇ ਹਨ। ਹੋਰ ਖੋਜਾਂ ਵਿੱਚ ਇਹ ਸਾਹਮਣੇ ਆਇਆ ਕਿ ‘ਸੋਸ਼ਲ ਜੈਟਲੈਗ’ ਦਾ ਸਬੰਧ ਭਾਰ ਵਧਣ, ਬਿਮਾਰੀਆਂ ਅਤੇ ਦਿਮਾਗੀ ਤਣਾਅ ਨਾਲ ਵੀ ਹੈ।ਡਾ. ਬਰਮਿੰਘਮ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ, “ਮਾੜੀ ਨੀਂਦ ਤੁਹਾਡੀ ਚੋਣ ਨੂੰ ਵੀ ਪ੍ਰਭਾਵਤ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਇਹ ਲੋਕ ਵੱਧ ਸ਼ੂਗਰ ਅਤੇ ਵੱਧ ਕਾਰਬੋਹਾਈਡਰੇਟ ਵਾਲੇ ਖਾਣੇ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਦੇ ਹਨ।’’ ਗੈਰ ਸਿਹਤਮੰਦ ਖ਼ੁਰਾਕ ਢਿੱਡ ਵਿਚਲੇ ਖਾਸ ਬੈਕਟੀਰੀਆ ਦੀ ਹੋਂਦ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।ਖੋਜਾਰਥੀਆਂ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਆਇਆ ਕਿ ਮਾਈਕਰੋਬਾਇਟਾ ਦੀਆਂ ਛੇ ਪ੍ਰਜਾਤੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਤਿੰਨ ਪ੍ਰਜਾਤੀਆਂ ਜਿਹੜੀਆਂ ਕਿ ‘ਸੋਸ਼ਲ ਜੈਟਲੈਗ’ ਵਾਲੇ ਸਮੂਹ ਦੇ ਢਿੱਡ ਵਿੱਚ ਵੱਧ ਮਾਤਰਾ ਵਿੱਚ ਸਨ, ਉਸ ਦਾ ਸਬੰਧ ਮਾੜੀ ਖੁਰਾਕ, ਮੋਟਾਪਾ, ਵੱਧ ਇਨਫੈਕਸ਼ਨ ਅਤੇ ਦਿਲ ਦੇ ਦੌਰੇ ਨਾਲ ਹੈ।ਨੀਂਦ, ਖ਼ੁਰਾਕ ਅਤੇ ਢਿੱਡ ਦੇ ਬੈਕਟੀਰੀਆ ਦਾ ਸਬੰਧ ਬੜਾ ਗੁੰਝਲਦਾਰ ਹੈ ਅਤੇ ਖੋਜਾਰਥੀਆਂ ਮੁਤਾਬਕ ਹਾਲੇ ਬਹੁਤ ਕੁਝ ਜਾਣਨਾ ਬਾਕੀ ਹੈ। ਇਸ ਦੌਰਾਨ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਲਾਹ ਹੈ ਕਿ ਹਫ਼ਤੇ ਦੇ ਹਰ ਦਿਨ ਨੇਮ ਨਾਲ ਨੀਂਦ ਲਓ।ਕਿੰਗਸ ਕਾਲਜ ਆਫ ਲੰਡਨ ਦੀ ਡਾ. ਸਾਰਾਹ ਬੇਰੀ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ, “ਨਿਯਮਿਤ ਤੌਰ ‘ਤੇ ਸੌਣਾ ਅਤੇ ਹਰ ਦਿਨ ਸਹੀ ਸਮੇਂ ਉੱਤੇ ਜਾਗਣਾ ਇੱਕ ਅਜਿਹਾ ਜੀਵਨ ਢੰਗ ਹੈ ਜਿਸ ਨੂੰ ਅਸੀਂ ਸਾਰੇ ਅਪਣਾ ਸਕਦੇ ਹਾਂ, ਜੋ ਕਿ ਮਾਇਕਰੋਬਾਇੳਮ ਬੈਕਟੀਰੀਆ ਰਾਹੀਂ ਤੁਹਾਡੀ ਸਿਹਤ ਉੱਤੇ ਚੰਗਾ ਅਸਰ ਪਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।’’"},{"question":"من هو الصحابي الذي عندما يُذكر اسمه نقول ( كرم الله وجهه )؟\\t","answer":"علي بن أبي طالب"},{"question":"පහත තේරවිල්ල විසඳන්න.\\"කාන්තාරයේ නැව\\"","answer":"\\"කාන්තාරයේ නැව\\" යන තේරවිල්ලේ විසඳුම ඔටුවා වේ."},{"question":"有哪些A到爆的句子？","answer":"你继续讨厌，我继续保持"},{"question":"Srengenge marai alas krasa anget. Kewan-kewan padha metu dolanan.Apa padanan penggalan teks Bahasa Jawa di atas dalam Bahasa Indonesia?","answer":"Padanan atau terjemahan dari \\"Srengenge marai alas krasa anget. Kewan-kewan padha metu dolanan.\\" dalam Bahasa Indonesia adalah:Hari itu matahari bersinar dengan cerah, menghangatkan hutan. Hewan-hewan keluar dari sarangnya dan bermain bersama."},{"question":"வினா:ஐநா பொதுச் சபையின் தலைவரான முதல் இந்தியர் யார்?","answer":"விடை: விஜய லட்சுமி பண்டிட்  விஜயலட்சுமி பண்டிட்  (ஆகஸ்ட் 18, 1900 - டிசம்பர் 1, 1990), இவர் நேரு குடும்பத்தைச் சேர்ந்த ஓர் இந்திய அரசியல்வாதி, இவரது இயற்பெயர் ஸ்வரூப் குமாரி என்பது மோதிலால் நேருவின் மகளான இவர் ஜவஹர்லால் நேருவின் சகோதரி  ஆவார் . சோவியத் கூட்டமைப்பு, அமெரிக்கா உள்ளிட்ட பல நாடுகளுக்கு இந்தியத் தூதராகப் பணியாற்றினார். ஐக்கிய நாடுகள் அவையின் முதல் பெண் தலைவர் என்ற பெருமையும் இவருக்கு உண்டு. இவர் மோதிலால் நேரு குடும்பத்தில் அவரது தாக்கம் அதிகம் கொண்ட நபராகக் கருதப்பட்டார்.1962 முதல் 1964 வரை மகாராஷ்டிர மாநில ஆளுநராக இருந்த இவர் 1967 முதல் 1971 வரை மக்களவை உறுப்பினராக இருந்தார்.1979 ஆம் ஆண்டு இவர் ஐ.நா. மனித உரிமை ஆணையத்தில் இந்தியாவின் பிரதிநிதியாக நியமிக்கப்பட்டார். The Evolution of India (1958) மற்றும் The Scope of Happiness: A Personal Memoir (1979) ஆகிய இரண்டும் இவர் எழுதிய ஆங்கில நூல்கள்."},{"question":"அங்குமிங்கும் இச்சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது ________அங்கு + மிங்கும்அங்கும் + இங்கும்அங்கு + இங்கும்அங்கும் + இங்கு","answer":"விடை : அங்குமிங்கும் இச்சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது __அங்கும் + இங்கும்"},{"question":"\\"When a Woman Loves\\" é single de que cantor? ","answer":"\\"When a Woman Loves\\"  é um single do cantor R. Kelly"},{"question":"கேள்வி :முகமதுகோரி கஜினியைக் கைப்பற்றிய ஆண்டுஅ. 1173ஆ. 1174இ. 1175ஈ. 1176","answer":"பதில் :அ. 1173"},{"question":"Zer da euskal autonomia erkidegoko hezkuntza sistemaren ezaugarri bereizgarria?","answer":"Ezaugarri bereizgarria da hizkuntza ikaskuntza eredu anitza izatea, hau da, euskara eta gaztelania erabiltzen diren hezkuntza eredu desberdinak."},{"question":"Atsakykite į šį klausimą. Kas sukūrė centrinį procesorių (CPU)?","answer":"Johnas von Neumannas"},{"question":"Quais foram as principais contribuições de Lev Landau para a física?","answer":"Lev Landau foi um físico teórico notável, contribuindo significativamente para a teoria quântica, a teoria do campo magnético e a superfluidade."},{"question":"How do chameleons change their colors, and why?","answer":"The secret lies within their skin:Specialized cells: Beneath the chameleon's outer layer lie specialized cells called chromatophores. These cells contain sacs filled with different pigments, like yellow, red, blue, and black.Muscle control: Each chromatophore has a layer of muscle fibers surrounding it. By contracting or relaxing these muscles, the chameleon can control the distribution and expansion of the pigment sacs within the cell.Light reflection and scattering: When the muscles relax, the pigment sacs expand, reflecting certain wavelengths of light and creating the chameleon's visible color. Conversely, contracting the muscles compresses the sacs, altering the light reflection and producing a different hue.The reasons behind the color change are diverse and fascinating:Camouflage: The most well-known purpose of color change is camouflage. By matching their surroundings, chameleons blend into their environment, making them less visible to predators and prey alike.Communication: Chameleons use color changes to communicate with each other. Vivid displays of color can signal dominance, receptivity to mating, or even aggression.Thermoregulation: Some chameleons darken their skin to absorb more heat in cooler temperatures, while they lighten up to reflect heat and stay cool in warmer environments.The complexity of color change is still being unraveled:While the basic principles of chromatophore function are understood, the precise neural and hormonal mechanisms controlling the rapid color shifts remain an area of active research.Scientists are also investigating the role of other factors, like temperature, light intensity, and emotional state, in influencing a chameleon's color palette."},{"question":"ਚਰਚਾ ਹੈ ਕਿ ਸੋਨਮ ਕਪੂਰ ਫ਼ਿਲਮ ਰਾਂਝਾ ਵਿੱਚ ਹੀਰ ਦੇ ਕਿਰਦਾਰ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਨਜ਼ਰ ਆਵੇਗੀ। ਫ਼ਿਲਮ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਕੋਲਾਬੇਰੀ ਗੀਤ ਤੋਂ ਚਰਚਾ ਵਿੱਚ ਆਏ ਅਭਿਨੇਤਾ ਧਨੁਸ਼ ਦਿਖਾਈ ਦੇਣਗੇ। ਰਾਂਝਾ ਦੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਆਨੰਦ ਐਲ ਰਾਏ ਹਨ। ਗੱਲਬਾਤ ਦੌਰਾਨ ਸੋਨਮ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਇਹ ਫ਼ਿਲਮ ਉਨ੍ਹਾਂ ਲਈ ਲੱਕੀ ਸਾਬਤ ਹੋਵੇਗੀ। ਫ਼ਿਲਮ ਦੀ ਸ਼ੂਟਿੰਗ ਪੰਜਾਬ, ਬਨਾਰਸ, ਮਦਰਾਸ ਅਤੇ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ ਜਾਵੇਗੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਸੋਨਮ ਹਾਲੀਵੁੱਡ ਦੀਆਂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਦਸਤਕ ਦੇਣ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।ਸੋਨਮ ਕਪੂਰ ਨੂੰ ਫ਼ਿਲਮ ਪਲੇਅਰਸ ਤੋਂ ਕਾਫੀ ਉਮੀਦਾਂ ਸਨ ਪਰ ਫ਼ਿਲਮ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਨਿਰਾਸ਼ ਹੀ ਕੀਤਾ। ਸੋਨਮ ਦੀ ਇਹ ਖਾਸੀਅਤ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਅਪਣੀ ਅਸਫ਼ਲਤਾ ਨੂੰ ਯਾਦ ਰਕਨ ਦੀ ਬਜਾਇ ਅੱਗੇ ਵਧਣਾ ਪਸੰਦ ਕਰਦੀ ਹੈ। ਜ਼ਿਕਰਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਸੋਨਮ ਕਪੂਰ ਨੂੰ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਦੀ ਫੈਸ਼ਨੇਬਲ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਵਿੱਚ ਵੀ ਦੋ ਰਾਇ ਨਹੀਂ ਹੈ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਲਗਾਤਾਰ ਫਲਾਪ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਨੇ ਦਰਸ਼ਕਾਂ ਨੂੰ ਨਿਰਾਸ਼ ਹੀ ਕੀਤਾ ਹੈ। ਉਸ ਦੀਆਂ ਪਿਛਲੀਆਂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਮੌਸਮ, ਥੈਂਕ ਯੂ, ਆਈ ਹੇਟ ਲਵ ਸਟੋਰੀ, ਆਈਸ਼ਾ, ਪਲੇਅਰਸ ਵੀ ਕੁਝ ਖਾਸ ਨਹੀਂ ਚੱਲੀਆਂ। ਸੋਨਮ ਅਨੁਸਾਰ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦੀ ਅਸਫਲਤਾ ਉਨ੍ਹਾਂ ਲਈ ਇੱਕ ਸਬਕ ਹੈ। ਇਹ ਸਭ ਕਿਸਮਤ ਦਾ ਖੇਲ ਹੀ ਹੈ, ਪਤਾ ਨਹੀਂ ਕਦ ਕਿਹੜੀ ਫ਼ਿਲਮ ਹਿੱਟ ਹੋ ਜਾਵੇ ਪਰ ਮੇਰੀ ਹਮੇਸ਼ਾ ਕੁਝ ਅਲੱਗ, ਨਵਾਂ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਹੁੰਦੀ ਹੈ। ਹੁਣ ਰਾਂਝਾ ਵਿੱਚ ਦਰਸ਼ਕਾਂ ਸਾਹਮਣੇ ਉਹ ਨਵੇਂ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਦਿਖਾਈ ਦੇਵੇਗੀ।ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਵਿੱਚ ਲਗਾਤਾਰ ਵਧ ਰਹੇ ਮੁਕਾਬਲੇ ਦਾ ਉਸ ਨੂੰ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪੈ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਸੋਨਮ ਦੇ ਡੁੱਬਦੇ ਕੈਰੀਅਰ ਨੂੰ ਕੀ ਹਾਲੀਵੁੱਡ ਦੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦਾ ਸਹਾਰਾ ਮਿਲੇਗਾ ਜਾ ਫਿਰ ਆਉਣ ਵਾਲੀਆ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਹੀ ਉਸ ਦੇ ਅਭਿਨੈ ਕੈਰੀਅਰ ਨੂੰ ਨਵਾਂ ਮੁਕਾਮ ਦੇਣਗੀਆਂ ਇਹ ਤਾਂ ਆਉਣ ਵਾਲਾ ਸਮਾਂ ਹੀ ਦੱਸੇਗਾ।ਪ੍ਰਸ਼ਨਃ ਕੋਲਾਬੇਰੀ ਗੀਤ ਅਭਿਨੇਤਾ ਦੇ ਕੌਣ ਸੀ?","answer":"ਉੱਤਰਃ ਕੋਲਾਬੇਰੀ ਗੀਤ ਅਭਿਨੇਤਾ ਦੇ ਧਨੁਸ਼ ਸੀ।"},{"question":"Мамлекеттер тууралуу кызыктуу факты жазып бере аласыңбы?","answer":"Фолкленд аралында (Улуу Британия) 3 миң адам жашайт жана 500 миң кой бар."},{"question":"O ma wa ga o, wọn tun pa ọmọ ọdun mẹrindinlogun mi-in l’Akinyẹle, n’Ibadan","answer":"Niṣe ni gbogbo eeyan ro pe iku ojiji tawọn olubi ẹda kan fi n pa awọn eeyan ni ijọba ibilẹ Akinyẹle, niluu Ibadan, nipinlẹ Ọyọ, yoo mọwọ duro pẹlu bi ọwọ ọlọpaa ṣe tẹ awọn kan ti wọn jẹwọ pe awọn lawọn wa nidii ọrọ naa, ti wọn si foju wọn han lọsẹ to kọja. Ṣugbọn ọrọ ko ri bẹẹ pẹlu bi awọn kan ṣe tun lọọ pa ọmọbinrin ẹni ọdun mẹrindinlogun kan ti wọn pe orukọ rẹ ni Tokẹ lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, ni Akinyẹle yii kan naa.ALAROYE gbọ pe adugbo Onikoko, loju ọna Ibadan si Ọyọ, ni awọn ọlọpaa Moniya ti kan oku ọmọdebinrin naa ninu igbo lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ ta a wa yii.Epo bẹntiroolu ni wọn ni awọn obi ọmọ yii ni ko lọọ ra wa lalẹ ọjọ Aje, ti wọn ko si ri i ko pada sile ki wọn too lọọ kan oku ẹ ninu igbo yii.Kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, Chuks Enwonwu, ti ni ki iwadii bẹrẹ lori awọn to ṣiṣẹ buruku naa."},{"question":"Korona burẹkẹ l’Ekoo, eeyan mẹfa ku, aadọrin le lẹẹẹdẹgbẹta tun ko o","answer":"Pẹlu bijọba ṣe n ke tantan ti wọn si n sapa lori itankalẹ arun aṣekupani Korona yii, niṣe ni kinni naa n pọ si i nipinlẹ Eko. Lọjọ kan ṣoṣo pere, eeyan mẹfa lo dagbere faye, ti aadọrin le lẹẹẹdẹgbẹta (570) mi-in si ṣẹṣẹ lugbadi ẹ.Ajọ to n gbogun ti itankanlẹ arun yii nilẹ wa, NCDC, lo kede ọrọ yii lọjọ Ẹti, Furaidee, ninu iroyin ojoojumọ ti wọn n ṣe lati sọ ibi ti nnkan de duro lori arun buruku ọhun nilẹ wa.Iroyin naa lo sọ pe lọjọ kan ṣoṣo, iyẹn ọjọ Tọsidee to gbẹyin ninu ọdun 2020, arun ọhun burẹkẹ gidi nipinlẹ Eko, iye eeyan to ku atawọn to ṣẹṣẹ lugbadi rẹ yii lo ti i pọ ju lọ latigba ti itankalẹ arun naa ti gberi si i lẹẹkeji, eyi ti wọn n pe ni Korona Keji (CORONA 2).Yatọ siyẹn, ipinlẹ Eko nikan lo ko ohun to ju idaji lọ ninu aropọ gbogbo awọn to ṣẹṣẹ lugbadi arun ọhun lapaapọ orileede wa, tori ẹgbẹrun kan ati mọkanlelọgbọn awọn eeyan larun naa mu lọjọ kọkanlegbọn oṣu kejila yii, gẹgẹ bi wọn ṣe wi.Ni bayii, latigba ti arun Korona ti bẹ silẹ nipinlẹ Eko, eeyan ojilerugba ati meje (247) lo ti doloogbe lairoti, ẹgbẹrun lọna ọgbọn ati mejidinlaadọwaa (30,188) lo ti lugbadi ẹ, bo tilẹ jẹ pe ẹgbẹrun lọna mẹrindinlọgbọn ati ọkanlelogoje (26,141) lawọn to ti gbadun, nigba tawọn to ku ṣi n gba itọju lọwọ lawọn ibudo iyasọtọ ati ileewosan kaakiri ipinlẹ ọhun."},{"question":"கேள்வி: உருவக அணியை எடுத்துக்காட்டுடன் எழுதுக.","answer":"பதில்:ஒரு பொருளின் தன்மையைச் சிறப்பிக்க அதற்கு உவமையாகும் வேறொரு பொருள் மேல் உவமையின் தன்மையை ஏற்றிக் கூறுவது உருவகம் ஆகும். உவமை உவமேயம் என்னும் இரண்டும் ஒன்றே என தோன்றக் கூறுவது உருவக அணி ஆகும்.சான்று:“இன்சொல் விளைநிலமா ஈதலே வித்தாகவன்சொற் களைகட்டு வாய்மை எருவட்டிஅன்புநீர் பாய்ச்சி அறக்கதிர் ஈன்றதோர்பைங்கூழ் சிறுகாலைச் செய்”இப்பாடலில்,இன்சொல் – நிலம்வன்சொல் – களைவாய்மை – எருஅன்பு – நீர்அறம் – கதிர்என உருவகிக்கப்பட்டுள்ளது.உருவக அணி என்பது உவமையாக உள்ள பொருளுக்கும் உவமிக்கப்படும் பொருளுக்கும் வேறுபாடு தோன்றாமல் (அதுதான் இஃது என உறுதிப்படுத்திக் கூறுவது) இரண்டும் ஒன்று என்ற உணர்வு தோன்ற இரண்டையும் ஒற்றுமைப் படுத்துவதாகும்.[1][2][3]விதி:   \\"உவமையும் பொருளும் வேற்றுமை ஒழிவித்து ஒன்றென மாட்டின் அஃது உருவகமாகும்\\".எடுத்துக்காட்டுஇதுதான் அது.அவளின் முகம்தான் சந்திரன்.பச்சை மாமலை போல் மேனி - இஃது உவமை அணி.மையோ மாமலையோ மறிகடலோ - இஃது உருவக அணிஇதில் கண்ணனை மை, மாமலை, மறிகடல் என உருவகிக்கப் படுகிறது. மை போன்ற மேனி என்று சொல்லியிருந்தால் இஃது ஒரு உவமையணி. ஆனால் மையோ என்னும் போது அவன் மேனிதான் மை என்று சொல்லியாயிற்று. இஃது உருவக அணி."},{"question":"Complete the following phrase:  Grandjean was also selected as a reserve for the Belgian squad at the 2012 Summer Olympics in London, but did not compete in the","answer":"4x200m freestyle relay. His teammates Louis Croenen, Dieter Dekoninck, Pieter Timmers, and Glenn Surgeloose failed to reach the top 8 final, finishing in twelfth place with a time of 7:14.44."},{"question":"Om deze crème te bereiden hebt u 1 deciliter volle room, 50 gram boter en 200 gram donkere chocolade nodig voor een standaard recept. Welke crème die gebruikt wordt als garnering van onder andere nagerechten, bedoelen we?","answer":"Ganache "},{"question":"ਵਿਵਾਦਤ ਧਿਰਾਂ ਸਮਝੌਤੇ 'ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਗਈਆਂ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਉਹ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਬਹਿਸ ਨਹੀਂ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ। ਚੋਣ 2 : ਉਹ ਆਪਣੇ ਨਿੱਜੀ ਰਿਸ਼ਤੇ ਨੂੰ ਸੁਧਾਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਉਹ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਬਹਿਸ ਨਹੀਂ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ।"},{"question":"Ano ang mga pangunahing pangangailangan ng mga tao?","answer":"Batay sa herarkiya ni Maslow, mauuna ang mga pisyolohikal na pangangailangan ng mga tao. Ang mga pisyolohikal na pangangailangan ng mga tao ay hangin, tubig, pagkain, kanlungan, pagtulog, damit, at pagpaparami."},{"question":"Bu paragrafın devamını yazın: 2021 yarışmasından önce, Belarus Eurovision Şarkı Yarışması'na on altı kez katılmış, ilk katılımını 2006","answer":"yılında gerçekleştirmiştir. Belarus günümüze dek hiç kazanamamıştır. En iyi sonuçlarını 2007 yılında Dmitry Koldun tarafından seslendirilen \\"Work Your Magic\\" ile ülkelerine altıncılık getirmişlerdir. En kötü derecesi ise 2006 yılında Polina Smolova tarafından seslendirilen \\"Mum\\" ile ülkelerine yarı finalde yirmi ikinci olarak getirmiştir. Yarı final sistemi getirilen 2004 yılından bu yana Belarus beş kez finale çıkmıştır. 2020 yılında Belarus VAL tarafından seslendirilen \\"Da vidna\\" şarkısı ile katılacağı planlanmıştı fakat 2019 koronavirüs hastalığı (COVID-19) salgını nedeniyle yarışma iptal edilmiştir."},{"question":"भारतातील पहिले पक्षी अभयारण्य कोणत्या जिल्ह्यात आहे?","answer":"भारतातील पहिले पक्षी अभयारण्य कर्नाळा रायगड जिल्ह्यात आहे ."},{"question":"Sheeg Salaadda Aan Rakuuca Iyo Sujuuda Aan Laheyn?","answer":"Salaadda Aan Rakuuca Iyo Sujuuda Aan Laheyn Waa Salaadda Janaasada."},{"question":"Makungenziwa iphutha lokucabanga ukuthi ukuzimela kusho ukukhohlwaabazali. Akekho umuntu obaluleke ukwedlula umzali empilweni. Umzali usukeesakhombisa uthando oluyisimangaliso uma ekutshela ukuthi zifunele indawoyakho. Lena enye yezindlela zokubona ukuthi uphumelele yini ekukukhuliseningendlela efanele. Yimuphi umzali ongejabule ukuvakashela ingane yakhekwayo?Asikho isikhathi esiqoshiwe sokuphuma ekhaya. Ngokwama-Afrika umfanauma esekhulile wakhelwa ilawu ekhaya. Lokho kusuke kuyisiqalosokuphemba umuzi. Amantombazane wona ahamba uma eseyogana. Lokhukwakwenzeka ngezikhathi esezadlula. Ucabanga ukuthi kusengenzekanamanje? Kuhle ukuphuma ekhaya usulungisele abazali umuzi. Ikhaya lakiniselibukeka. Lokhu kwenza kunikeza iqholo lokukhomba ikhaya lakiningaphandle kokuzenyeza kanye nokwesaba. Ukuvakasha ekhaya kubalula,kube mnandi futhi nakubazali ukuvakashelwa ingane yabo eyaphuma kahleekhaya. Ukujabula akugcini kubazali kuphela. Izinyanya zakini kanye noMdalibahlale bekubhekile futhi bekulethela izinhlanhla.Kwesinye isikhathi akubi lula ukulungisa ikhaya lakini uma nibaningi. Inganikuba khona ukubhekana emehlweni, niqhubane ngamadolo. Isizathu salokhuukuthi ningaba ngabandawonye impela kodwa indlela enicabanga ngayonenenza ngayo izinto ingafani. Ezinye izingane ukukhuliswa nokunakekelwangabazali zikuthatha njengento okwakufanele bayenze abazali. Ngaleyondlela zona njengezingane azibakweleti lutho abazali bazo. Ezinye zize zenzeimicimbi emikhulu uma seziphuma ekhaya. Lokhu kusuke kuwukubongaukukhuliswa, nokuzicelela izinhlanhla lapho ziya khona. Kuya ngenkoleloyakho-ke ekutheni uzicelela izibusiso kuMdali noma uzicelela kwabakiniukuba bahambe nawe.Kukhona ezinye izizathu zokungaphumi kwezinye izingane emakhaya.Kanjalo nabazali kuyenzeka babe nezizathu zabo zokungafuni ukubaizingane zabo ziphume. Izingane ezikhubazekile nganoma iyiphi indlelazidinga ukunakekelwa. Umzali kuphela osuke eyazi kahle ingane yakhe. 1. Uyavumelana yini nalokhu okushiwo umbhali walesi siqephu ukuthiabazali bayakulangazelela ukubuye basale bodwa bashayweumoya. ","answer":"Ngiyavumelana, ngoba ngokwabo abazali basuke sebeqedileukukhulisa izingane sebefisa ukuthi bahlale bodwabengasezukuphazanyiswa muntu. "},{"question":"မေးခွန်း - Lost in space ဇာတ်ကားထဲက Robot ရဲ့အသံပိုင်ရှင်ကဘယ်သူလဲ။  အဖြေက:","answer":"Robot ရဲ့အသံပိုင်ရှင်မှာ အဆိုပါစီးရီး၏ ဇာတ်ကြောင်းဖတ်ပြသူလည်းဖြစ်သည့် Dick Tufeld ဖြစ်ပြီး စပိန်စကားသံအတွက် Jorge Arvizu  ကအသံသွင်းတာဝန်ယူခဲ့သည်။ "},{"question":"بررسي څه شی ده ؟","answer":"څرنګه چي مخکي یادونه وشوه بررسي د مالي او اداري حساباتي پلانونو او اهدافو د تطبیق او اجرااتو له صورت څخه یو ډول بازرسي ده چي د ادارې دآامر لخوا توظیف او د قانون مطابق بل کس ته د صلاحیت په سپارلو ترسره کېږي ."},{"question":"በመልክአ ምድር አቀማመጥ አፍሪካንና አውሮፓን የሚለያቸው ባህር ምንድን ነው?","answer":"ሜዴቲራኒያን"},{"question":"Que pessoa foi nomeada a bilionária \\"self-made\\" mais jovem de todos os tempos em 2019?","answer":"Kylie Jenner."},{"question":"2వేల సంవత్సరాల క్రితం నుంచి బైగా తెగ మహిళలు పచ్చబొట్టు వేసుకుంటున్నారునేను పచ్చబొట్టు గురించి ఆలోచిస్తూనే పెరిగాను. చెవి, ముక్కు కుట్టడం కూడా మహిళల అణిచివేతకు చిహ్నాలుగానే భావిస్తాను.మా అమ్మ ఒంటిపై కొన్ని పచ్చబొట్లున్నాయి. మా అమ్మమ్మకు ఇంకా ఎక్కువున్నాయి. ఆనాడు టాటూలు వేయించుకోవడం మినహా తమకు మరో మార్గం లేకుండా పోయిందని వాళ్లు నాకు చెప్పారు.ఉత్తరప్రదేశ్‌లోని గ్రామీణ ప్రాంతాల్లో పెళ్లైన మహిళలు పచ్చబొట్టు వేసుకోవడం తప్పనిసరి. స్థానికంగా దాన్ని 'గొడ్న' అంటారు. మేము ఆ పల్లెల నుంచే వచ్చాం.పచ్చబొట్టు వేసుకోకుంటే అత్తింటివాళ్లు మేమిచ్చే నీళ్లు తాగరట. ఆహారం తీసుకోరట. పచ్చబొట్టు లేనివారిని అంటరానివారిగా చూస్తారట. ఇవన్నీ మా అమ్మే నాకు చెప్పింది. మా నాన్నకు పచ్చబొట్ల అవసరమే లేదు. ఎందుకని అమ్మను అడిగితే, అతను అమ్మాయి కాదుగా అని చెప్పింది.అమ్మకు చిన్నప్పుడే పెళ్లైంది. 1940లో పట్టుమని పదకొండేళ్లు కూడా లేని అమ్మకు పెళ్లి చేశారు. కొన్ని వారాల తర్వాత ఓ పెద్దావిడను పిలిపించి అమ్మకు పచ్చబొట్టు పొడిపించారు.పచ్చబొట్టు-చీకటి వారసత్వంపచ్చబొట్టు వేసుకోకుంటే ఏదోలా చూస్తారని మా అమ్మ చెప్పిందిసుమారు 7 దశాబ్దాల తర్వాత మా అమ్మ పచ్చబొట్టు కొంచెం చెరిగిపోయింది. కానీ చిన్నతనంలో టాటూ వేస్తున్నప్పుడు భరించిన బాధ ఆమె మనసులో ఇప్పటికీ అలాగే ఉంది.చేతులపై ఉన్న పచ్చబొట్టు డిజైన్‌ ఏంటో కూడా ఆమెకు తెలియదు. నాకు కూడా అదేంటో అర్థం కాలేదు. అది బహుశా 'పూల్-పత్తి' అయి ఉండొచ్చట. అంటే పూలు-ఆకులు అన్నమాట.ఫ్లోరా, ఫానా ఎక్కువ మంది ఇష్టపడే డిజైన్లని లక్నో యూనివర్శిటీలో సామాజిక శాస్త్రవేత్తగా పనిచేస్తున్న కియా పాండే చెప్పారు. గ్రామీణ భారతదేశంలో పచ్చబొట్లపై ఆమె విస్తృత పరిశోధన చేశారు.భర్తల పేర్లు, తండ్రుల పేర్లు కూడా ఎక్కువగా వాడతారు. ఊరి పేరు, తెగ ఆచార, సంప్రదాయాలు, దేవుళ్ల చిత్రాలు వంటి వాటిని కూడా పచ్చబొట్టుగా పొడిపించుకుంటారు. ప్రతి పల్లెలో టాటూలు వేయించుకున్న మహిళలు వందల సంఖ్యలో కనిపిస్తారని కియా పాండే చెప్పారు.ఈ పచ్చబొట్టు అర్థం ఏమిటో ఈమెకు తెలియదుకొన్ని గిరిజన తెగల్లో ఆడవాళ్లతో పాటు మగవాళ్లు కూడా పచ్చబొట్టు పొడిపించుకుంటారు. జీవించి ఉన్నప్పుడు, మరణం తర్వాత కూడా ఇదొక రకమైన గుర్తింపు చిహ్నమట. చనిపోయిన తర్వాత ఆత్మ స్వర్గానికో, నరకానికో వెళ్తుందని, ఎక్కడి నుంచి వచ్చారని అక్కడ అడుగుతారని ఒక కథ ప్రచారంలో ఉంది. అలాంటి సమయంలో పచ్చబొట్టు.పై వ్యాసానికి మంచి శీర్షిక ఇవ్వండి.","answer":"పచ్చబొట్టు-చీకటి వారసత్వం"},{"question":"மூலக்கூற்று வடிவியல் பற்றி விளக்கவும்.","answer":"அதிர்வு மற்றும் சுழற்சி இயக்கங்கள் மூலம் தொடர்ச்சியாக இயங்கும் மூலக்கூறுகள், நிலையான சமநிலை வடிவம், பிணைப்பு நீளம் மற்றும் பிணைப்புக் கோணம் முதலியவற்றைக் கொண்டுள்ளன. ஒரு தூய்மையான பொருள் அதே சராசரி வடிவவியல் அமைப்பைக் கொண்ட மூலக்கூறுகளால் உருவாகியுள்ளது. ஒரு மூலக்கூறின் வேதிவாய்ப்பாடும், அதன் கட்டமைப்பும் அதன் வினைதிறனை உறுதிப்படுத்துதலில் முக்கியமான இரண்டு காரணிகளாகக் கருதப்படுகின்றன. மாற்றியன்கள் வேதி வாய்ப்பாட்டை பகிர்ந்து கொண்டாலும் அவற்றின் கட்டமைப்பு மாற்றம் காரணமாக வெவ்வேறு பண்புகளைக் கொண்டுள்ளன. ஒரு குறிப்பிட்ட வகை முப்பரிமாண மாற்றியன்கள் ஒரே மாதிரியான இயற்பியல், வேதியியல் பண்புகளைப் பெற்றிருந்தாலும் உயிர்வேதியியல் பண்புகளில் மாறுபடுகின்றன."},{"question":"Mô tả sự kiện quan trọng được nói tới trong văn bản này - Cuộc đàm phán hòa bình khi chiến tranh kết thúc đánh dấu lần đầu tiên các quan chức Ả Rập và Israeli họp mặt trực tiếp đàm phán, kể từ sau cuộc chiến năm 1948. Trong cuộc chiến tranh này, Tổng thống Ai cập đã đạt được mục tiêu đề ra – đàm phán hòa bình trên thế mạnh với Israel và Mỹ (tháng 9/1978, Ai cập và Israel ký thỏa thuận hòa bình – Ai Cập công nhận Israel và Israel rút quân ra khỏi bán đảo Sinai), lấy lại được phần lãnh thổ bị chiếm đóng. Nhưng cũng vì việc công nhận Nhà nước Israel mà ông đã bị các quân nhân Ai Cập ám sát trong lễ duyệt binh 6/10/1981 (kỷ niệm 8 năm ngày bắt đầu cuộc chiến tranh).","answer":"Sự kiện quan trọng trong văn bản này là:Sau cuộc chiến tranh, lần đầu tiên các quan chức Ả Rập và Israeli đã họp mặt trực tiếp để đàm phán hòa bình, điều này không từng xảy ra từ sau cuộc chiến năm 1948. Tổng thống Ai Cập đã dẫn dắt quốc gia mình đạt được thỏa thuận hòa bình với Israel vào tháng 9/1978. "},{"question":"السؤال: من فتح الأندلس ؟","answer":"الإجابة: طارق بن زياد"},{"question":"ਹੇਠ ਲਿਖਿਆਂ ਵਿਚ ਅੰਤਰ ਸਪੱਸ਼ਟ ਕਰੋ –(i) ਬਾਂਗਰ ਅਤੇ ਖਾਡਰ(ii) ਨਾਲੇ (ਚੋ), ਨਦੀ ਅਤੇ ਬੰਜਰ ਭੂਮੀ ।","answer":"(i) ਬਾਂਗਰ ਅਤੇ ਖਾਡਰ-ਉੱਤਰ ਪ੍ਰਦੇਸ਼, ਬਿਹਾਰ ਅਤੇ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿਚ ਵਗਣ ਵਾਲੀਆਂ ਨਦੀਆਂ ਵਿਚ ਹਰੇਕ |ਸਾਲ ਹੜ ਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਉਹ ਆਪਣੇ ਆਸ-ਪਾਸ ਦੇ ਖੇਤਰਾਂ ਵਿਚ ਮਿੱਟੀ ਦੀਆਂ ਨਵੀਆਂ ਪਰਤਾਂ ਵਿਛਾ ਦਿੰਦੀਆਂ ਹਨ । ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੜ੍ਹ ਨਾਲ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਮੈਦਾਨਾਂ ਨੂੰ ਖਾਡਰ ਦੇ ਮੈਦਾਨ ਆਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਬਾਂਗਰ ਉਹ ਉੱਚੀ ਭੂਮੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਜਿਹੜੀ ਹੜ੍ਹ ਦੇ ਪਾਣੀ ਨਾਲ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ ਅਤੇ ਜਿਸ ਵਿਚ ਚੂਨਾ ਤੇ ਕੰਕਰ-ਪੱਥਰ ਵਧੇਰੇ ਮਾਤਰਾ ਵਿਚ ਮਿਲਦੇ ਹਨ । ਇਸ ਨੂੰ ਰੇਹ ਅਤੇ ਕੱਲਰ ਭੂਮੀ ਵੀ ਆਖਦੇ ਹਨ ।(ii) ਨਾਲੇ (ਚੋ), ਨਦੀ ਅਤੇ ਬੰਜਰ ਭੂਮੀ-ਨਾਲੇ ਚੋ) ਉਹ ਛੋਟੀਆਂ-ਛੋਟੀਆਂ ਨਦੀਆਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ ਜਿਹੜੀਆਂ ਵਰਖਾ ਰੁੱਤ ਵਿਚ ਇਕਦਮ ਸਰਗਰਮ ਹੋ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ । ਇਹ ਭੂਮੀ ਵਿਚ ਡੂੰਘੇ ਟੋਏ ਬਣਾ ਕੇ ਉਸ ਨੂੰ ਖੇਤੀ ਦੇ ਅਯੋਗ ਬਣਾ ਦਿੰਦੀਆਂ ਹਨ । ਬੰਜਰ ਭੂਮੀ ਉਹ ਭੂਮੀ ਹੈ ਜੋ ਉੱਚੇ ਮੈਦਾਨਾਂ ਵਿਚ ਬੇਕਾਰ ਪਈ ਹੁੰਦੀ ਹੈ । ਇਸ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ ਬੰਜਰ ਭੂਮੀ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"Gini bu azịza gwam gwam gwam(riddle) aGwa m ihe gị na ya soro baa n'ọhịa, o buru gị ụzọ pụta","answer":"Ntụ"},{"question":"Odpowiedz na następujące pytanie. Kiedy przestano wyrabiać banknoty 2-dolarowe?","answer":"Nominał 2 dolarów został wycofany w 1976 r., kiedy to został ponownie wyemitowany jako banknot Rezerwy Federalnej z nowym wzorem rewersu."},{"question":"السؤال: هل سورة الأنفال مكية أم مدنية؟","answer":"الإجابة: مدنية"},{"question":"தன் பாலின திருமணத்தை பதிவு செய்த முதல் தெற்காசிய நாடு எது? 1)இந்தியா2)இலங்கை3)நேபாளம்4)பாகிஸ்தான்","answer":"விடை-  3) நேபாளம்முதல் தன் பாலின  திருமணத்தை முறையாக பதிவு செய்வதன் மூலம் LGBTQ+ சமூகத்தின் உரிமைகளை அங்கீகரித்து உறுதிப்படுத்தி, தன் பாலின திருமணத்தை பதிவு செய்த முதல் தெற்காசிய நாடாக நேபாளம் மாறியது ."},{"question":"Tôi đi trên đường thường xuyên thấy nhiều người chạy môtô phân khối lớn vào làn dành cho ôtô với tốc độ cao, cả trong nội đô và ngoài khu dân cư.Các môtô thỉnh thoảng lại rồ ga với âm thanh rất lớn khiến nhiều người đi đường giật mình, loạng choạng tay lái. Tôi thấy việc này rất nguy hiểm cho người tham gia giao thông. Không biết những người lái môtô như vậy có sai không?","answer":"Theo quy định tại khoản 3.31 Điều 3 Quy chuẩn kỹ thuật Quốc gia Việt Nam năm 2019 của Bộ Giao thông Vận tải về \\"Báo hiệu đường bộ\\" thì môtô phân khối lớn là xe cơ giới hai hoặc ba bánh và các loại xe tương tự, di chuyển bằng động cơ có dung tích xy lanh từ 50 cm3 trở lên, trọng tải bản thân xe không quá 400 kg.Điều 13 Luật Giao thông đường bộ 2008 quy định về sử dụng làn đường như sau:- Trên đường có nhiều làn cho xe đi cùng chiều được phân biệt bằng vạch kẻ phân làn đường, người điều khiển phương tiện phải cho xe đi trong một làn đường và chỉ được chuyển làn ở những nơi cho phép; khi chuyển làn đường phải có tín hiệu báo trước và phải bảo đảm an toàn.- Trên đường một chiều có vạch kẻ phân làn đường, xe thô sơ phải đi trên làn đường bên phải trong cùng, xe cơ giới, xe máy chuyên dùng đi trên làn đường bên trái.- Phương tiện tham gia giao thông đường bộ di chuyển với tốc độ thấp hơn phải đi về bên phải.Do đó, khi môtô phân khối lớn di chuyển trên đường phải đi đúng làn đường dành cho xe 2 bánh hoặc môtô 3 bánh. Việc môtô phân khối lớn chạy vào làn đường dành riêng cho ôtô là hành vi vi phạm luật giao thông và sẽ bị phạt từ 400.000 đến 600.000 đồng theo điểm g khoản 3 Điều 6 Nghị định 100/2019/NĐ-CP.Trên thực tế, một chiếc xe phân khối lớn, đặc biệt là môtô có dung tích xy-lanh lớn hơn 600cc sẽ có gia tốc rất lớn nhờ sức mạnh từ động cơ. Do đó, việc điều khiển môtô chung với làn xe máy thông thường gặp rất nhiều khó khăn và gây ức chế. Hơn nữa, ở một số dòng phân khối lớn tuy dung tích xy-lanh lớn nhưng vẫn trang bị hệ thống tản nhiệt bằng gió, nghĩa là càng chạy nhanh thì càng mát. Song, với điều kiện đường xá ở Việt Nam để giữ cho xe mát là điều vô cùng nguy hiểm.Tuy nhiên, nhiều người chơi phân khối lớn vẫn bất chấp chạy vào làn ôtô và chấp nhận đóng phạt khi bị CSGT bắt gặp."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Cuộc sống bộn bề công việc, ai cũng chỉ muốn về nhà để nghỉ ngơi, xua tan đi những mệt mỏi ngoài kia. Chính vì vậy, gia chủ của khu đất có diện tích 15x90m đã nhờ kiến trúc sư Đức Quế cùng cộng sự thực hiện một công trình mang đậm dấu ấn cá nhân, hội tụ đủ yếu tố nghỉ dưỡng. Sân vườn rộng, thoáng đãng, có một góc đậu xe. Cây xanh được quy hoạch chi tiết, khoa học, đảm bảo phù hợp với sự sinh trưởng, đồng thời cảnh quan sẽ đẹp mắt. Mong muốn của gia chủ là nhà phải thoáng mát, có không gian cây xanh và mặt nước, chủ yếu cho gia đình nghỉ ngơi, thư giãn. Khoảng sân trước bố trí gara để xe, ghế ngồi, chỗ vui chơi cho trẻ em; chỗ ngồi để gia chủ tiếp khách và uống cafe. Khối nhà","answer":"được thiết kế đơn giản với hình chữ nhật chạy dài theo khu đất, nằm cạnh hồ bơi kết hợp với gió tự nhiên làm cho không gian luôn tràn ngập gió và ánh sáng tự nhiên. Khoảng sân sau là nơi vui chơi giải trí của gia đình: khu chơi bóng rổ cho con, khu BBQ, khu hồ cá sinh thái. Đây là căn nhà vườn mơ ước của mọi gia đình. Nhà xây 1 tầng, theo lối mái dốc truyền thống của người Việt Nam. Phần mái nhô rộng ra thành hiên, che nắng, cản mưa và giúp bên trong mát mẻ hơn. Bể bơi trong vắt với tường đá hài hòa. Phòng khách và phòng ngủ đều dùng không gian mở để kết nối thiên nhiên và nhìn ra được bể bơi. Nhà được chăm chút đến từng chi tiết, sở hữu vẻ đẹp hiện đại. Mỗi phòng đều có phòng tắm riêng, nội thất sang trọng. Mỗi ngày trôi qua, đại gia đình sẽ được đắm mình trong không gian yên tĩnh với khoảng hiên rộng phía ngoài mang đến những trải nghiệm sống tuyệt vời. Khu vực bếp bán lộ thiên bên cạnh hồ bơi là nơi quây quần, sum họp của các thành viên. Trần bếp dùng kính cản mưa và dưới là lớp gỗ được xử lý chống ẩm, mối mọt để làm mát không gian. Tất cả cách bày trí và màu sắc đều mang đến cảm giác thân thiện, hiện đại và ấm cúng."},{"question":"Сынган кылыч романдагы 📚 Насирдин бек ким болгон?","answer":"Насирдин бек — Кудаярдын тун баласы, бекзаада аталып, ата доорунда абройго ээ болгон. Жаманкулдун ашында ордодон сыйлуу конок катары кыргыздарга хан тукумунан кырк жигити менен келип, кыргыздар анын урматына алдынан көкбөрү алып чыгып тосушкан. Домбу атылганда, анын кунун кууп келип, кыргыздарга кордук көрсөткөн, Сарыбайдын кызы Кундузду сыздатып туруп, тартууга алып кеткен."},{"question":"Inona ary izany: ny reniny miteny hoe andao hitsangana, ny zanany manao hoe andao hitsivalana. ","answer":"Valiny: tohatra. "},{"question":"السؤال: حكم ترك التسوية في صلاة الجماعة ؟","answer":"الإجابة: مكروه"},{"question":"जैन साहित्याला काय म्हणतात ?","answer":"जैन साहित्याला आगम म्हणतात ."},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ 文部科学省によると、2022年度に小学校と中学校で不登校だった子どもは約29万9000人でした。不登校は、病気などの理由以外で1年に30日以上学校を休むことです。前の年より22%増えて、今までで最も多くなりました。10年前と比べると、小学生は5倍、中学生は2倍に増えました。2022年度は、いじめも小学校や中学校、高校などで68万件以上になって、今までで最も多くなりました。自殺は、小学生が19人、中学生が123人、高校生が269人でした。文部科学省は、新型コロナウイルスの問題で生活が変わって、学校で友達を作りにくくなったことなどが理由だと考えています。専門家は「スポーツなどを習う所や学童保育など、家や学校以外にも子どもが安心できる所を増やすことが必要です」と話しています。","answer":"不登校の小学生と中学生が今までで最も多くなった"},{"question":"बि.स.१९९२ को एस एलसी परिक्षामा कति जना पास भएका थिए ?","answer":"बि.स.१९९२ को एस एलसी परिक्षामा  १९ पास भएका थिए |"},{"question":"\\"Кылым карытар бир күн” романы жөнүндө эмне билесиң? ","answer":"\\"Кылым карытар бир күн” романы дүйнөлүк адабий контекстте терең философиялуу, социал маңыздуу кызыктуу көркөм чыгарма катары дүйнөнүн көптөгөн тилдерине которулуп, жакшы пикирлерди жаратты."},{"question":"आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस के अवश्यकता और इसके विभिन्न उद्योगों पर प्रभाव की विवरण करें।","answer":"आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (AI) एक तकनीक है जिसमें कंप्यूटर सिस्टम को मानव सोच की तरह काम करने की क्षमता प्रदान की जाती है। यह कंप्यूटर प्रोग्राम्स और मॉडल्स का विकास करने, ज्ञान प्राप्त करने, और निर्णय लेने की क्षमता शामिल करता है जो मानवों की सोच की तरह काम कर सकते हैं।AI का व्यापार, स्वास्थ्य, शिक्षा, और कई अन्य क्षेत्रों में प्रभावी रूप से प्रयोग किया जा रहा है:व्यापार: AI व्यापार में विभिन्न कार्यों को स्वचालित करने, डेटा को विश्लेषित करने, ग्राहक सेवा को सुधारने, और निर्णय लेने में मदद करता है।स्वास्थ्य: AI चिकित्सा में रोगों के निदान, उपचार, और औद्योगिक सर्जरी के क्षेत्र में महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है।शिक्षा: AI शिक्षा में व्यक्तिगत शिक्षा, छात्रों की प्रगति की निगरानी, और शिक्षकों को साझा साझा ज्ञान और साधना की सामग्री प्रदान करने में मदद करता है।"},{"question":"次の文章を読んで、その内容に適したタイトルを付けてください： 日本に来るブラジル人は今、90日以内の旅行や仕事などの場合もビザが必要です。しかし、日本人は90日以内の場合、ビザがなくてもブラジルに行くことができます。このため、ブラジルの政府は10月から日本人もビザを取らなければならないことにすると言っていました。この問題について今年5月、岸田総理大臣とブラジルのルーラ大統領が話をしました。そして今月、ブラジルの政府は、ブラジル人も日本人も9月30日から3年の間、90日以内の場合はビザがいらなくなると発表しました。ブラジルの政府は「日本人の移民がブラジルに来てから今年で115年です。人の交流が多くなって、2つの国の関係がもっと深くなると思います」と話しています。","answer":"旅行などで日本に来るブラジル人　90日以内はビザがいらない"},{"question":"ما ثالث أكبر قارة من حيث المساحة ؟","answer":"أفريقيا"},{"question":"Por favor, complete o parágrafo a seguir - Estimativas de 2017 indicam que, o número de portugueses e lusodescendentes a residir em Luxemburgo esteja na ordem das","answer":"120 mil pessoas, cerca de 20% da população, representando a maior comunidade estrangeira no país. O português sendo também ensinado nas escolas de todo o território luxemburguês através de uma parceria entre os Ministério da Educação de Portugal e de Luxemburgo. Segundo dados do Ministério da Educação de Luxemburgo, o português é a segunda língua materna mais falada nas escolas do país, com 28,9% dos falantes, atrás do luxemburguês, com 39,8%, mas à frente das outras duas línguas oficiais do Grão-Ducado, francês (11,9% dos falantes) e alemão (2%). O país recebeu o estatuto de observador associado da Comunidade dos Países de Língua Portuguesa (CPLP) durante a Cimeira de Santa Maria, Cabo Verde, que foi realizada em julho de 2018."},{"question":"O jakim wydarzeniu mówi ten tekst Howe pierwszy udany start na międzynarodowej imprezie zanotował w 2001 kiedy to zdobył brązowy medal w skoku w dal na Mistrzostwach Świata Juniorów Młodszych w Lekkoatletyce rozegranych w węgierskim Debreczynie. W tym samym roku został wybrany Wschodzącą Gwiazdą Europejskiej Lekkoatletyki w plebiscycie organizowanym przez European Athletic Association. Kontuzja uniemożliwiła mu występ na mistrzostwach świata w koreańskim Taegu.","answer":"O Mistrzostwach Świata Juniorów Młodszych w Lekkoatletyce w 2001."},{"question":"कृपया निम्नलिखित वाक्य को पूरा करें: \\"मैं आज बहुत खुश हूँ क्योंकि...\\"","answer":" मैं आज बहुत खुश हूँ क्योंकि मेरे परीक्षा के परिणाम अच्छे आए हैं और मेरे दोस्तों के साथ बिताए गए समय ने मुझे आनंदित किया।"},{"question":"أول بيت بني على الأرض؟","answer":"الكعبة."},{"question":"¿De qué evento importante trata este texto?: Jacques Le Berre (21 de septiembre de 1937), es un deportista francés, que compitió en yudo. Ganó cuatro medallas en el Campeonato Europeo de Yudo, entre los años 1959 y 1965.","answer":"El texto trata sobre la carrera deportiva de Jacques Le Berre, un deportista francés que compitió en yudo y ganó cuatro medallas en el Campeonato Europeo de Yudo, entre 1959 y 1965."},{"question":"Inona no atao hoe \\"utilitarisme\\"?","answer":"Ny \\"uilitarisme\\" dia teoria etika izay manamafy fa ny fitondran-tenan'ny hetsika iray dia voafaritra amin'ny fahafahany mampitombo ny fahasambarana ankapobeny."},{"question":"別名を「サクラウオ」ともいう氷に穴を開けて釣ることで知られる魚は何？","answer":"わかさぎ（チカ・あまさぎ）です。"},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau: Tayla Carolina Pereira dos Santos (sinh ngày 9 tháng 5 năm 1992), được gọi là Tayla hoặc đôi khi là Diva, là một cầu thủ bóng đá người Brazil chơi bóng với vai một hậu vệ cho Ferroviária và đội tuyển quốc gia Brazil. Cô được đưa vào đội hình của Brazil tham gia Giải vô địch bóng đá nữ thế giới 2015","answer":"và cũng đã đại diện cho đất nước của mình tại Thế vận hội Rio 2016. Tayla được biết đến với khả năng phòng ngự vững chắc, tốc độ và khả năng đọc tình huống trận đấu. Cô đã gặp nhiều thử thách trên sự nghiệp của mình, nhưng luôn vượt qua bằng tinh thần quả cảm và sự quyết tâm.Trong suốt sự nghiệp của mình, Tayla đã giành được nhiều giải thưởng và danh hiệu, không chỉ ở cấp độ câu lạc bộ mà còn ở cấp độ quốc tế. Cô là một trong những hậu vệ hàng đầu của Brazil và đã góp phần quan trọng vào việc giúp đội tuyển quốc gia giành được những chiến thắng quan trọng."},{"question":"नेपाल मा घोंगी को खाना के हो?","answer":"घोंगी तराई क्षेत्रमा बसोबास गर्ने नेपालको थारु समुदायमा लोकप्रिय परिकार हो। यी साना पानीका शंखहरू नदी वा पोखरीबाट काटिन्छ, सफा गरिन्छ, राम्ररी पकाइन्छ र स्वादिष्ट रूपमा रमाइलो हुन्छ। घोंगी स्वादिलो हुनुका साथै प्रोटिन र शरीर निको पार्ने गुणले भरिपूर्ण मानिन्छ ।"},{"question":"Lagos tramway","answer":"Ọ̀nà ọkọ̀ ayọ́kẹ́lẹ́ Èkó jẹ́ èrò inú ọkọ̀ àti ojú ọ̀nà ìmọ́tótó tí ń gbé ẹrù àti arìnrìn àjò lọ sí ìlú Èkó . Ọkọ oju-irin naa jẹ ọna gbigbe ti gbogbo eniyan pataki ti o so awọn aririn ajo ati ọjà lati Ibadan ati Abeokuta nipasẹ ebute oko oju irin ni Iddo, olu ilu Eko si Port ti Eko. Eto naa nṣiṣẹ lati 1902 si 1933, o gbe awọn ero ati awọn ẹru fun ọdun mejila lati 1902 si 1914 ati ile alẹ lati 1906 si 1933.Ero ati laini ẹruLaarin odun 1901 ati odun1902, imototo ti gbogbo eniyan ati awọn palliatives imukuro efon yorisi ni kikọ afara irin kan lori Five Cowrie Creek ati awọn iṣẹ imupadabọ ilẹ swamp ni Kokomaiko. Nigba ti ijọba amunisin pari ọna oju-irin ti Eko si Ibadan, ebute oko ti o wa ni ẹgbẹ Eko pari ni ilẹ-ile Eko ati pe o ni lati ṣe eto kan lati so Iddo pọ mọ Port ti Eko ati awọn agbegbe miiran ti o wa ni Island. Ni ọdun 1901, ikole bẹrẹ orin kan lori Carter Bridge . Miller, Nevil (1966) (in English). Lagos steam tramway and its unique locomotives.</ref> Ọdun 1902 ni ọkọ oju-irin ọkọ oju irin naa wa si iha ariwa lati Kokomaiko ni ẹkun Marina ti ilu Eko ti wọn n kọja ọkọ oju-omi kọsitọmu lẹhinna wọn yipada si apa osi si Balogun Street si Iddo ebute oko oju irin nipasẹ Ereko, Ebute Ero, Idumota ati Carter Bridge. Ọkọ oju irinna jẹ ọkan ninu awọn ọna ọkọ oju-irin ti gbogbo eniyan ti a ṣe laarin ilu Eko, o gbe awọn aririn ajo, awọn oniṣowo ati awọn oṣiṣẹ lati ibudo ọkọ oju irin ni Iddo ti o nlọ si Lagos Island. Oju irin oko naa jẹ ọna opopona kan pẹlu 2 ft 6 ni iwọn ati awọn iyipo 7 ti nkọja lori orin naa. Iṣe -ṣiṣe wa ni Iddo ebute pẹlu awọn siding si ile-itaja ẹru naa. Irin-ajo lati Marina nipasẹ Afara Carter jẹ 2 miles 58 chains (4.4 km) pẹlu ohun apapọ iyara ti7 3⁄4 miles per hour (12.5 km/h).Laini imototoNi ọdun 1906, ọkọ oju-irin imototo, ti a tun pe ni Kokomaiko bẹrẹ iṣẹ, o gun lati Agarawu nipasẹ Massey Street ati Cow Lane nipasẹ ọna George V, Onikan ti o kọja lori Afara Cowrie marun lati pari ni Dejection Jetty. Tram ti gbe ile oru.LocomotivesAwọn ọkọ ayọkẹlẹ ti o wa ni ilu Eko ni awọn locomotives 0-4-4 marun 101 si 105, eyiti a ṣe nipasẹ Hunslet Engine Company ni Leeds, England. Awọn locomotives No.. 101-103 ti a še ni 1910 pẹlu factory awọn nọmba 751-753, ati No.. 104-105 ti a še ni 1910 pẹlu factory awọn nọmba 1016-1017. Wọn ni awọn silinda ita pẹlu ikọlu x ti 6¼ inches x 8 inches (159 x 203 mm) ati iwọn ila idasimeji kẹkẹ kan ti 1 ẹsẹ 6½ in (470 mm).Iwe iyẹfun ni awọn locomotives ojò gàárì meji 0-4-0 lati WG Bagnall ti Stafford . Wọn ni awọn silinda ita ti inch mefa nipasẹ 12 inches (178 x 305 mm) ati iwọn ila opin kẹkẹ kan ti 1 ẹsẹ 9½ inches (521 mm). Locomotive 1906 ti a ṣe locomotive pẹlu nọmba ile-iṣẹ 1779 ni a pe ni Kokomaiko, eyiti o ṣe apejuwe ohun ti locomotive. Locomotive miiran ni a kọ ni ọdun 1911 pẹlu nọmba ile-iṣẹ 1944. Kò ní àmì orúkọ ṣùgbọ́n wọ́n pè é ní ìmọ́tótó tuntun.Awọn kẹkẹ ati awọn kẹkẹ-ẹrùAwọn ọkọ ayọkẹlẹ naa ni a kọ nipasẹ Ashbury Railway Carriage &amp; Iron Company ati pe o ni awọn ẹya tirela ero mewa ati awọn ẹya ẹru 20. Miller, Nevil (1966). \\"Lagos steam tramway and its unique locomotives\\" (in English). The Railway Magazine 115: 103–106. ISSN 0033-8923.Miller, Nevil (1966). \\"Lagos steam tramway and its unique locomotives\\". The Railway Magazine. 115: 103–106. ISSN 0033-8923"},{"question":"குறிஞ்சித்திணை மற்றும் பரிசில்துறையை விவரி.","answer":"குறிஞ்சித்திணை:அகத்திணைகள் ஐந்து, அவற்றுள் ஒன்று குறிஞ்சித்திணை.முதற்பொருள்நிலம் – மலையும் மலை சார்ந்த இடமும்பொழுது – சிறுபொழுது – யாமம்பெரும்பொழுது – கூதிர், முன்பனிகருப்பொருள்தெய்வம் – முருகன்மக்கள் – சிலம்பன், வெற்பன், பொருப்பன், கொடிச்சி, குறத்தி, குறவர், குறத்தியர்கானவர்பறவை – கிளி, மயில் விலங்குவிலங்கு – புலி, கரடி, யானை, சிங்கம்பூ – காந்தள், குறிஞ்சி, வேங்கைதொழில் – தேனெடுத்தல், கிழங்கு அகழ்தல், வெறியாடல், தினைகாத்தல்உணவு – தினை, மலைநெல், மூங்கிலரிசிஊர் – சிறுகுடிஉரிப்பொருள்:புணர்தலும் புணர்தல் நிமித்தமும்சான்று: ஒழுகுநீ ராரல் பார்க்கும்குருகு முண்டுதான் மணந்த ஞான்றேவிளக்கம்:தலைவன் நெடுங்காலம் தலைவியைத் திருமணம் செய்து கொள்ளாமல் காலந்தாழ்த்த, அதனால் வருந்திய தலைவி, “தலைவர் கருணைகொண்டு என்னைத் திருமணம் செய்து கொண்டாலன்றி எனக்கு உதவியாகச் சான்று கூறுவார் வேறு ஒருவரும் இலர்” என்று தோழியிடம் கூறியது.பரிசில் துறை:துறை விளக்கம்:புலவர் அரசனின் சிறப்பையும் நாட்டின் சிறப்பையும் புகழ்ந்து பாடியபின் பரிசுவேண்டி வாயிலில் நிற்பது.(சான்று) “வாயிலோயே வாயிலோயே….” எனத் தொடங்கும் புறநானூற்றுப் பாடல் துறை பொருத்தம் :அதியமான் நெடுமான் அஞ்சியின் நாட்டையும் அவனது புகழையும் பாடிய ஓளவையார் பரிசிலுக்காகக் காத்திருந்த நிலைபற்றிக் கூறுவதால் இப்பாடல் பரிசில் துறையைச் சார்ந்ததாகும்.☰போர்ட்டலுக்குள் தேடுங்கள்கல்விதமிழ் இலக்கியங்கள் மற்றும் நூல்கள்குறிஞ்சித் திணைப் பாடல்கள்நிலை:openகுறிஞ்சித் திணைப் பாடல்கள்Translate toஇப்பகுதி என்ன சொல்கிறது?இதைப் படிப்பதால் என்ன பயன் பெறலாம்?முன்னுரைகுறிஞ்சிக்கோர் கபிலர்குறிஞ்சித் திணையின் முப்பொருள்கள்முதற் பொருள்கருப்பொருள்கள்உரிப்பொருள்முப்பொருள் வெளிப்பாடுமுதற் பொருள் வெளிப்பாடுகருப்பொருள்கள் வெளிப்பாடுஉரிப்பொருள் வெளிப்பாடுகுறிஞ்சித் திணையின் சிறப்புகள்அறத்தொடு நிற்றல்வரைவு கடாவுதல்இற்செறிப்பும் இரவுக் குறியும்குறிஞ்சியைப் போற்றல்குறிகேட்டல்தினைப்புனம் காத்தல்இலக்கிய நயங்கள்கற்பனைசொல்லாட்சிஉவமைஉள்ளுறைஇறைச்சிதொகுப்புரைகேள்வி பதில்கள்இப்பகுதி என்ன சொல்கிறது?இப்பகுதி சங்க இலக்கியத்தில் அமைந்துள்ள குறிஞ்சித் திணைப் பாடல்களின் அறிமுகம் பற்றியது. குறிஞ்சித் திணைப் பாடல்களின் முதற்பொருள், கருப்பொருள், உரிப்பொருள் ஆகியவற்றை இப்பகுதி விவரிக்கிறது. குறிஞ்சி நில மக்களுக்கு உரிய வாழ்க்கை ஒழுக்கங்கள், பண்புகள் ஆகிய சிறப்புகளை இப்பகுதி விளக்குகிறது. குறிஞ்சித் திணைப் பாடல்களின் கற்பனை நயம், சொல்லாட்சி, உவமை முதலியவற்றையும் இப்பகுதி விளக்குகிறது.இதைப் படிப்பதால் என்ன பயன் பெறலாம்?இதைப் படித்து முடிக்கும்போது நீங்கள் கீழ்க்காணும் திறன்களையும் பயன்களையும் பெறுவீர்கள்.* குறிஞ்சித் திணைக்கு உரிய முப்பொருள்களையும் அறியலாம்.* குறிஞ்சித் திணையில் முப்பொருள் வெளிப்பாடு எவ்வாறு அமைந்து உள்ளது என்பதைச் சில சான்றுகள் மூலம் உணரலாம்.* குறிஞ்சித் திணைக்குரிய காதல் ஒழுக்கங்களான அறத்தொடு நிற்றல், வரைவு கடாஅதல், இற்செறிப்பு, இரவுக்குறி ஆகியவற்றையும்; குறிகேட்டல், தினைப்புனம் காத்தல் ஆகியவற்றையும் அறியலாம். குறிஞ்சி நிலத்துக்கு உரிய குறிஞ்சி மலர் பற்றி அறியலாம்.• குறிஞ்சிப் பாடல்களின் இலக்கியச் சுவையாகக் கற்பனை, சொல்லாட்சி, உவமை நயங்கள் பற்றி அறியலாம்.முன்னுரைதலைவனும் தலைவியும் களவுக் காதலில் கூடி மகிழும் ஒழுக்கத்தைக் கூறுவது குறிஞ்சித் திணை. இந்நிகழ்வுக்குப் பொருத்தமான மலைப்பகுதியே பின்னணியாக அமைகிறது. குறிஞ்சி ஒழுக்கம் தொடர்பாகவும், அதன் பின்னணியாக விளங்கும் நிலம், அதன் கருப்பொருள்கள் தொடர்பாகவும், குறிஞ்சிப் பாடல்களில் புலவர்கள் காட்டியுள்ள இலக்கிய அழகுகள் தொடர்பாகவும் அறிமுகம் செய்து கொள்ள இப்பகுதி துணைபுரியும்.குறிஞ்சிக்கோர் கபிலர்குறிஞ்சித் திணையில் பல புலவர்கள் பல பாடல்களைப் பாடியுள்ளனர். ஐங்குறுநூறு, குறுந்தொகை, நற்றிணை, அகநானூறு, கலித்தொகை ஆகிய எட்டுத்தொகை நூல்களில் பல பாடல்கள் குறிஞ்சித் திணையில் பாடப் பெற்றுள்ளன. குறிஞ்சி நில மக்களின் ஒழுக்கங்களை விளக்கும் குறிஞ்சிப்பாட்டு என்ற பத்துப்பாட்டு நூல் குறிஞ்சித் திணையை மிக விரிவாக விளக்கிச் சிறப்புச் சேர்க்கின்றது. ஐங்குறுநூற்றில் நூறு குறிஞ்சிப் பாடல்களையும் பாடியவர் கபிலர். கலித்தொகையில் குறிஞ்சிக்கலிப் பாடல்களைப் பாடியவரும் கபிலர். குறிஞ்சிப்பாட்டு நூலைப் பாடியவரும் அவரே. ஆகவே குறிஞ்சிக்கோர் கபிலர் என்று இவர் சிறப்பிக்கப்படுகிறார். அதனால் இப்பாடத்தில் ஐங்குறுநூறு, கலித்தொகை, குறிஞ்சிப்பாட்டு ஆகியவற்றின் பாடல்களோ, கருத்துகளோ மேற்கோளாகக் காட்டப்படும் போது பாடிய புலவரின் பெயர் சுட்டப்படவில்லை. வேறு தொகை நூல்களில் கபிலர் பாடிய குறிஞ்சிப் பாடல்களும் உள்ளன. பிற புலவர்கள் பாடியவையும் உள்ளன,குறிஞ்சித் திணையின் முப்பொருள்கள்நிலமும் பொழுதும் முதற்பொருள் என்பதை அறிவீர்கள். நிலத்திற்கு உரிய தெய்வம், மக்கள், பறவை, விலங்கு, ஊர், நீர். பூ, மரம், உணவு, பறை, பண், யாழ், தொழில் முதலியன கருப்பொருள்கள் என்பதையும் அறிவீர்கள். நிலத்திற்குரிய மக்களின் ஒழுக்கமே உரிப்பொருள் என்பதை அறிவீர்கள். குறிஞ்சித் திணைக்கு உரிய முதற்பொருள், கருப்பொருள், உரிப்பொருள் ஆகியவற்றை இப்பகுதியில் அறியலாம்.முதற் பொருள்குறிஞ்சித் திணைக்கு உரிய நிலம் மலையும் மலைசார்ந்த நிலமும் ஆகும். பெரும்பொழுது கூதிர்காலம் (குளிர்காலம், முன்பனிக்காலம் ஆகியன). ஐப்பசி, கார்த்திகை மாதங்களைக் குளிர்காலம் என்பர். மார்கழி, தை மாதங்களை முன்பனிக்காலம் என்பர். சிறுபொழுது யாமம். யாமம் என்பது இரவு பத்து மணி முதல் அதிகாலை இரண்டு மணி வரை உள்ள பொழுதாகும்.கருப்பொருள்கள்குறிஞ்சித் திணைக்குரிய கருப்பொருள்கள்: தெய்வம் - முருகன்; மக்கள் - சிலம்பன், வெற்பன், குறவன், குறத்தி; பறவை - மயில், கிளி; விலங்கு - புலி, கரடி, பன்றி, யானை; ஊர் - சிறுகுடி; நீர் - சுனை, அருவி; பூ - குறிஞ்சி, காந்தள், வேங்கை; மரம் - சந்தனம், அகில், தேக்கு, அசோகம்; உணவு - தினை, மலை நெல், கிழங்கு, பறை - வெறியாட்டுப் பறை, தொண்டகப் பறை; பண் - குறிஞ்சிப்பண்; யாழ் - குறிஞ்சி யாழ்; தொழில் - தேனெடுத்தல், தினைப்புனம் காத்தல், கிழங்கெடுத்தல்.உரிப்பொருள்குறிஞ்சித் திணைக்கு உரிய உரிப்பொருள் புணர்தலும், புணர்தல் தொடர்பான ஒழுக்கமும். புணர்தல் என்பது கூடுதல், சேருதல் என்று பொருள்படும். அதாவது, தலைவனும் தலைவியும் பிறர் அறியாமல் கூடி மகிழ்தல். புணர்தல் என்பது கூடல் என்ற சொல்லாலும் குறிக்கப்படும்.முப்பொருள் வெளிப்பாடுசென்ற பாடத்தில் முல்லைத் திணைக்கு உரிய முதல், கரு, உரிப் பொருள்கள் எவ்வாறு வெளிப்பட்டன என்பதை அறிந்தீர்கள். அதைப் போல இப்பாடத்தில் குறிஞ்சித் திணைப் பாடல்களில் முதல், கரு, உரி ஆகிய முப்பொருள் வெளிப்பாடு அமையும் தன்மையை அறியலாம்.முதற் பொருள் வெளிப்பாடுநிலம்குன்ற நாடன் குன்றத்துக் கவாஅன்பைஞ்சுனைப் பூத்த பகு வாய்க் குவளையும்(ஐங்குறுநூறு - 199 : 1-2) (குன்ற நாடன் = முருகன் அல்லது நிலத்தலைவன்; குன்றத்துக்கவாஅன் = பக்கமலை; பகுவாய் = மலர்ந்தவாய்)தலைவியின் பண்பைப் பாராட்டும் தலைவனின் கூற்றாக இப்பாடல் அமைகிறது. இப்பாடலின் மேற்காட்டிய இரு அடிகளும் குறிஞ்சி நிலத்தை நம் கண் முன் கொண்டு வருகின்றன. முருகனது அல்லது தலைவியின் தந்தையது மலையின் பக்க மலையில் மலர்ந்த வாயை உடைய குவளை மலர்கள் பசிய சுனையில் பூத்துக் கிடக்கின்றன என்பது இதன் பொருள்.கல்கெழு நாடன் கேண்மை(நற்றிணை -206, ஐ யூர் முடவனார்) (கல் = மலை ; கெழு = நிறைந்த; கேண்மை = நட்பு )சாந்த நறும் புகைதேங்கமழ் சிலம்பின் வரையகம் கமழும்(ஐங்குறுநூறு - 253 : 1-2) (சந்தனம்; தேன்கமழ் சிலம்பு = தேன்மணக்கும் மலை; வரையகம் = பக்கமலை)குன்றம், கல், மலை, வரை, சிலம்பு, வெற்பு, சாரல் ஆகிய சொற்கள் குறிஞ்சி நிலப்பகுதியைக் குறிப்பவை.பொழுதுகூதிர்ப்பெருந்தண் வாடையின் முந்து வந்தனனே(ஐங்குறு நூறு -252 : 4-5) (கூதிர்ப் பெருந்தண் வாடை = கூதிர்க் காலத்துப் பெரிய குளிர்ந்த காற்று)இவ்வரிகளில் பெரும்பொழுதாகிய பனிக்காலம் சுட்டப்படுகிறது.இருளிடை என்னாய் நீ இரவு அஞ்சாய்(கலித்தொகை - 38 :14) (இருளிடை = இருண்டு கிடக்கும் இடம்)நடு நாட் கங்குலும் வருதி(ஐங்குறு நூறு -296 : 3) (நடுநாட் கங்குல் = நள்ளிரவு)இவ்விரு பாடல் அடிகளும் சிறுபொழுதான யாமத்தைக் குறிக்கின்றன.கருப்பொருள்கள் வெளிப்பாடுகுறிஞ்சித் திணைக்குரிய சில கருப்பொருள்கள் பாடல்களில் வெளிப்படுவதைச் சான்றுகள் கொண்டு அறியலாம்.தெய்வம் : முருகன்முரு கயர்ந்து உவந்த முது வாய் வேலை(குறுந்தொகை-362 :1, வேம்பத்தூர்க் கண்ணன் கூத்தனார்) முருகனை வழிபட்டு மகிழ்ந்த அறிவு மிகுந்த வேலனே! என்பது இதன் பொருள்.மக்கள் : சிலம் பன்,விண்டோய் மாம லைச் சிலம்பன்(குறுந்தொகை: 362:6)பின்னிரும் கூந்தல் நன்னுதல் குறமகள்(ஐங்குறு நூறு -285 : 1) (பின்னரும் கூந்தல் = பின்னிய கரிய கூந்தல்; நுதல் = நெற்றி)பறவை : கிளி, மயில்வெள்ள வரம்பின் ஊழி போகியும்கிள்ளை வாழிய பலவே!(ஐங்குறு நூறு -281 : 1-2) (ஊழி = இறுதிக் காலம்; வரம்பு = எல்லை ; கிள்ளை - கிளி)'வெள்ளம் பெருக்கெடுக்கும் யுக முடிவான இறுதிக் காலத்தையும் தாண்டி, கிளியே நீ பல்லாண்டு வாழ்க!' என்பது இதன் பொருள்.மயில் கள் ஆலப் பெருந்தேன் இமிர(ஐங்குறு நூறு -292 : 1)மயில்கள் அகவ, பெரிய வண்டுகள் ஒலிக்கும்.விலங்கு : புலிஆகொள் வயப்புலி ஆகும் அஃது(அகநானூறு -52 : 6, நொச்சி நியமங் கிழார்) (ஆகொள் = பசுவைக் கவர்கின்ற; வய = வலிய)மராஅ யானை மதம் தப ஒற்றி(அகநானூறு -18 :4, கபிலர்) (மராஅ = இனத்தோடு சேராத; தப் = கெட; ஒற்றி = மோதி)இனத்தோடு சேராத ஆண்யானையின் மதம் அழியுமாறு அதனை வெள்ளம் மோதி இழுக்கும் என்பது பொருள்.மரம், பூ : சந்தன மரம், காந்தள் பூகுன்றக் குறவன் ஆரம் அறுத்து எனநறும் புகை சூழ்ந்த காந்தள் நாறும்(ஐங்குறு நூறு - 254 : 1-2) (ஆரம் = சந்தன மரம்; காந்தள் = காந்தள் மலர்)தொழில் : தினை காத்தல்சிறு தினைக் காவல னாகி(ஐங் குறு நூறு - 230 : 2)உரிப்பொருள் வெளிப்பாடுகாதல் மிகுதியால் இரவு நேரத்தில் வந்து தலைவியைச் சந்திக்க விரும்புகிறான் தலைவன். அந்தப் பழக்கத்தைக் கைவிடுமாறு தோழி குறிப்பாகக் கூறுகிறாள்.காமம் ஒழிவது ஆயினும் யாமத்துக்கரு வி மாம ழை வீழ்ந்தென, அருவிவிடர்அகத்து இயம்பும் நாடஎம்தொடர்பும் தேயுமோ நின்வயி னானே?(குறுந்தொகை- 42, கபிலர்)(கருவி = மின்னல், இடி போன்ற தொகுதி; விடர் = குகை, மலைப்பிளவு; இயம்பும் = ஒழுகும்)\\"தலைவனே! நீ இரவில் வராவிட்டால் மெய்யுற்றுப் பெறுகின்ற இன்பம் இல்லாமல் போகலாம். அதனால் என் தலைவி உன்னுடன் கொண்ட நட்புக் குறைந்து போகுமா? நள்ளிரவில் பெரும் தொகுதியை உடைய பெரிய மழை பெய்கிறது. மலைக் குகைகளின் வழியே ஒழுகும் அருவியின் ஓசை மறுநாளும் கேட்கிறது. அத்தகைய மலை நாட்டைச் சார்ந்தவனே! என் வினாவிற்கு விடையைச் சொல்வாயாக”.இப்பாடலில் தலைவன் - தலைவியின் கூடல் தொடர்பான செய்தி குறிக்கப்படுவதால், குறிஞ்சியின் உரிப்பொருள் தெளிவாகத் தெரிகிறது. (தலைவியைக் கூடத் தலைவன் முயல்வதும், தோழி அதற்கு மறுத்துரைப்பதும் கூடல் தொடர்பானவையே) இரவில் பிறர் அறியாதபடி மலையில் மழை பெய்கிறது. ஆயினும் அருவியின் ஒலியால் மழை பெய்தது அறியப்படுகிறது; பேசப்படுகிறது. அதுபோல் இரவில் பிறர் அறியாதபடி தலைவன் - தலைவி சந்திப்பு நிகழ்ந்தாலும், பகலில் தலைவியின் மேனி (உடல்) வேறுபாடு ஊரார்க்கு இரவுச் சந்திப்பை உணர்த்திவிடும்; அவர்கள் இதைப்பற்றிப் பழித்துப் பேசத் தொடங்கி விடுவார்கள். ஆகவே இச்சந்திப்பு வேண்டாம் என மறைமுகமாக உணர்த்துகிறாள் தோழி.நாறு உயிர்மடப்பிடி தழீஇத் தடக்கை யானை(குறுந்தொகை- 332 : 3-4, இளம் போத்தன்) (நாறு உயிர் = மணக்கும் மூச்சு; மடப்பிடி = இளைய பெண்யானை; தழீஇ = தழுவி; தடக்கை = பெரியகை)மணக்கும் மூச்சை உடைய இளமையான பெண் யானையை அன்புடன் தன் துதிக்கையால் தழுவிக்கொள்ளும் ஆண் யானை என்பது பொருள். யானைகளின் அன்புநிலை காட்டிக் கூடல் என்ற உரிப்பொருள் இங்கு உணர்த்தப்படுகிறது. இவ்வாறு அனைத்துக் குறிஞ்சித்திணைப் பாடல்களிலும் கூடல் என்ற உரிப்பொருள், கூடல் தொடர்பான செய்திகளைச் சுட்டி வெளிப்படுத்தப் படுகிறது.நனவில் புணர்ச்சி நடக்கு மாம் அன்றோநனவில் புணர்ச்சி நடக்கலும், ஆங்கேகனவில் புணர்ச்சி கடிது மாம் அன்றோ(கலித்தொகை - 39 : 34-36) புணர்ச்சி என்ற சொல் இப்பாடலில் மீண்டும் மீண்டும் வந்து குறிஞ்சியின் உரிப்பொருளை வெளிப்படுத்துகிறது.குறிஞ்சித் திணையின் சிறப்புகள்அறத்தொடு நிற்றல், வரைவு கடாவுதல், இற்செறிப்பு, இரவுக்குறி, குறிஞ்சியைப் போற்றல், குறிகேட்டல், தினைப்புனம் காத்தல் முதலியன குறிஞ்சித் திணைக்குச் சிறப்புச் சேர்க்கும் நிகழ்வுகள் ஆகும்.அறத்தொடு நிற்றல்அகத்திணை மாந்தர்களின் மன, மண ஒழுக்கங்களைக் களவு, கற்பு என்ற இரு பிரிவுகளில் அடக்குவர். இவ்விரண்டையும் இணைத்து நிற்பது அறத்தொடு நிற்றலாகும். தலைவியின் களவு ஒழுக்கத்தை, அதாவது பிறருக்குத் தெரியாமல் தலைவன்-தலைவி மனங்கள் ஒன்று சேர்ந்ததை உண்மையோடு வெளிப்படுத்தலே அறத்தொடு நிற்றல் ஆகும். தலைவி,தோழி, செவிலி, நற்றாய் என ஒவ்வொருவரும் அறத்தொடு நிற்பதுண்டு. அறத்தொடு நிற்றலின் விளைவு தலைவியை அவள் விரும்பிய தலைவனுடன் கற்பு வாழ்க்கையில் இணைப்பதாகும். தலைவியைத் தலைவனுக்குத் திருமணம் செய்வித்தலாகும்.தலைவிக்கு உடனிருந்து பிறர் அறியாமல் களவுக் காதலுக்கு உதவியவள் தோழி. களவுக் காதல் கற்பாக மாற வேண்டும். காதல் வெளிப்பட்டுத் திருமணம் நிகழ வேண்டும். ஆதலால் வாய்ப்பு ஏற்படும் பொழுது தோழி செவிலிக்குத் (செவிலிவளர்ப்புத்தாய்) தலைவியின் காதலைக் குறிப்பாகப் புலப்படுத்துகிறாள். களவை வெளிப்படுத்தல் என்று கூறாமல் அறத்தொடு நிற்றல் என்று பெயர் வைத்துள்ளது சிறப்பாகும். தலைவியின் கற்பு அறத்தைக் காப்பதற்காகக் களவு உண்மையை வெளிப்படுத்துவதால் இது அறத்தொடு நிலை என்று சொல்லப்படுகிறது.அகவன் மகளே ! பாடுக பாட்டே!இன்னும் பாடுக பாட்டே அவர்நன்னெடும் குன்றம் பாடிய பாட்டே !(குறுந்தொகை- 23 : 3-5, ஒளவையார்) (அகவன் மகள் = குறிசொல்லும் பெண்; நன்னெடும் = நல்ல நெடிய; குன்றம் = மலை)ஒரு குறிப்பிட்ட மலையைச் சார்ந்த தலைவன் ஒருவனை விரும்பினாள் தலைவி. செவிலித்தாய் தலைவியின் போக்கில் மாற்றத்தை உணர்கிறாள். எனவே குறத்தியை அழைத்துத் தலைவியின் மாற்றத்துக்குக் காரணம் அறியக் குறி கேட்கிறாள். குறத்தி குறி கூறுமுன் வழக்கப்படி பல மலைகளையும் பற்றிப் பாடத் தொடங்குகிறாள். தலைவனுடைய மலையைப் பாடும் போது தோழி குறுக்கிட்டுக் கூறுகிறாள் : “குறத்தியே! பாடு, பாடு, அவருடைய மலையை மட்டுமே பாடிக் கொண்டேயிரு\\" என்கிறாள். இவ்வாறு குறி கூறுபவளைப் பார்த்து அவர் மலையை மட்டுமே பாடும் என்பது தாய்க்கு ஐயத்தை உறுதியாக ஏற்படுத்தும். அவர் மலை என்பதில் உள்ள குறிப்பு தலைவியின் மாற்றத்திற்கான காரணத்தைத் தாய்க்கு வெளிப்படுத்திவிடும். களவு வெளிப்பட்ட பின் திருமண ஏற்பாடுகள் தொடங்கிவிடும். இதுவே தோழியின் எதிர்பார்ப்பு. இவ்வாறு குறிப்பாக நிகழ்வதே அறத்தோடு நிற்றல் நிகழ்ச்சி.குறிஞ்சிப் பாடல்களை இயற்றுவதில் மிகச் சிறந்தவர் கபிலர். ஆரிய அரசன் பிரகத்தனுக்குத் தமிழின் பெருமையை எடுத்துச் சொல்லக் கபிலர் பாடியது குறிஞ்சிப்பாட்டு. 261 அடிகளை உடைய குறிஞ்சிப்பாட்டு அறத்தொடு நிற்றல் துறையில் அருமையாக அமைந்துள்ளது. தோழி செவிலித்தாய்க்குக் கூறும் கூற்றாக இப்பாட்டு அமைந்துள்ளது.அன்னாய் வாழி வேண்டு அன்னை(குறிஞ்சிப் பாட்டு -1) (அன்னாய்= அன்னையே; வாழி = வாழ்க; வேண்டு=விரும்பிக் கேள் அன்னை = அன்னையே)குறிஞ்சிப்பாட்டின் இம்முதல் அடி அறத்தொடு நிற்க விரும்பும் தோழி செவிலித்தாயின் கவனத்தைத் தன்முகமாகத் திருப்பப் பேசும் பேச்சுத் தொடக்கம். தன்னை நோக்கித் திரும்புபவள் தன் சொல்லின் உண்மையை நோக்கித் திரும்புவாள் என்று தோழி நம்புகிறாள். களவு ஒழுக்கத்தால் தலைவியின் மேனி (உடல்), ஒழுக்கம் (இயல்புகள்) இவை வேறுபடுகின்றன. செவிலி, வேலனையும் கட்டுவிச்சியையும் (கட்டுவிச்சி - நெல்மணியை முறத்தில் இட்டுக் குறிசொல்பவள்) வரவழைத்துக் காரணம் கேட்கிறாள். அதனால் எப்பயனும் விளையவில்லை. இந்நிலையில் தலைவி தோழியிடம், 'தோழி! நம் வீட்டுக் கட்டுக் காவலை மீறிச் சென்று, தலைவனும் நானும் கொண்ட காதலைத் தாயிடம் சொல்வது தவறாகுமா?' என்று கேட்கிறாள்.நெடுந்தேர் எந்தை அருங்கடி நீவிஇருவேம் ஆய்ந்த மன்றல் இது எனநாம் அற வுறாலின் பழியும் உண்டோ ?(குறிஞ்சிப் பாட்டு : 20-22) (எந்தை = என்தந்தை, அருங்கடி = அரிய காவல்; நீவி = கடந்து; இருவேம் ஆய்ந்த = தேர்ந்து கொண்ட; மன்றல் = களவுமணம்)\\"தோழியே! தாம் விரும்பியவர்க்கு என்னை மணம் முடிக்க நினைக்கின்றனர் தாயும் தந்தையும். அவர்களது விருப்பமும், எனது மனமும் ஒன்றிப் போகுமாறு செய்ய வேண்டும். 'காவலைக் கடந்து நானும் தலைவனும் தேர்ந்து கொண்ட மணம் இது' என்று நாமே தாயிடம் எடுத்துச் சொன்னால் புகழே ஆகும். பழி ஆகாது\\", இவ்வாறு தலைவி தோழியை அறத்தொடு நிற்கத் தூண்டுகிறாள்.அதன் படியே குறிஞ்சிப்பாட்டு முழுவதுமாகத் தோழி அறத்தொடு நிற்கிறாள். தினைப்புனம் காக்குமாறு செவிலி தலைவியையும் தோழியையும் அனுப்பிய ஒருநாள், தலைவியை நோக்கி வந்த சினம் கொண்ட யானையிடமிருந்து தலைவன் காப்பாற்றியதையும், அன்று முதல் அவர்களுக்கிடையே தோன்றிய காதலையும், தலைவன் தலைவியை மணந்து கொள்வதாக அருவிநீர் உண்டு வாக்குறுதி (சத்தியம்) அளித்ததையும், அவன் அழகையும், பண்புகளையும், குடும்ப வளத்தையும் எல்லாம் விரிவாகக் கூறிச் செவிலியின் மனம், காதலர் காதலுக்கு ஆதரவாக இசையும் வண்ணம் முயல்கிறாள் தோழி. குறிஞ்சித்திணைக்கு மிகுந்த நயம் சேர்ப்பது அறத்தொடு நிற்றல் துறையாகும்.வரைவு கடாவுதல்இரவில் வந்து தலைவியைச் சந்தித்துத் திரும்புகிறான் தலைவன். இந்நிலை நீடிக்கிறது. தலைவனிடம் தலைவியை விரைவில் மணந்து கொள்ளுமாறு வேண்டுகிறாள் தோழி. இதனையே வரைவு கடாவுதல் (மணந்துகொள்ள வேண்டுதல் அல்லது தூண்டுதல்) என்பர். சூழலை விளக்கி மணம் புரியுமாறு தலைவனைத் தோழி வேண்டுவது என வரைவு கடாவுதலுக்குப் பொருள் கொள்ளலாம். (வரைவு : திருமணம்; கடாவுதல்; வேண்டுதல்) வரைவு கடாவுதல் குறிப்பாலும், வெளிப்படையாலும் அமையப் பெறும். குறிப்பாய் உணர்த்தும் போது பயனற்றுப் போனால் மட்டுமே வெளிப்படையாய்க் கூறுதல் மரபு.ஓங்கல் வெற்பஒரு நாள் விழுமம் உறினும், வழிநாள்வாழ்குவள் அல்லள் என் தோழி...கொடுந்தேன் இழைத்த கோடு உயர் நெடு வரைபழம் தூங்கு நளிப்பின் காந்தள் அம் பொதும் பில்பகல் நீ வரினும் புணர்குவை...(அகநானூறு -18 : 8-10; 14-16, கபிலர்) (ஓங்கல் = உயர்ந்த; வெற்ப = மலைநாடனே!; விழுமம்உறினும் = துன்பம் அடையினும்; வழிநாள் = மறுநாள் கொடுந்தேன் = வளைந்த தேன்கூடு; கோடு = உச்சி; நளிப்பு = செறிவு; பொதும்பு = புதர்; புணர்குவை = சேர்வாய்)வரைவு நீட்டிக்கின்றான் தலைவன். அதாவது, திருமணம் செய்ய முயலாமல் காலம் கடத்துகிறான். இரவில் வந்து தலைவியைச் சந்திக்கின்றான். இரவு வருகின்றவனைப் பகலில் வா என்று இப்பாடலில் தோழி கூறுகிறாள். \\"உயர்ந்த மலைநாடனே! இரவில் வரும் உனக்கு ஒருநாள் துன்பம் நேர்ந்தாலும் என் தோழி மறுநாள் உயிர்வாழ மாட்டாள். வளைந்த தேன்கூடுகள் கட்டப்பட்டுள்ள உயர்ந்த மலைச்சாரல் எம் ஊர். அம்மலைச் சாரலில் பழங்கள் பழுத்துத் தொங்கும் மரச்செறிவில் உள்ளது காந்தள் புதர். அப்புதரில் நீ பகற்காலத்தில் வந்தால் தலைவியைக் கூடலாம்.” இப்பாடல் தோழியின் நாவன்மைக்கு மிகச்சிறந்த சான்றாகிறது. பகலில் வரலாம் என அவள் கூறினாலும் பகலில் தேன் எடுக்க வருபவராலும், பழம் பறிக்க வருபவராலும், காந்தள் மலர் கொய்ய வருபவராலும் இடையூறு ஏற்படும் என்பதை மறைமுகமாக உணர்த்துகிறாள். ஆதலால் நீ விரைந்து இவளை மணந்து கொள்வதே நன்மை பயக்கும் என்பதைக் குறிப்பால் உணர்த்துகிறாள்.வேரல் வேலி வேர்க்கோட் பலவின்சாரல் நாட! செவ்வியை ஆகுமதி !யார் அஃது அறிந்திசி னோரே? சாரல்சிறு கோட்டுப் பெரும் பழம் தூங்கி யாங்கு இவள்உயிர்தவச் சிறிது ; காமமோ பெரிதே(குறு ந்தொகை- 18, கபிலர்) (வேரல் = மூங்கில்; வேர்க்கோட்பலா = வேரில்குலை உடைய பலாமரம்; தவ = மிக)இப்பாடலில் விரைந்து வந்து மணக்குமாறு தலைவனுக்குக் குறிப்பால் உணர்த்துகிறாள் தோழி. \\"வளர்ந்த மூங்கிலை வேலியாகக் கொண்ட மலைச்சாரல் நாட்டினனே! உனது நாட்டில் வேலியின் உள்ளே வேரில் குலைகளை உடைய பலா மரங்கள் நிறைந்திருக்கும். எங்கள் மலையிலோ பலாவின் உயர்ந்த சிறு கிளையில் தாங்க முடியாதபடி பெரிய பழம் தொங்கும். அந்தக் கிளைபோல் தலைவியின் உயிர் மிகச் சிறியது. பெரிய பழம்போல் அவ்வுயிர் சுமக்கும் காமமோ பெரியது. யார் இதனை அறிவார்? நீ விரைந்து வந்து அவளை மணந்துகொள்” என்பது பொருள்.இற்செறிப்பும் இரவுக் குறியும்களவொழுக்கத்தில் ஈடுபட்ட தலைவியின் உடல் மாறுபாடு கண்டதாய் அவளை வெளியில் செல்ல விடாது வீட்டின் உள்ளேயே நிறுத்திக் கொள்வாள். இந்த மரபினை இற்செறிப்பு என்பர். (இல் - வீடு; செறிப்பு - தடுத்து நிறுத்திக் கொள்ளல்)பாரி.பலவுறு குன்றம் போலப்பெருங்கவின் எய்திய அருங்காப் பினளே(நற்றிணை -253 :7-9, கபிலர்) (பலவுறு = பலாமரம் நிறைந்த; அருங்காப்பு = அரிய காவல்; கவின் = அழகு)வள்ளல் பாரியின் பலாமரம் நிறைந்த பறம்பு மலைபோலப் பேரழகு வாய்ந்தவள் தலைவி. அத்தலைவி அரிய காவலில் வைக்கப்பட்டுள்ளாள். இவ்வாறு இற்செறிப்பு என்ற அருங்காவல் வைப்பு, பல பாடல்களில் இடம் பெறுகிறது. தலைவி இற்செறிக்கப்பட்ட பின் அவளைப் பகலில் சந்திக்க இயலாதவன் ஆகிறான் தலைவன். இரவு நேரத்தில் அவளைச் சந்திக்க வருகின்றான். இரவில் வந்து தலைவியைச் சந்திக்கத் தோழி ஏற்பாடு செய்து வைக்கும் இடம் இரவுக் குறி எனப்படும். தொடர்ந்து இரவில் வரும் அவனைத் தடுத்து இனிமேல் 'இரவில் வராதே, மணம் புரிந்துகொள்' என்று குறிப்பாகவும், வெளிப்படையாகவும் சொல்கிறாள் தோழி. இதனை இரவுக் குறி மறுத்தல் என்று கூறுவர்.பகல்நீ வரினும் புணர் குவை(அகநானூறு - 18: 16, கபிலர்)முன்னர் வரைவு கடாவுதலுக்குச் சான்றாகப் பார்த்த இப்பாடல் இரவுக்குறி மறுத்தற்கும் சான்றாகிறது. இரவில் வரும் தலைவன் தலைவியைச் சந்திக்க முடியாமல் திரும்பிச் செல்லுமாறு நேர்கின்ற தடைகள் பற்றிக் கூறுகின்றது குறிஞ்சிப் பாட்டு.இரவரல் மாலை ய னேவரு தோறும்காவலர் கடுகினும் கதநாய் குரைப்பினும்நீ துயில் எழினும் நிலவு வெளிப் படினும்(குறிஞ்சிப்பாட்டு : 239-241) (இர வரல் மாலை யன் = இரவில் வரும் தன்மை உடையவன்; வருதோறும் = வரும்போதெல்லாம்; காவலர் = ஊர்க்காவலர்; கடுகினும் = காவல் செய்ய வந்தாலும்; கதநாய் = சினம் உடைய நாய்; நீ துயில் எழினும் = செவிலியான நீ உறக்கம் நீங்கி எழுந்தாலும்) காவலர், சினம் கொண்ட நாய், நிலவு, செவிலியின் விழிப்பு ஆகிய பல தடைகளை வென்று ஒவ்வொரு நாளும் இரவில் தலைவியைச் சந்திப்பது தலைவனுக்குப் பெருஞ்சாதனை ஆகிறது.குறிஞ்சியைப் போற்றல்மலைப்பகுதியில் மட்டுமே காணப்படும் மலர் குறிஞ்சி மலர்; கரிய கொம்பினில் பூப்பது; இது பன்னிரண்டு ஆண்டுக்கு ஒரு முறை மலரும் தன்மையது. குறிஞ்சி நிலத்தோர் தம் வாழ்வின் சிறந்த கூறாக இம்மலரைப் போற்றுகின்றனர்."},{"question":"বাংলাদেশের অর্থনীতিতে নদীর গুরুত্ব ব্যাখ্যা করো।","answer":"বাংলাদেশের অর্থনীতিতে নদীর গুরুত্ব অপরিসীম।বাংলাদেশের যাতায়াত ব্যবস্থা, জলবিদ্যুৎ ও বাণিজ্যের ক্ষেত্রে নদীপথ গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করছে। নদীমাতৃক বাংলাদেশের যাতায়াত ব্যবস্থায় নদীপথ অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। নদীপথে যাতায়াত খরচ কম ও আরামদায়ক হওয়ার কারণে এ পথে দেশের বহুসংখ্যক মানুষ যাতায়াত করে। বাংলাদেশে কর্ণফুলী নদীতে বাঁধ দিয়ে জলবিদ্যুৎ উৎপাদন করা হচ্ছে। বাংলাদেশের অভ্যন্তরীণ নৌপথে দেশের মোট বাণিজ্যিক মালামালের ৭০ শতাংশ পরিবহন করা হয়। দেশের কৃষি, শিল্প ও মৎস্য সম্পদের উৎপাদন বৃদ্ধিতে নদীগুলো খুবই গুরুত্বপূর্ণ অবদান রাখছে। এর ফলে আমাদের অর্থনীতি সমৃদ্ধ হচ্ছে।"},{"question":"Tambaya: Menene Hukuncin Aske kan Jariri?","answer":"Amsa: Aske kan jariri Sunnah ne idan jaririn na miji ne, amma akwai tsaɓani game da mace."},{"question":"Ndàx mbind mii jub na?Bu ñu leen waxee: \\"Buleen di yàq ci suuf si\\", ñu ne: \\"Nun way-defar lanu! \\"","answer":"Déedet; jubul cocc ba coset. Mbeqi ma a ngii:Bu ñu léen wàxee: \\"Buléen di yàq ci sùuf si\\", ñu ne: \\"Nun waydefar la nu!\\""},{"question":"Qual o significado da expressão “calcanhar de Aquiles”?","answer":"Essa expressão significa o ponto mais vulnerável de alguém. Ela surgiu com o mito, segundo o qual Aquiles tinha se tornado imortal quando a sua mãe o mergulhou num rio que banhava o inferno. Acontece que sua mãe o segurou pelo calcanhar, fazendo que essa parte do corpo ficasse vulnerável. Assim, Aquiles morreu ao ser atingido no calcanhar por uma flecha."},{"question":"از زمانی که راننده تشخیص می دهد نیاز به توقف و ایستادن دارد تا لحظه بکارگیری ترمزها چه نامیده می شود؟","answer":"از زمانی که راننده تشخیص می دهد نیاز به توقف دارد تا لحظه به کار گرفتن ترمزها، زمان واکنش نام دارد. در طول این زمان خودروی شما مسافتی را طی کرده است."},{"question":"\\"තුන් තුඹ\\" මල් ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න ","answer":"තුන් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් රෙද්ද ඇඳලබණ්ඩි වළලු දෑත දමාලාමම දොර ළඟ බලා ඉන්නවාඅනේ තාම ආවෙ නැහැනෙආවෙ නැහැනෙ ආවෙ නැහැනෙමල් දුන්නෙන් වඩින ඉලන්දාරියාතුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් රෙද්ද ඇඳලබණ්ඩි වළලු දෑත දමාලාගෙදරට එන පාර කිව්වපණිවිඩ හත අටක් යැව්වඅනේ තාම ආවෙ නැහැනෙආවෙ නැහැනෙ ආවෙ නැහැනෙමල් දුන්නෙන් වඩින ඉලන්දාරියාතුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් රෙද්ද ඇඳලබණ්ඩි වළලු දෑත දමාලාරටක් වටින කෙනෙක් එක්කමටත් හනික දීග යන්ඩඋදව් දෙන්ඩ ආවෙ නැහැනෙආවෙ නැහැනෙ ආවෙ නැහැනෙමල් දුන්නෙන් වඩින ඉලන්දාරියාචන්ද්‍රානි ගුණවර්ධන"},{"question":"Ny fanjanahan-tany voalohany an'i Madagasikara dia an'arivony taona lasa izay nataon'ireo Frantsay. Nandritra ny taonjato maro dia nisy fiantraikany tamin'ny kolontsaina isan-karazany teto amin'ny ny nosy, anisan'izany ny Arabo, ny Eoropeana ary ny Afrikana, izay namolavola ny lova tsy manam-paharoa.\\" Lafiny inona amin’ny tantaran’i Madagasikara no hazavaina amin’ny andalana teo aloha? ","answer":"Ny andalana teo aloha dia manazava ny fanjanahan-tany voalohany an'i Madagasikara, ny fiantraikan'ny kolontsaina nandritra ny taonjato maro ary ny fiantraikan'ny lova navelan'ny nosy."},{"question":"Fenoy ny banga anatin'ity ohabolana ity: \\"Milaza hoe tsy tia; ___\\"","answer":"\\"Milaza hoe tsy tia, tsy tia ; nefa tsy manidy trano."},{"question":"Write a continuation for this paragraph - อาร์เจนตินา ลงเล่นในนัดชิงชนะเลิศโคปาอเมริกาเป็นครั้งที่ 29 โดยชนะเลิศได้ 15 ครั้ง ซึ่งครั้งล่าสุดเกิดขึ้นในปี ค.ศ. 1993 ที่เอกวาดอร์ ในสี่ครั้งหลังที่อาร์เจนตินาเข้าชิงชนะเลิศฟุตบอลระดับเมเจอร์พวกเขาพ่ายแพ้ทั้งหมดทั้งโคปาอเมริกา 2011, ฟุตบอลโลก 2014 ซึ่งพ่ายแพ้ต่อเยอรมนี ที่มารากัง และในปี ค.ศ. 2015","answer":"และ2016 ซึ่งพวกเขาพ่ายแพ้ต่อชิลีทั้งสองครั้งติดต่อกัน"},{"question":"வினா :வரலாற்றின் தந்தை என போற்றப்படுபவர் யார்?","answer":"விடை :எரோடோட்டசு  அனதோலியாவில் உள்ள ஆலிகார்னாசசைச்சேர்ந்த ஒரு கிரேக்க வரலாற்றறிஞா் மற்றும் புவியியலாளர் ஆவார். கிரேக்க பாரசீகப் போர்கள் குறித்த வரலாறை எழுதியதற்காக குறிப்பாக இவர் அறியப்படுகிறார். கிமு 5 ஆம் நூற்றாண்டில் (கிமு 484 - கிமு 425) வாழ்ந்த இவர் மேற்கு நாடுகளின் பண்பாட்டில் வரலாற்றின் தந்தை எனப்படுகிறார். இது பண்டைய உரோமானிய சொற்பொழிவாளர் சிசெரோவால் இவருக்கு வழங்கப்பட்டது.தேவையான தகவல்களை முறைப்படியாகச் சேகரித்து, ஓரளவுக்கு அவற்றின் துல்லியத்தைச் சோதித்து, ஒழுங்கான அமைப்பில் அவற்றைத் தெளிவாக விளக்கிய முதல் வரலாற்றாளர் இவராவார். உலக வரைபடங்களை வரைந்த முதல் நபர் ஆவார்.இவரின் வரலாறுகள் முதன்மையாக மாரத்தான், தேமோபைலே, ஆர்ட்டெமிசியம், சலாமிஸ், பிளாட்டீயா, மைக்கேல் போன்ற புகழ்பெற்ற சமர்களையும் முக்கிய மன்னர்களின் வாழ்க்கையையும் உள்ளடக்கியது. வரலாற்றின் இன்றியமையாத பகுதியை உள்ளடக்கி, வாசகர்களுக்கு கூடுதல் தகவல்களை வழங்குவதாக பண்பாட்டு, இனவரைவியல், புவியியல், வரலாற்றுவரைவியல் போன்றவற்றின் பின்னணியையுடன் வழங்க அவரது பணி உள்ளது.எரோடோட்டசு தனது படைப்பில் \\"தொன்மங்கள் மற்றும் கற்பனை தகவல்களை\\" சேர்த்ததற்காக விமர்சிக்கப்பட்டார். சக வரலாற்றாசிரியர் துசிடிடீஸ் அவர் பொழுதுபோக்கிற்காக கட்டு்க்கதைகளை உருவாக்கியதாக குற்றம் சாட்டினார். எவ்வாறாயினும், எரோடோட்டசு தான் \\"பார்த்ததையும், தனக்குச் சொல்லப்பட்டதையும்\\" தெரிவித்ததாக விளக்கினார். இவரின் வரலாறுகளின் கணிசமான பகுதி நவீன வரலாற்றாசிரியர்கள் மற்றும் தொல்லியல் ஆய்வாளர்களால் உறுதிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.வாழ்க்கைஎரோடோட்டசு சின்ன ஆசியாவில் உள்ள ஆலிகார்னாசசுவில் கிமு 484இல் பிறந்தார். இவருடைய குடும்பத்தினர் சிலர் அரசுக்கு எதிரான சூழ்ச்சிகளில் ஈடுபட்டதால் இவர் ஏறக்குறைய முப்பத்திரண்டாவது வயதில் நாடு கடத்தப்பட்டார். நாடுகடத்தப்பட்ட பிறகு இவர் பல நாடுகளை கிழக்கே சின்ன ஆசியா முதல் மேற்கே எகிப்து வரை சுற்றிவந்தார். வெறுமனே சுற்றிவராமல் ஒவ்வொன்றையும் பற்றியும் அறிந்து கொள்ளும் ஆர்வம் கொண்டவராக இருந்தார். சுமார் பதினைந்து ஆண்டுகள் நாடுகளை சுற்றிவந்து, இறுதியில் ஏதென்சுக்கு வந்து அங்கேயே நிரந்தரமாக வசிக்கலானார்.தான் கண்டதை, கேட்டதை, தனக்கு முன் அறிஞர்கள் எழுதிவைத்தவை போன்றவைற்றைக் கொண்டு வரலாறை எழுதினார். எகிப்து, சின்ன ஆசியா, கிரேக்கம் இவற்றின் வரலாறுகளை, ஆதிகாலத்தில் இருந்து கிரேக்க பாரசீகப் போர்கள் வரை அதாவது செட்டாஸ் முற்றுகை வரை எழுதியுள்ளார். இவர் எழுதியதை அவ்வப்போது பொதுமக்கள் இடையே உரக்கப் படித்துக் கான்பித்தார். அதைக் கேட்டு மகிழ்ந்த மக்கள் இவருக்கு சன்மானம் அளித்ததாக கூறப்படுகிறது."},{"question":"Apakah maksud \\"bak bujang jolong berkeris\\"?","answer":"Ia bermaksud orang yang sombong kerana kekayaan (kebahagiaan) yang baru diperoleh."},{"question":" Nabigii loso diray Reer Caad ? ","answer":" Nabi Huud Cs."},{"question":"问题：如何理解和学习中国传统文化？","answer":"答案：理解和学习中国传统文化需要耐心和开放的心态。可以通过阅读经典文献，学习传统艺术，甚至参与传统节日等方式来感受和理解中国传统文化。同时，也需要批判性地思考，把握其时代背景，理解其历史变迁。"},{"question":"意大利的利古里亞區的首府在哪裡？","answer":"在熱那亞。"},{"question":"firy ny isan’ny tongotry ny sokatra?","answer":"ny isan’ny tongotry ny sokatra dia efatra"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的故事集是哪一部？","answer":"答案：印度的《摩訶婆羅多》"},{"question":"Menene yaren mutanen jahar Kano?","answer":"Hausa"},{"question":"छोटो नेपाली कथा लेख्नुहोस् । ","answer":"भर्खरै एक जना परिचितले मलाई एउटा अचम्मको कथा सुनाए। युद्धको लगत्तै, रेलमा यात्रा गर्दै, एक बूढो मानिस उनको अगाडि गाडिमा बस्यो र उनलाई यो कथा सुनायो।सुन्नुहोस्, म लाटभियाको राजधानी सहर रिगाको बाहिरी भागमा बस्छु। युद्ध हुनु भन्दा ठीक अगाडि मेरो घर नजिकै एकजना मानिस बस्दथ्यो । कुनै हृदय र सम्मान नभएको उ एक बेईमान, क्रूर र मुनाफाखोर मानिस थियो । कतिपय मानिसहरू भन्छन् कि उ बेइमानी गरेर पैसा कमाउँछ, उ लोभी छ- मानव शोक र बच्चाहरूको आँसुबाट पनि पैसा कमाउछ ।एक दिन जर्मनहरूले रीगा कब्जा गरे र सबै यहूदी मानिसहरूलाई बस्तीमा राखे। बस्तीमा बन्दा बन्दि गरिएको थियो। तिनीहरूले पचास कदम भित्र पुग्ने जो कोहीलाई गोली हाने। हरेक दिन सयौं यहूदीहरू, विशेष गरी केटाकेटीहरू मरिरहेका थिए। त्यसैले मेरो लोभी छिमेकीले आलुले गाडी भर्ने, जर्मन सुरक्षाकर्मीलाई बस्तीमा पस्न घूस दिने र आलुले गहना साट्ने राम्रो विचार गर्यो । हल्ला थियो कि बस्तीमा यहूदी मानिसहरूसँग अझै धेरै बहुमुल्य गहनाहरू छन्।उ बस्ति तिर जानु अघि मैले उसलाई सडकमा देखेँ। “म बच्चाहरू भएका महिलाहरूसँग मात्र व्यवहार गर्नेछु,” उसले घमण्ड गर्यो । “उनीहरूले आफ्ना बच्चाहरूको लागि जे पनि गर्नेछन्, त्यसैले म तीन गुणा बढी पैसा कमाउन सक्छु।” रगत मेरो मुट्ठीमा पुग्यो। यदि उसले तुरुन्तै छोडेको थिएन भने, मैले मेरो रिसमा उसलाई मार्न सक्थे ।ऊ आलुका बोराहरू बोकेर आफ्नो गाडीमा भरेर बस्ती तिर गयो। उसले वार्डनलाई घूस दियो, जसले भन्यो, “उनीहरूसँग खाली पेटबाहेक केही बाँकी छैन। तिमीले आफ्नो सडेको आलु घर फिर्ता लैजानुपर्छ, म त्यसमा शर्त राख्छु।”बस्तीमा पुगे पछि, ऊ ठूलो घरको आँगनमा गयो। महिला र केटाकेटीले उसको गाडीको परिक्रमा गरे। अचानक, उसलाई थाहा थिएन कि यो कसरी भयो, उसले बोरा च्यात्दै थियो र आलुलाई भुइँमा फ्याँकिरहेको थियो। “हतार गर!” उसले महिलाहरूलाई करायो। “मलाई बच्चाहरू देउ । म तिनीहरूलाई यहाँबाट लैजान्छु। उनीहरूलाई केवल नचलिकन चुप रहन देउ । छिटो गर !”आमाहरूले आफ्ना छोराछोरीलाई बोरामा हाल्न थाले। उनीहरूलाई थाहा थियो कि उनीहरूले उनीहरूलाई फेरि कहिल्यै भेट्ने छैनन्, तर उनीहरूले उनीहरूलाई बिदाइ चुम्बन गर्न पनि समय पाएनन्। उसले आफ्नो गाडीमा बोरामा लुकाएका बच्चाहरू बोक्यो, गाडीको प्रत्येक छेउमा आलुका एक-दुई बोरा छोड्यो र पछाडि फर्केर हेर्दै नहेरि हिँड्यो। केटाकेटीहरू मध्ये एकले रुन थाल्यो भने सबैलाई छोडिदिनु पर्छ कि भन्ने डरले उसले आफ्नो घोडालाई ठुलो स्वरमा ठोक्यो । तर केटाकेटी चुपचाप बसे ।वार्डनले उसलाई देख्यो र करायो, “के मैले तिमीलाई मूर्ख हौ तिमी भनेर भनेको थिइनँ? लेफ्टिनेन्ट आउनु अघि नै आफ्नो दुर्गन्धित आलु लिएर बाहिर निस्क ।” उसले वार्डनलाई गालि दियो। उ जंगल भएको सडक तिर गयो जहाँ बिद्रोहिहरु बस्दथे। उसले बच्चाहरूलाई उनीहरूसँगै छोड्यो। उसले आफ्नी पत्नीलाई जर्मनहरूले उसको आलु लगे भन्यो । जब युद्ध समाप्त भयो, उसले रिगा छोड्यो ।ट्रेनमा भएको बुढो लाटभियन केही बेर चुपचाप थियो। “अब मलाई लाग्छ,” उसले भन्यो, र पहिलो पटक मुस्कुरायो, “यदि मैले मेरो रिस गुमाएको भए र मेरो मुट्ठीले उसलाई मारेको भए यो अति नराम्रो हुन्थ्यो।”"},{"question":"\\"Ааламдын көркүн көз ачат\\"макал лакапты улантып берчи ?","answer":"Макал лакаптын уландысы мындай болушу мүмкүн : \\"адамдын көөнүн сөз ачат\\"."},{"question":"السؤال: من الصحابة الذين ضربو بحدهم في حادثة الإفك؟","answer":"الإجابة: مسطح بن أثاثة، حسان بن ثابت، حمنة بنت جحش"},{"question":"Улуу манасчы С. Орозбаков качан каза болгон?а) 1915 б) 1929в) 1930 г) 1940","answer":"в) 1930 "},{"question":"दाङमा रहेको घोरही उपमहानगरपलिकाको बारेमा केही भन्नुहोस्।","answer":"घोराही उपमहानगरपलिका नेपालको दाङ जिल्लामा स्थित एक नगरपालिका हो। यस उपमहानगरपलिका चौधेरी, बाहुन, छेत्री आदि जातीय वा सांस्कृतिक समृद्धता पाइएका विभिन्न जनजातिहरूका निवासीहरू बस्छन्। यो नगरपालिकामा जनसंख्या, कृषि, वाणिज्य, उद्योग, पर्यटन, शिक्षा र स्वास्थ्य सेवाहरूको विकास र व्यवस्थापनमा माथी हेरचाह गरिएको छ।घोराही नगरपालिका सहरमा विकासीकृत आवासीय, वाणिज्यिक, विनोदी र धार्मिक स्थलहरू छन्। यहाँमा संचार, विद्युत, पानी, निर्माण सामग्री, पेशा व्यवसाय आदि तथा विभिन्न सार्वजनिक सुविधाहरू उपलब्ध छन्।घोराही नगरपालिका राष्ट्रिय तथा अन्तर्राष्ट्रिय यातायात जीवनमा प्रमुख महत्त्वका सडक जोडिएको छ। यस नगरपालिकामा स्थापित स्थानीय सरकारी कार्यालयहरू, विद्यालय, कलेज, बैंक, अस्पताल, औषधालय, ठेक्का भवनहरू, खेलकूद क्षेत्र, पार्क आदि सार्वजनिक सुविधाहरू रहेका छन्।"},{"question":"hanfi","answer":" wexey lamid tahay  kuleyl"},{"question":"नेपालको औसत उत्तर-दक्षिण फैलावट कति छ?","answer":"१९३ किमी"},{"question":"Кичинеңизде асманда самалёт учуп баратса жердеги балдардын абалы кандай болгон?","answer":"Абдан кубанчубуз колубузду жайып🧍самалётко окшош анан дагы чуркап ырдачу элек.Самалёт самалёт ✈️Кайда учуп барасыңЧөнтөгүңө салат кетКапитандын баласын. Балалык доор кайра кайтып келсе."},{"question":"Ko sohun to le yẹ ẹ, iwọde ‘June 12’ yoo waye-Ẹgbẹ Akẹkọọ","answer":"Ẹgbẹ awọn akẹkọọ agbegbe Guusu ilẹ Naijiria, pataki ju lọ ilẹ Yoruba, ti ni ikede ti olori ẹgbẹ awọn akẹkọọ lorileede yii, Sunday Asefon, ṣe pe awọn ti so iwọde to yẹ ko waye lọjọ Abamẹta, Satide, ọla rọ, ko kan awọn rara. Wọn ni ikede yii ko si fun awọn ẹgbẹ akẹkọọ ilẹ Yoruba, nitori pe iwọde naa yoo waye gẹgẹ bi awọn ti ṣe pinnu rẹ.Awọn akẹkọọ ẹka Zone D yii sọ pe ko si ohun to le di awọn lọwọ lati jade fun iwọde ọhun. Wọn ni o jẹ ohun ijọloju pe Sunday le kede pe ki awọn so iwọde ti awọn ti n mura rẹ tipẹ, ti awọn si ti gbaradi fun rọ.Awọn akẹkọọ yii sọ ọ di mimọ pe olori awọn yii kede naa lorukọ ara rẹ, ki i ṣe lorukọ gbogbo ẹgbẹ akẹkọọ nitori pe ko fi ọrọ naa lọ awọn, bẹẹ ni ko bun awọn gbọ nigba to fẹẹ gbe iru igbesẹ to gbe yii.Ọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọsẹ yii, ni Asefon gbe atẹjade kan jade pe ẹgbẹ awọn akẹkọọ ti so iwọde to yẹ ko waye lori bi nnkan ṣe n lọ lorileede yii tawọn akẹkọọ fẹẹ gun le rọ. O ni eyi ko sẹyin eto aabo ilẹ wa ti ko daa, ati pe o ṣee ṣe ki awọn kan fẹẹ ja kinni naa gba mọ awọn oluwọde lọwọ, ki wọn si fi da wahala silẹ.Ṣugbọn pẹlu bi awọn akẹkọọ yooku ṣe jade sọrọ yii, ọjọ Satide, ọla ni yoo sọ bi ohun gbogbo yoo ṣe ri."},{"question":"Anong ang sagot sa bugtong na \\"Palda ni Maria, ang kulay ay iba-iba\\"?","answer":"Ang sagot sa bugtong ay bahaghari o rainbow sa Ingles. Ikinumpara ito sa palda bilang ang bahaghari ay karaniwang pakurba at may iba ibang kulay."},{"question":"රුධිර සංසරණය සොයාගත්තේ කවුද?","answer":"විලියම් හාවි, රුධිර සංසරණය සොයාගත්තේය."},{"question":"Fan moy péeyum réwum Mozambique","answer":"Péeyum réwum Mozambique mu ngi tudu Maputo"},{"question":"bar code scanner-இதை தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும் ","answer":"பட்டைக்குறிமுறை வருடி"},{"question":"Apakah maksud 'jalan mati lagi dicuba, inikan pula jalan binasa'?","answer":"Ia bermaksud orang yang berani itu tidak membilang lawan atau memilih perbuatan"},{"question":"Sülük emdiği kanı ne yapar?","answer":"Sülük doyduğunda deriyi ısırmayı bırakır ve bu arada ağız salgısındaki kanamayı engelleyici hirudin maddesi nedeni ile ısırdığı yerden sızıntı 24-48 saat devam eder. Bu nedenle kaybedilen kan miktarı sülüğün emdiğinden daha fazladır (50-100 mL). Bu kan kaybının dokuda şişliği azalttığı düşünülmektedir."},{"question":"Phendula lo mbuzo: Kwizityalo zeembotyi, ezinde zibalasele kunezimfutshane. Zingaphi izityalo zeembotyi ezinokuvela xa kuhlanganiswe izityalo ezibini ezimfutshane? Khetha phakathi: [1] izityalo ezimfutshane kuphela; [2] izityalo eziphantsi neziphakamileyo; [3] izityalo ezinde kuphela; [4] izityalo eziphakathi; Impendulo:","answer":"[1] izityalo ezimfutshane."},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en esta categoría: Videojuegos.","answer":"¿Dónde se lleva a cabo Legend of Zelda? En el reino ficticio de Hyrule.La serie de videojuegos \\"The Legend of Zelda\\" se lleva a cabo en el ficticio reino de Hyrule. Hyrule es el escenario principal y la tierra donde se desarrollan la mayoría de los juegos de la serie. Los juegos siguen las aventuras del héroe principal, Link, quien se embarca en misiones épicas para rescatar a la princesa Zelda y derrotar al malvado villano Ganon o Ganondorf. La serie de \\"The Legend of Zelda\\" ha sido ampliamente aclamada por su jugabilidad, narrativa y música, y ha sido un pilar importante en la industria de los videojuegos desde su debut en 1986."},{"question":"Inona no ady an-dranomasina tamin’ny 1588 no nampifandona ny Armada Espaniola tamin’ny andian-tsambo anglisy ka resin’ny Anglisy?","answer":"Ny adin'ny Armada Espaniola tamin'ny sambo anglisy, fantatra amin'ny anarana hoe Armada Espaniola, dia natao tamin'ny 1588 ary nandresy tamin'ny Anglisy."},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ පළමුවෙන් ලබාදුන් කොවිඩ් ආරක්ෂණ එන්නත කුමක්ද?","answer":"Oxford / AstraZeneca"},{"question":"Манас эпосу 📚―Манас эпосу менен байыркы Орхон-Енисей таш эстеликтерин салыштырып чыккан окумуштуулара) Д. Алмаши, Р. Дор б) П. Фалев, М. Ауэзовв) Ф. Корш, Марквартг) П. Н. Берков, П. Мелиоранский","answer":"б) П. Фалев, М. Ауэзов"},{"question":"Inona avy ireo fanamby amin'izao fotoana izao eo amin'ny sehatry ny fanabeazana?","answer":"Anisan'ny fanamby amin'izao fotoana izao eo amin'ny sehatry ny fanabeazana ny tsy fahampian'ny fidirana amin'ny fampianarana any amin'ny faritra sasany eto amin'izao tontolo izao, ny tsy fitoviana eo amin'ny fanabeazana, ny fampifanarahana ny fandaharam-pianarana amin'ny fitakian'ny tontolo maoderina, ary ny fampidirana ny teknolojia vaovao amin'ny fianarana."},{"question":"Ìpínlẹ̀ Oyo pàdánù rẹfirí méjì láàrín ọjọ́ méjì","answer":"Igbimọ iṣakoso bọọlu alafẹsẹgba nilẹ Ibadan, 'Ibadan Football Council(IFC)' ti fi ọrọ ibanikẹdun ranṣẹ si ẹgbẹ awọn adari ifẹsẹwọnsẹ n'ipinlẹ Ọyọ, lori iku eeyan meji lara ọmọ ẹgbẹ wọn.Awọn adari ayọ to papoda naa ni Ibikunle Abiodun ati Rafiu Kazeem Opeyemi lati ijọba ibilẹ Akinyele ati Ona-Ara.Awọn mejeeji jade laye laarin wakati mẹrinlelogun si ara wọnIroyin fi idi rẹ mulẹ wi pe Abiodun jẹ Ọlọrun nipe lọjọ Ẹti lẹyin aisan ranpẹ, nigba ti Kazeem Opeyemi padanu ẹmi rẹ nibi ijamba ọkọ ti o waye lọjọ Abamẹta ni opopona ilu Oṣu n'ipinlẹ Ọṣun lasiko to n bọ lati ibi ayẹwo ikojuosunwọn ti o lọ ṣe nilu Abuja.Awọn adari ayo meji mii Segun Oni ati Ajadi Odunayo to fi ara pa ninu ijamba ọkọ naa ti gba itọju nile iwosan, wọn si ti pada sile wọn.Alaga igbimọ iṣakoso bọọlu alafẹsẹgba nilẹ Ibadan, Mogaji Rotimi Alli fi ibanujẹ ọkan han ninu iwe ibanikẹdun to buwọlu lorukọ igbimọ naa.O gbadura si Ọlọrun lati dawọ iru iṣẹlẹ aburu bẹẹ duro ninu ẹgbẹ naa ati ninu ẹgbẹ bọọlu alafẹsẹgba jakejado orilẹede Naijiria, gẹgẹ bi o ṣe gbadura pe ki Ọlọrun tu mọlẹbi awọn oloogbe ninu.Awọn akọroyin ere idaraya pẹlu kẹdunBakan naa ni ẹgbẹ awọn akọwe iroyin ere idaraya n'ipinlẹ Ọyọ, 'Sports Writers Association of Nigeria (SWAN)', fi ibanikẹdun wọn ranṣẹ si ẹgbẹ awọn adari ifẹsẹwọnsẹ n'ipinlẹ Ọyọ ati awọn ẹgbẹ bọọlu alafẹsẹgba lori iṣẹlẹ ojiji ti o mu ẹmi awọn adari ayọ meji lọ lopin ọsẹ.Ninu iwe ibanikẹdun ti alaga ẹgbẹ naa, Niyi Alebiosu kọ, ti akọwe ẹgbẹ, Adewale Tijani buwọlu, ẹgbẹ naa kẹdun pẹlu mọlẹbi awọn oloogbe ati awọn igbimọ iṣakaso ifẹsẹwọnsẹ n'ipinẹ Ọyọ lori iṣẹlẹ aburu naa.Wọn fi kun ọrọ wọn wi pe ọjọ buruku gbaa ni ọjọ ti wọn padanu mẹji ninu awọn ọmọ ẹgbẹ wọn lai ro tẹlẹ, pẹlu alaye wi pe adanu nla ni ipapoda awọn mejeeji jẹ fun igbimọ bọọlu alafẹsẹgba ati ẹgbẹ awọn akọwe iroyin ere idaraya n'ipinlẹ Ọyọ ati lorilẹede Naijiria.Awọn aṣoju ẹgbẹ naa ke si awọn igbimọ iṣakoso ere idaraya n'ipinlẹ Ọyọ lati ṣe ifilọlẹ awọn nnkan manigbagbe lorukọ awọn oloogbe naa, ki iranti awọn ipa ribiribi ti wọn ko fun idagbasoke ere idaraya ma baa parun.Wọn gbadura pe ki Ọlọrun tu mọlẹbi awọn oloogbe ninu, ki o si ṣẹwọ iru iṣẹlẹ bẹẹ mọ laarin wọn n'ipinlẹ Ọyọ ati lorilẹede Naijiria."},{"question":"Apakah maksud 'kesturi mati kerana baunya'?","answer":"Ia bermaksud perihal orang yang ditimpa bencana (kecelakaan) kerana perbuatannya (perkataannya) atau kerana menunjukkan kelebihannya"},{"question":"Dhaliyaradii aasaastay xisbiga SYL?","answer":"Dhaliyaradii aasaastay xisbiga SYL oo markii dambe isu beddelay SYL (Somali Youth Lego)     waxay ahaayeen 13 dhallinyaro oo da’doodu aad u yareyd aqoontooduna aad u xaddidneyd. Waxaan halkaan idinku soo gudbineynaa magacyadooda iyo da’dooda iyo weliba sidii xubin nimada ay ugu kala horeeyeen:- 1. C/qaadir Sheekh Saqaawadiin. Waxa uu ku dhashay Degmada Tiyeeglow ee ka tirsan Gobolka Bakool sanadku markuu ahaa 1919kii. ( xiligaasi wuxu jitey 24 sano. 2. Max’ed Xirsi Nuur (Siidii), waxa uu ku dhashay Magaalaa Mareeg oo ka tirsan Gobolka Galguduud sanadku markuu ahaa 1915kii, xiligaasi wuxuu jirey 28 sano. 3. Yaasiin Xaaji Cismaan Sharma’arke , waxa uu ku dhashay Degmada Hobyo oo ka tirsan Gobolka Mudug sanadkii 1917kii (xiligaasi wuxuu jirey 26 sano 4. Xaaji Maxamed Xuseen Max’ed waxa uu ku dhashay Muqdisho, Gobolka Banaadir sanadkii 1917kii (xiligaasi wuxuu jirey 26 sano) 5. Cismaan Geedi Raage, waxa uu ku dhashay Muqdisho, Gobolka Banaadir sanadkii 1925kii (xiligaasi wuxuu jirey 18 sano) 6. Dheere Xaaji Dheere. Waxa uu ku dhashay Muqdisho, Gobolka Banaadir sanadkii 1926kii Xiligaasi wuxuu jirey 17 sano 7. Daahir Xaaji Cusmaan. Waxa uu ku dhashay Degmada Hobyo ee Gobolka Mudug sanadkii 1925kii (xiligaasi wuxuu jirey 18 sano ah) 8. Cali Xasan Maslax waxa uu ku dhashay Degmada Hobyo ee Gobolka Mudug sanadkii 1927kii (xiligaasi wuxuu jirey 16 sano ) 9. Maxamed Cali Nuur, waxa uu ku dhashay Degmada Shangaani oo ka tirsan Gobolka Banaadir, sanadkii 1927kii (xiligaas wuxuu jirey 16 sano) 10. Maxamed Faarax Hilowle waxa uu ku dhashay Mareeg oo ka tirsan Gobolka Galgaduud sanadkii 1925kii xiligaasi wuxuu jirey 18 sano. 11. Xaaji Maxamed C/llaahi (Xayeesi), Waxa uu ku dhashay Muqdisho, Gobolka Banaadir sanadkii 1918kii(xiligaasi wuxuu jirey 25 sano) 12. Huudoow Macallin Cabdulle waxa uu ku dhashay Mareerey oo ka tirsan Gobolka Sh/Hoose sanadkii 1926kii (xiligaasi wuxuu jirey 17 sano) 13. Maxamed Cusmaan Baarbe waxa uu ku dhashay Baardheere oo ka tirsan Gobolka Gedo sanadkii 1910kii(xiligaasi wuxuu jirey 33 sano) Ururrka SYL wuxuu shaaca ka qaadey qorshihihiisii siyaasadeed waxaana uu sheegay inuu u  taagan yahay xornimo gaarsiinta Ummada Soomaaliyeed, iyadoo xiligaasi Soomaaliya ay u qaybsaneyd 5 gobol oo gacanta ay ku hayeen gumaystayaashii reer Yurub. SYL waxay shidey if tiin gobanimo doon ah waxaana hoosta ay ka xariiqdey in ummada Soomaaliyeed meel kasta oo ay joogto inay hesho gobanimo taam ah, isla markaana la helaa Soomaali weyn. Dhallinyaradaasi  SYL waxaa xiligaas u suurtagashey in ay mideeyaan shacabka Soomaaliyeed si looga hor tago gumeysiga , iyaga oo aaminsanaa haddii la helo midnimo laga guuleysan doono gumeysiga isla markaana waxaa quluubtooddii ku weyneyd waddaniyadda oo ay wax walba ay ka hormarsiin jireen si ay u gaaraan ujeeddooyinkoodda ku xusnaa dastuurka xisbiga SYL oo ahayd in shacabka Soomaaliyeed la gaarsiyo xornimo dhamaystiran iyo in la helo Soomaali weyn. Xisbigii SYL waxaa la soo gudboonaadey turaanturooyin badan iyo hagardaamooyin badan oo la doonayey in lagu wiiqo ujeedooyinkooda gobanimo doon, waxaana ay taasi kaga gudbeen isku duubni, hal adeyg, aqoon, iyo dadaal kasta oo ay ku gaari karaan inay ku mideeyaan shacabka Soomaaliyeed. Inkastoo badi dadkii Soomaaliyeed ay xiligaasi si weyn ugu bisleyn qiimaha xornimada, laakin waxaa quluubtooda arintaasi ku shubey xisbigii SYL oo si weyn ugu dadaalay in Soomaalida laga dhaadhiciyo qiimaha xornimada. Intii uu socdey halgankii SYL ee ay hormoodka ka ahaayeen baadi goobta xornimada ummada Soomaaliyeed waxaa jirey dad tiro yar oo Soomaali ah oo la dhacsanaa ku hoos jirka heeryada guumaystaha, waxaana dadkaasi ay ku xirnaayeen nidaamkii guumaystaha Talyaaniga. Dadkaasi guumaysi kalkaalka ahaa waxay qaarkood ku biireen xisbigii SYL si ay u kala dhantaalaan orodkii ama ruclihii loogu jirey xornimo gaarsiinta ummada Soomaaliyeed. Cali Xuseen oo ahaa ninkii Xisbigii SYL u qaabilsanaa dhanka suugaanta wuxuu gabayadii uu tiriyey ku muujin jirey inay SYL ay ka mid yihiin dad doonaya in ay jilbaha qabtaan dadaalka xisbiga. waana halka  uu abwaan  Soomaaliyeed ka yiri  “Baadida nin baa kula day dayi  daalna kaa badane :: oo doonayn  inaad hesho daa’in abidkaaye”. Sidoo kale Axmed Xaaji Suleymaan oo dhanka qoraalada u qaabilsanaa xisbiga ayaa mar uu ka hadley shir ay lahaayeen golihii xisbigii SYL wuxuu ku sheegay in x isbiga ay ka mid yihiin dad diidan in xisbiga ku guuleysto ujeedooyinkiisa. Si kastaba ha ahaatee waxaan shaki ku jirin in xisbigii SYL uu kaalinta ugu balaaran ku lahaa hanashadii xornimada ummada Soomaaliyeed ee la hantey sanadkii 1960-kii, inkastoo ujeedooyinkii dhallinyaradii 13-ka ahaa ee SYL aan wali la gaarin 50 sano ka dib, tiiyoo waliba ay meesha ku jirto in labadii gobol ee Koonfur iyo Waqooyi ee xornimada qaatey 1960-kii ay hada Goboladii waqooyi sheeganayaan inay yihiin dawlad madaxbanaan. Halka gobolkii Koonfureed uu yahay mid ay la degeen dagaalo mudo 20 sano ka badan ka aloosnaa gobolada dalka, tiiyoo ay u sii dheer tahay in maanta ay halis ku jirto midnimadii guud ee gobolkaasi, maadama ay soo baxeen maamulo u muuqanaya kuwa aan u hiilineyn riyadii SYL.  "},{"question":"9: Waxaad sheegataan 12 Rakacadood oo sunatul mu-akida Sunada la adkeeyay ah? Qofkiin joogteeyana Ilaah ayaa janada uga dhisaaya guri sida xadiithka ku soo aroortay.","answer":"109: Waa sidatan:    4 Ka horeeysa duhurka iyo 2 ka danbeeyso    2 Ka danbeeyso Maqrib    2 Ka danbeeyso Cishaha    2 Ka horeeysa Fajarka Salaada subax.    "},{"question":"Apakah maksud 'kalau tak ada helang belalang menjadi helang'?","answer":"Ia bermaksud kalau orang pandai tidak ada, orang bodoh mengaku dirinya pandai"},{"question":"අභිධර්මයේ එන \\"භවාංග චිත්තය\\"  විස්තර කර දක්වන්න. ","answer":"සත්ත්වයකු භවයේ ප්‍ර‍ථම කොට උපදනා කල්හි ඔහුගේ අතීත භවයේ මරණාසන්න චිත්තයන්ට අරමුණු ඒ කර්මය, කර්ම නිමිත්ත, ගති නිමිත්ත යන තුන අතුරෙන් එක් දෙයක් අරමුණු කොට භවයේ පළමු වන සිත අතීත කර්මයක විපාක වශයෙන් උපදී. ඒ පළමු වන සිත ඉපදීමෙන් සත්ත්වයා උපන්නේය යි ද අභිනව භවයට පැමිණියේ යයි ද කියනු ලැබේ. අභිනව භවයෙහි පළමු කොට උපදනා ඒ සිත අතීත භවය හා වර්තමාන භවය සම්බන්ධ කරන්නක් වැනි බැවින් එයට ප්‍ර‍තිසන්ධි චිත්තය යන නම කියනු ලැබේ.චිත්තයාගේ ආයුෂය ඉතා කෙටි බැවින් එය සැණෙකින් බිඳෙන්නේ ය. එක පිට එක පිහිටි වස්තු සමූහයක යටි දෙය ඇද ගතහොත් එය මත තිබෙන දෙය එතැනට වහා පැමිණෙන්නාක් මෙන් ප්‍ර‍තිසන්ධි සිත නිරුද්ධ වනු සමග ම චිත්ත පරම්පරාවේ අතරක් නො දැනෙන ලෙස ඒ ප්‍ර‍තිසන්ධි චිත්තයෙන් ගත් අරමුණ ම ගෙන ප්‍ර‍තිසන්ධි චිත්තය හා සර්වාකාරයෙන් සමාන වූ සිතක් ඉපදීම් වශයෙන් එතැනට පැමිණේ. එය නිරුද්ධ වනු සමග ම ඒ ජාතියේ ම තවත් සිතක් එතැනට පැමිණේ. මෙසේ ඒ සිත් පරම්පරාව අන් සිතක් උපදනා සෑම අවස්ථාවකදී ම පවත්නේ ය. භවය යනු ද සත්ත්වයා යනු ද පුද්ගලයා යනු ද එසේ එකින් එකට පෙර පසුවී උපදනා නාමරූප ධර්ම පරම්පරාවන්ට කියන නාමයෝ ය. ඒ නාමරූප ධර්ම පරම්පරාවන් ගේ නො සිඳී පැවැත්වීමට ප්‍ර‍තිසන්ධි චිත්තයෙන් පටන් ගත් ඒ චිත්ත පරම්පරාව අතිශයින් උපකාර වන බැවින් එයට භවාංග යන නම ව්‍යවහාර කරනු ලැබේ. අංග යනු අර්ථ කීපයක වැටෙන නාමයකි. භවාංග යන තන්හි අංග යන වචනය වැටෙන්නේ “හේතුව” යන අර්ථයෙහි ය. “භවාංග” චිත්ත යන වචනයේ තේරුම භවයාගේ පැවැත්මට ඉවහල් වන සිත ය යනුයි. රූපාදි නානාරම්මණයන් ගන්නා වූ ද, නා නා ක්‍රියාවන් සිදු කරන්නා වූ ද, ආගන්තුක චිත්ත පරම්පරාවෝ භවාංග චිත්ත පරම්පරාවෙන් ම නැඟ එන්නෝ ය. අන් කරුණක් පිළිබඳ වූ සිත් නූපදනා සෑම අවස්ථාවේ ම භවාංග චිත්ත පරම්පරාව නො සිඳී පවතී. ඒ භවාංග චිත්තයට මූල චිත්තය යි ද ප්‍ර‍කෘති චිත්තය යි ද කියනු ලැබේ. නොයෙක් කරුණු පිළිබඳ ව උපදනා වීථි චිත්තයන්ගේ උත්පත්තියට හේතු වන බැවින් එයට මනෝද්වාරය යි ද කියනු ලැබේ.බුදුන් වහන්සේ විසින් “පභස්සරමිදං භික්ඛවෙ චිත්තං” යි සිත පැහැපත් දෙයකැයි වදාළේ ද මේ භවාංග චිත්තය ගැන ය. එහි පැහැපත් බව නම් පරිශුද්ධත්වය යි. ඒ පරිශුද්ධත්වය ඔපයක් වැනි ය. සමීපයේ ඇති දේවල ඡායා තමන් තුළට ගන්නා බව ඔපයේ ස්වභාවය ය. එබඳු ස්වභාවයක් භවාංග චිත්තයෙහි ඇත්තේ ය. රූප ශබ්දාදි සකලාරම්මණයන්ගේ ම ඡායා භවාංග චිත්තයෙහි ස්පර්ශ වන්නේ ය. ඒ අරමුණු චක්ෂුරාදියෙහි සැපුණේ වී නමුත් මනෝද්වාර සංඛ්‍යාත භවාංග චිත්තයෙහි නො සැපුනේ නම් දැකීම් ඇසීම් ආදි වශයෙන් පහළ වන සිත් පහළ නොවේ. සිත් පහළ වනුයේ භවාංග චිත්තයෙහි අරමුණු ගැටීමෙන් ය. භවාංග චිත්තයෙහි අරමුණු ගැටීම පඤ්චද්වාරානුසාරයෙන් ද වේ. පඤ්චද්වාර සම්බන්ධයක් නැතිව ද වේ. යම් කිසි අරමුනක් භවාංග චිත්තය නමැති ඔපයෙහි නො සැපුණ හොත් එතෙක් ඒ පුද්ගලයාගේ සන්තානයෙහි භවාංග සිත් ම මිස අනෙකක් පිළිබඳ සිතක් නූපදී. නිදන අවස්ථාව සත්ත්වයන් තුළ භවාංග සිත් පමණක් උපදනා අවස්ථාවෙකි. එහෙත් සිහින දැකීම වනුයේ භවාංගයෙහි අරමුණු ගැටී වීථි සිත් පහළ වීමෙනි.සාමාන්‍යයෙන් සෑම භවාංග සිතක ම ආරම්මණ ඡායාවන් වැටීමට සුදුසු වන පැහැපත් බවක් ආලෝකවත් බවක් ඇත ද, ඒවායේ වෙනස්කම් නැත්තේ නො වේ. සෑම මැණිකක ම පැහැපත් බවක් ඇත ද ඒවායේ හොඳ නරකකම්වල සැටියට පැහැපත් බැව්හි අඩු වැඩි කම් ඇතුවාක් මෙන් භවාංග සිත්වල සැටි සැටියට ඒවායේ පැහැපත් බැව්හි අඩු වැඩි කම් ඇත්තේ ය. යමක පැහැපත් බව ඔපය යම් පමණකට වැඩි නම් එපමණට සියුම් සියුම් දේවල ඡායා ද එහි පහළ වී පෙනීම ද අඩු වේ. එමෙන් භවාංග චිත්තයාගේ පැහැපත් බව ආලෝකවත් බව යම් පමණකට වැඩි නම් ඒ ඒ පමණට සියුම් වූ ද ගැඹුරු වූ ද අරමුණු භවාංග චිත්තයේ සැපේ. යම් යම් පමණට ඒ පැහැපත් බව අඩු වී නම් ඒ ඒ තරමට සියුම් සියුම් වූ අරමුණුවල එහි ගැටීම අඩු වේ. සත්ත්වයන්ගේ දැනීම පිළිබඳ අඩු වැඩි කම් වනුයේ භවාංග චිත්තයාගේ ශුද්ධාසුද්ධත්වයේ ප්‍ර‍මාණයට ය. ශුද්ධ වූ ඇසට ඉතා කුඩා වස්තූන් ගේ ද, දුර තිබෙන වස්තූන්ගේ ද ඡායා වැටේ. එබැවින් ශුද්ධ ඇස් ඇතියහුට ඉතා කුඩා වස්තු හා දුර තිබෙන වස්තු ද පෙනේ. එමෙන් සුපරිශුද්ධ වූ භවාංග චිත්තයෙහි සියුම් වූ ද ගැඹුරු වූ ද කරුණු ගැටෙන නිසා සුපරිශුද්ධ භවාංගයට සියුම් වූ ද ගැඹුරු වූ ද කරුණු හසු වන නිසා සුපරිශුද්ධ භවාංග චිත්තය ඇති පුද්ගලයාට සියුම් වූ ද ගැඹුරු වූ ද කරුණු අරමුණු කරන්නා වූ සිත් පහළ වේ. එබැවින් ඔහුට සෙස්සන්ට දැන ගත නො හෙන සියුම් වූ ගැඹුරු වූ කරුණු දත හැකි වේ. ලෝකයෙහි නුවණැති අයය, ඉගෙනීමේ සමත් අයය, සිතීමේ විමසීමේ කල්පනා කිරීමේ සමත් අයයයි කියනුයේ සුපරිශුද්ධ භවාංග චිත්තය ඇතියවුන්ට ය.වාතයෙන් හෝ පිතෙන් හෝ සෙමෙන් හෝ ලෙයින් හෝ බොර වූ ඇසෙහි සියුම් වූ ද දුර තිබෙන්නා වූ ද වස්තූන් ගේ ඡායා නො වැටෙන බැවින් එබඳු ඇස් ඇති තැනැත්තාට සියුම් වූ වස්තු හා දුර තිබෙන වස්තු නො පෙනේ. එමෙන් පිරිසිදු බව මඳ වූ දුබල වූ අඳුරු වූ භවාංග චිත්තයෙහි සියුම් වූ ද ගැඹුරු වූ ද කරුණු නො සැපෙන බැවින් එබඳු භවාංග චිත්තයට සියුම් වූ ගැඹුරු වූ කරුණු නො හසු වන බැවින් අපරිශුද්ධ භවාංග චිත්තය ඇතියන්ගේ සන්තානයන්හි සියුම් වූ ගැඹුරු වූ කරුණු අරමුණු කරන්නා වූ සිත් නූපදී. එබැවින් එබඳු පුද්ගලයන්ට දුරවබෝධ වූ ගැඹුරු වූ කරුණු නො දැනේ. අනුන් කියනු ඇසුයේ ද අවබෝධ නො වේ. පොතපත කියවූයේ ද ඒවායේ දැක්වෙන ගැඹුරු කරුණු අවබෝධ නො වේ. ලෝකයෙහි මෝඩයෝ ය, උගෙනීමට කල්පනා කිරීමට අසමත්තු යයි කියනුයේ පැහැපත් බව, පිරිසිදු බව මඳ වූ භවාංග චිත්තය ඇතියවුන්ට ය.භවාංග චිත්තය අතීත කර්ම හේතුවෙන් වන්නක් බැවින් එක් සත්ත්වයකු හට එක් ජාතියකදී ඇති වන්නේ එක ම වර්ගයේ භවාංග සිත් ය. උත්පත්තියෙන් අඳුරු වූ දුබල වූ භවාංග චිත්තයක් ලැබූ, ගැඹුරු කරුණු දත හැකි සිත් පහළ නොවන්නා වූ පුද්ගලයකු පසු කාලයේ දී යම්කිසි උපක්‍ර‍මයකින් ආලෝකවත් භවාංග සන්තානයක් ඇතියකු නො කළ හැකි ය. උත්පත්තියෙන් ම හිමි වූ මෝඩ කම මහලු වුවත් එසේ ම පවතින්නේ එහෙයිනි. බුදුන් වහන්සේ විසින් :“යාවජීවම්පි චෙ බාලො - පණ්ඩිතං පයිරුපාසතින සො ධම්මං විජානාති - දබ්බී සූපරසං යථා”යනු වදාලේ ද එහෙයිනි. “කොතෙක් කල් හැඳි ගෑවත් ගෙවී යනු මිස සැන්ද ව්‍යඤ්ජන රසය දැන ගැනීමට නො සමත් වන්නාක් මෙන් බාලයා දිවි ඇති තාක් පණ්ඩිතයක් ඇසුරු කළේ ද ධර්මය නොම දැන ගන්නේය.” යනු එහි තේරුමයි.කර්මය ද සිත පිළිබඳ පවත්නක් බැවින් සිත සේ ම විචිත්‍ර‍ය. භවාංග චිත්තයා ගේ නානත්වය සිදු කරන්නේ කර්මය ය. මුහුණ නිසා කැඩපතේ පහළ වන ඡායාව මුහුණට අනුව ස්වභාවය නො ඉක්මවා පහළ වන්නාක් මෙන් කර්ම හේතුවෙන් උපදනා භවාංග චිත්තය කර්ම ස්වභාවය නො ඉක්මවා කර්මයට අනුව උපදී. එබැවින් කර්මනානත්වයෙන් භවාංග චිත්තයාගේ නානත්වය වේ.කර්මය කුශලාකුශල වශයෙන් දෙවැදෑරුම් වේ. එයින් අකුශල කර්මය ලෝභ ද්වේෂ මෝහාදි කෘෂ්ණ ධර්මයන්ගෙන් ක්ලිෂ්ට ය. අඳුරු ය. අකුශල කර්මය කිලිටි බැවින් එහි විපාක වශයෙන් පහළ වන්නා වූ භවාංග ද සියුම් අරමුණු, ගැඹුරු අරමුණු ගැනීමට අපොහොසත් අඳුරු භවාංගයක් වෙයි. තිරිසනුන්ට ඇත්තේ අකුශල කර්මයෙන් ජනිත භවාංග සන්තානයෙකි. එබැවින් ඔවුහු මිනිසුන් දැන ගන්නා වූ, මිනිසුන්ට දත හැකි වූ කරුණු දැන ගැනීමට නො සමත් වෙති. තිරිසනුන් පමණක් නොව සතර අපායට ම අයත් සත්ත්වයෝ අකුශල විපාක භවාංග ඇත්තෝ ය. කුශලය ද ඥානසම්ප්‍ර‍යුක්ත කුශලය ඥාන විප්‍ර‍යුත්ත කුශලයයි දෙවැදෑරුම් වේ. හීන වූ ඥානවිප්‍ර‍යුක්ත කුශල කර්මයෙන් හීන වූ ඥානවිප්‍ර‍යුක්ත කුශල කර්මයෙන් හීන වූ අහේතුක භවාංගයක් උපදවනු ලැබේ. එය චිත්තාංග වශයෙන් අකුශල කර්මයෙන් උපදවන භවාංගයට සමාන වූවකි. මිනිස් ලොව උත්පත්තියෙන් ම අන්ධ වූ ද, බිහිරි වූ ද, ගොළු වූ ද, නපුංසක වූ ද, තවත් එබඳු දුබල කම් ඇත්තා වූ ද පුද්ගලයන්ට ඇත්තේ හීන ඥානවිප්‍ර‍යුක්ත කුශලයෙන් උපදවන අහේතුක භවාංගය ය. එය තිරිසනුන්ගේ භවාංගයට වඩා මඳක් උසස් ය. උත්කෘෂ්ට ඥානවිප්‍ර‍යුක්ත කුශලයෙන් හා හීන ඥානසම්ප්‍ර‍යුක්ත කුශලයෙන් ද මධ්‍යම ප්‍ර‍මාණයට ආලෝකවත් වූ ඥානවිප්‍ර‍යුක්ත සහේතුක භවාංගයක් උපදවනු ලැබේ. සාමාන්‍ය මනුෂ්‍යයන්ගේ සන්තානයන්හි ඇත්තේ ඒ ඥානවිප්‍ර‍යුක්ත භවාංගය ය. උත්කෘෂ්ට ඥානසම්ප්‍ර‍යුක්ත කුශලයෙන් අතිශයින් පරිශුද්ධ වූ ඥානසම්ප්‍ර‍යුක්ත භවාංගයක් උපදවනු ලැබේ. එය අභිධර්ම පොත්වල ත්‍රිහේතුක භවාංග නාමයෙන් හඳුන්වනු ලැබේ. ඒ ත්‍රිහේතුක භවාංගය අතිපරිශුද්ධ බැවින් ඉතා සියුම් වූ ද ගැඹුරු වූ ද කරුණු එහි සැපෙයි. එබැවින් ඒ භවාංගය ඇති සන්තානයෙහි ස්කන්ධ ධාත්වායතන ඉන්ද්‍රිය සත්‍ය ප්‍ර‍තීත්‍යසමුත්පාදාදි ධර්ම දැන ගන්නා වූ ද ධර්මයන්ගේ අනිත්‍යාදි ලක්ෂණ දැනගන්නා වූ ද සිත් වලට පහළ වීමට අවකාශ ලැබේ. එබැවින් ඔවුහු ම ධ්‍යාන මාර්ගඵලාදි උත්තරී මනුෂ්‍ය ධර්මයන් ලැබීමෙහි සමත් වෙති. සෙස්සෝ නො සමත් වෙති. ධ්‍යානාදිය ඒ ආත්මයේ දී ම ලැබීමට ත්‍රිහේතුක පුද්ගලයකු ම විය යුතුය යි කියනුයේ සුපරිශුද්ධ භවාංග සන්තානය නැතියවුන්ට ඒ ගැඹුරු ධර්ම සිතින් හසු කර ගත නො හෙන බැවිනි.අපගේ සන්තානවල නිතර භවාංග චිත්තය ඇති වන නමුත් ඒ බව අපට නො දැනෙන්නේ එය ම මනෝද්වාරය වූ බැවිනි. එය ඇසට අනෙකක් පෙනෙනවා මිස ඒ ඇස ම නො පෙනීම මෙන් තේරුම් ගත යුතුය. ඇති නැති බව දැන ගැනීමට පරම දුෂ්කර වූ මේ භවාංග චිත්තය අති ගම්භීර ධර්මයකි."},{"question":"جمله اول: اونا خيلی نسبت به آمپيسيلين مقاومت دارن و نسبت به کانامايسين و اسيد ناليدکسين حساسن جمله دوم: اونا نسبت به آمپيسيلين خيلی مقاومت دارن و نسبت به کانامايسين و اسيد ناليدکسين حساسن سوال: آیا جمله ۱ و جمله ۲ هم معنی هستند؟ بله یا نه؟","answer":"بله، این دو جمله هم معنی هستند."},{"question":"أريد أن أتعلم الشعر. أنشيء قصيدة هجاء من بحر الكامل.","answer":"حسناً بالتأكيد: وَمُرَوِّعٍ لي بِالسَلامِ كَأَنَّماتَسليمُهُ فيما يَمُضُّ وَداعُتَغفى بِمَنظَرِهِ العُيونُ إِذا بَداوَتَقىءُ عِندَ غِنائِهِ الأَسماعُأَبذاكَ نَستَشفي وَمِن نَغَماتِهتَتَوَلَّدُ الآلامُ وَالأَوجاعُأَم كَيفَ يُطرِبُنا غِناءُ مُشَوَّةٍأَبَداً نُهالُ بِوَجهِهِ وَنُراعُنَزوي الوُجوهَ تَفادِياً مِن صَوتِهِحَتّى كَأَنَّ سَماعَهُ إِسماعُوَكَأَنَّ ضَربَ بَنانِهِ ضَربُ الطُلىوَكَأَنَّما إيقاعُهُ إيقاعُأَشهى إِلَينا مِن غِنائِكَ مَسمَعاًزَجَلُ الضَراغِمِ بَينَهُنَّ قِراعُ."},{"question":"Акция деген бул?","answer":"Акциянын көптөгөн маанилери болушу мүмкүн. Сөздүн бир мааниси - акционердик коомдо үлүшкө ээ экендигин далилдеген баалуу кагаз; акция ээсине (акционерге) түшкөн пайданын бир бөлүгүн дивиденд формасында алууга укук берет."},{"question":"Жашоонун эфемердик мүнөзүн билдирген Япониянын улуттук гүлү кайсы?","answer":"Япониянын улуттук гүлү - алча гүлү же жапон маданиятындагы жашоонун өткөөлдүгүн жана сулуулугун билдирген \\"сакура\\" дарагы эсептелет."},{"question":"العالم العربي المسلم أبو عبدالله محمد بن أحمد المقدسي يعتبر من علماء المسلمين في علم..؟","answer":"الجغرافيا"},{"question":"महाराष्ट्रातील कापसासाठी प्रसिद्ध बाजारपेठ कुठे आहे?","answer":"महाराष्ट्रातील कापसासाठी प्रसिद्ध बाजारपेठ अमरावती आहे."},{"question":"வினா: பாரதிதாசனார். இயற்றிய நாடக நூல் எது?.(1) கண்ணகி புரட்சிக் காப்பியம்                    (2) சுவரும் சுண்ணாம்பும்(3) பிசிராந்தையார்                                           (4) பாண்டியன் பரிசு","answer":"விடை:(3) பிசிராந்தையார்  "},{"question":"Geçit hakkı nasıl bir haktır?","answer":"Geçit hakkı, yola bağlantısı olmayan veya yola çıkmak için yeterli bir alanı bulunmayan taşınmaz malikinin, komşu taşınmaz maliklerinden birinin veya birkaçının taşınmazı üzerinde mahkeme kararı ile bir bedel karşılığında verilen ayni bir haktır."},{"question":"ඩිස්නි චිත්‍රපටයේ ‘The Lady and the Tramp’ යනු කුමන වර්ගයේ සතුන් ද? ","answer":"බල්ලන්"},{"question":"గ్లోబల్ డిపాజిటరీ రశీదులు గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి","answer":"విదేశీ కంపెనీలలో వాటాల కోసం ఈ గ్లోబల్ డిపాజిటరీ రశీదులను (GDR) ఒకటి కంటే ఎక్కువ దేశాలలో జారీ చేస్తారు. ఈ GDR ఒక బ్యాంకు రశీదు. ప్రపంచవ్యాప్తముగా 900 GDR లను స్టాక్ ఎక్స్ఛేంజ్లలో చేర్చబడినవి. ఈ GDR లు ఫ్రాంక్ ఫర్ట్ స్టాక్ ఎక్స్ఛేంజ్, లక్సెంబర్గ్ స్టాక్ ఎక్స్ఛేంజి, లండన్ స్టాక్ ఎక్స్ఛేంజ్లలో చేర్చబడినవి. ఈ GDR లు వాటాలలో వర్తకానికి అనువుగా ఉంటాయి. వీటిని పలు అంతర్జాతీయ బ్యాంకులు అంటే సిటీ బ్యాంకు, జె.పి. మోర్గాన్, బ్యాంక్ ఆఫ్ న్యూయార్క్ మొదలైనవి జారీ చేస్తాయి. GDR కలిగి ఉన్న వారికి ఓటింగ్ హక్కులు ఉండవు. ఈ GDR కలిగి ఉన్న వ్యక్తులు వాటిని వాటాలుగా (GDR లపై సూచించే సంఖ్య ప్రకారం) మార్చుకోవచ్చు. GDR లను ఈక్విటీ వాటాలుగా మార్చుకోవడానికి ఎలాంటి చెల్లింపులు అవసరము లేదు."},{"question":"Can you describe the scope of spatial statistics?","answer":"Sure, the scope of spatial statistics are as the following:General concepts in spatial analysis: Spatial versus non-spatial data analysis, problem types, kinds of spatial phenomena and relationships.  Review of basic statistics: Random variables, expectations, probability distributions, maximum likelihood estimation, stationary and anisotropy.  General Concepts in Spatial Data Analysis: Visualising spatial, data, exploring spatial data, modelling spatial data.Point patter analysis: Visualising, exploring and modelling the point patterns. Spatially continuous data analysis: Visualising, exploring and modelling the spatially continuous data. Analysis of area data: Visualising, exploring and modelling the area data.  "},{"question":"Google компаниясындагы биринчи кыргыз ким?","answer":"Атактуу google компаниясындагы биринчи кыргыз улутундагы мырза - Тилек Мамутов.Ал тууралуу “Жаратман” подкастынан уга аласыз."},{"question":"Алтындай лакедра деген эмне ?","answer":"Алтындай лакедра (лат. Seriola aureovittata) — ставрида балыктарынын бир түрү."},{"question":"Uma garota solitária encontra um alienígena azul e se tornam melhores amigos. Qual é o filme? Dica: É da Disney.","answer":"Lilo & Stitch."},{"question":"Buatlah artikel pendek untuk menjawab pertanyaan-pertanyaan berikut.Topik: Norma SosialPertanyaan:- Apa itu Norma?- Sebutkan ciri-ciri Norma Sosial- Sebutkan fungsi Norma SosialJawaban:","answer":"Norma merupakan seperangkat aturan konkret yang berfungsi untuk mengatur dan membatasi perilaku anggota masyarakat secara luas. Norma mengatur perilaku hubungan antar warga masyarakat agar tercipta hubungan yang harmonis, serasi dan selaras. Norma sosial berperan penting dalam mendorong terciptanya keteraturan sosial dan meminimalisir terjadinya bentuk-bentuk penyimpangan sosial. Norma sosial dapat berupa ketetapan yang tertulis dan tidak tertulis. Individu yang melanggar norma/aturan yang berlaku akan mendapatkan sanksi sosial yang jelas dan tegas.Ada beberapa ciri-ciri norma sosial, yaitu sebagai berikut:1. Norma bersumber dari nilai-nilai dalam masyarakat;2. Norma merupakan produk sosial yang disepakati, ditaati dan dipraktikkan oleh masyarakat luas;3. Norma  tertulis dan tidak tertulis;4. Norma memiliki tingkatan yang menentukan seberapa besar pengaruhnya terhadap individu;5. Norma dapat berubah sesuai dengan keinginan dan kebutuhan masyarakat;6. Norma bersifat mengikat sehingga terdapat sanksi sosial yang jelas dan tegas bagi para pelanggarnya.Norma sosial memiliki tiga fungsi utama bagi kehidupan sosial bermasyarakat, yaitu sebagai berikut:1. Mengatur dan membatasi perilaku individu agar sesuai dengan nilai-nilai yang telah menjadi kesepakatan bersama dalam masyarakat;2. Mendorong terciptanya keteraturan sosial dan meminimalisir terjadinya bentuk-bentuk penyimpangan sosial;3. Sebagai sarana untuk melakukan kontrol sosial dalam masyarakat;"},{"question":"ਕੋਲਕਾਤਾ, 25 ਫਰਵਰੀਪਿਛਲੇ ਹਫ਼ਤੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਗਏ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਆਈਪੀਐੱਸ ਅਧਿਕਾਰੀ ਵਲੋਂ ਲਿਖੇ ਪੱਤਰ ਵਿਚ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਦੀ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਮਮਤਾ ਬੈਨਰਜੀ ’ਤੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕਰਨ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਲਾਏ ਗਏ ਹਨ। ਇਨ੍ਹਾਂ ਦੋਸ਼ਾਂ ਨੂੰ ਸੂਬੇ ਦੀ ਸੱਤਾ ਧਿਰ ਤ੍ਰਿਣਮੂਲ ਕਾਂਗਰਸ (ਟੀਐੱਮਸੀ) ਨੇ ਰੱਦ ਕੀਤਾ ਹੈ।ਇਸ ਵਰ੍ਹੇ ਦੇ ਸ਼ੁਰੂ ਵਿਚ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਹੋਏ ਗੌਰਵ ਚੰਦਰ ਦੱਤ ਨੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਨੂੰ ਲਿਖੇ ਛੇ ਸਫ਼ਿਆਂ ਦੇ ਪੱਤਰ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੂੰ ਪੋਸਟਿੰਗ ਲਈ ‘ਲਾਜ਼ਮੀ ਉਡੀਕ’ ਵਿਚ ਰੱਖੇ ਜਾਣ ਕਾਰਨ ਮਮਤਾ ਬੈਨਰਜੀ ’ਤੇ ਖ਼ੁਦਕੁਸ਼ੀ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕਰਨ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਲਾਏ ਹਨ। 1986 ਬੈਚ ਦੇ ਆਈਪੀਐੱਸ ਅਧਿਕਾਰੀ ਨੇ ਇਹ ਵੀ ਦੋਸ਼ ਲਾਏ ਹਨ ਕਿ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਦੇ ਇਸ਼ਾਰੇ ’ਤੇ ਸੂਬੇ ਦੇ ਕਈ ਵਿਭਾਗਾਂ ਨੇ ਵੱਖੋ-ਵੱਖਰੇ ਢੰਗਾਂ ਨਾਲ ਉਸ ਦਾ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਕੀਤਾ ਅਤੇ ਤਸੀਹੇ ਦਿੱਤੇ। ਉਸ ਨੇ ਇਸ ਪੱਤਰ ਦੀਆਂ ਕਾਪੀਆਂ ਸੂਬੇ ਦੇ ਕਈ ਸੀਨੀਅਰ ਸਰਕਾਰੀ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਨੂੰ ਵੀ ਭੇਜੀਆਂ ਸਨ।ਸੂਬੇ ਦੇ ਖੁਰਾਕ ਅਤੇ ਸਿਵਲ ਸਪਲਾਈਜ਼ ਬਾਰੇ ਮੰਤਰੀ ਜੋਤੀਪ੍ਰਿਆ ਮਲਿਕ ਨੇ ਦੋਸ਼ਾਂ ਦਾ ਖੰਡਨ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਸਚਾਈ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਇਹ ਦੋਸ਼ ਬੇਬੁਨਿਆਦ ਹਨ। ਇਸੇ ਦੌਰਾਨ ਸੂਬੇ ਦੇ ਭਾਜਪਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਦਿਲੀਪ ਘੋਸ਼ ਨੇ ਦੱਤ ਦੀ ਮੌਤ ਪਿੱਛੇ ਸਾਜ਼ਿਸ਼ ਦੱਸਦਿਆਂ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਤੁਰੰਤ ਜਾਂਚ ਕਰਵਾਏ ਜਾਣ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ।ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਆਈਪੀਐਸ ਅਧਿਕਾਰੀ  ਜਿਸ ਨੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ  ਲਈ ਦਾ ਨਾਮ ਕੀ ਹੈ?","answer":"ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਆਈਪੀਐਸ ਅਧਿਕਾਰੀ ਜਿਸ ਨੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ  ਲਈ ਦਾ ਨਾਮ ਗੌਰਵ ਚੰਦਰ ਦੱਤ ਹੈ"},{"question":"இந்த உரையின் முக்கிய நிகழ்வு என்ன? சித்யாலா ஐலம்மா அல்லது சகிலி ஐலம்மா (ஆங்கிலம்: Chityala Ailamma, தெலுங்கு: Chakali Anama; 1919-1985) ஒரு இந்திய தடகள வீராங்கனை ஆவார், இவர் போர்க் கொடியை உயர்த்தி ஆயுதமேந்திய போரில் ஈடுபட்ட முதல் பெண்மணி என்ற அங்கீகாரத்தைப் பெற்றார். தெலுங்கானா புரட்சியின் போது சமீந்தர் ராமச்சந்திர ரெட்டியாக.","answer":"தெலுங்கானா புரட்சி பற்றியது"},{"question":"Sertap Erener'in Eurovision şarkısının ismi nedir?","answer":"\\"Everyway That I Can\\""},{"question":"Jawab soalan berikut. Siapakah yang menulis kitab Ibrani dalam alkitab?","answer":"Paulus Rasul"},{"question":"این متن درباره چه رویداد مهمی صحبت میکند؟ \\"اسرائیل یکی از اولین کشورهایی بود که بنگلادش مستقل را در فوریه ۱۹۷۲ به رسمیت شناخت. دولت اسرائیل و عموم مردم اسرائیل از آرمانهای مردم بنگال در طول جنگ آزادیبخش بنگلادش در سال ۱۹۷۱ حمایت کردند. پس از استقلال بنگلادش، کشور تازه تأسیس به سرعت توسط اسرائیل در ۴ فوریه ۱۹۷۲ شناخته شد. با این حال دولت بنگلادش رسماً تشخیص اسرائیل را رد کرد. وزیر امور خارجه وقت بنگلادش، خنداکر مشتاق احمد، به نمایندگی از دولت بنگلادش نامه ای صادر کرد و گفت این به رسمیت‌شناسی قابل قبول نیست.\\"","answer":"استقلال بنگلادش"},{"question":"Apakah maksud 'mandi kerbau'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"'Mandi kerbau' bermaksud mandi yang tidak bersih. Contoh ayat: Semasa mengikuti Kursus Bina Semangat, peserta terpaksa mandi kerbau kerana kekurangan air."},{"question":"السؤال: من هي آخر زوجة ماتت من زوجات النبي صلة الله عليه وسلم؟","answer":"الإجابة: ميمونة بنت الحارث"},{"question":"Viết bài báo có tiêu đề sau: Tổng thống Erdogan phản đối cách tiếp cận tiêu cực với ông Putin","answer":"Tổng thống Thổ Nhĩ Kỳ Erdogan cho biết ông không đồng tình với cách tiếp cận tiêu cực mà các lãnh đạo khác đang thể hiện với Tổng thống Nga.\\"Các lãnh đạo và thủ tướng đều có cách tiếp cận tiêu cực đối với Tổng thống Nga Vladimir Putin. Tất nhiên chúng tôi không ủng hộ và không đi theo lập trường này. Tôi không thấy cách tiếp cận này đúng bởi Nga không phải quốc gia bình thường\\", Tổng thống Thổ Nhĩ Kỳ Tayyip Erdogan Recep phát biểu với phóng viên ở New York ngày 21/9 sau khi tham dự phiên họp của Đại hội đồng Liên Hợp Quốc.Ông Erdogan nhấn mạnh Nga không phải quốc gia \\"có thể bị coi thường\\" và bày tỏ hy vọng tìm ra giải pháp để khôi phục sáng kiến ngũ cốc Biển Đen mà Moskva đã rút khỏi hồi tháng 7."},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന വാചകം പൂർത്തിയാക്കുക::  മാരെങ്കോയിൽ വച്ച് നടന്ന യുദ്ധത്തിന് ശേഷമാണ് കുതിരയ്ക്ക് ഈ പേര് ലഭിച്ചത്. എട്ടോളം തവണ യുദ്ധത്തിൽ ഇതിന് പരിക്കേറ്റിറ്റിട്ടുണ്ട്. 1815 ൽ","answer":"വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ വില്യം ഹെന്രി ഫ്രാൻസിസ് പീറ്റർ ഇതിനെ പിടിച്ചെടുത്തു. പീറ്റർ പിന്നീട് ഈ കുതിരയെ ലെഫ്റ്റനന്റ് കേണൽ ആംഗെർസ്റ്റീന് വിറ്റ് കൈമാറി. 38 ആം വയസ്സിൽ അത് മരണമടഞ്ഞു. ഇതിന്റെ അസ്ഥികൂടം നാഷണൽ ആർമി മ്യൂസിയത്തിൽ( ലണ്ടൻ) സൂക്ഷിക്കുന്നു."},{"question":"Tartankii cumar bin khadaab iyo Abu bakar alsadiiq. ","answer":"Xiligii laysku diyaarinaayay dagaalkii ( Tabuuk) ayaa Nabigu saxaabada  ku booriyay inay sadaqo la baxaan, waxaa saxaabada dhexdooda ka bilawday tartan ay ku kala tartamayaan khayrka, Cumar bin  khadaab ayaa yiri, waxaan rabaa in aan maanta ka hor maro Abuu bakar alsadiiq, Cumar xaafada intuu aaday ayuu xoolihiisii nuskood keenay, isla markiiba waxaa yimi Abuu bakar oo wada xoolihiisii oo dhan. Himmada sare ee Abu bakar alsadiiq. Maalin maalmaha ka mid ah ayaa Nabiga ku yiri saxaabada yaa maanta sooman ? markaas ayaa Abuu bakar yiri aniga, yaa maanta janaazo qof dhintay raacay ? Abuu bakar wuxuu yiri aniga, yaa maanta qof jiran soo booqday ? Abuu bakar wuxuu yiri aniga, yaa maanta sadaqo la baxay ? Abuu bakar wuxuu yiri aniga, markaas ayuu Nabigu yiri :- Qof  intaasi iskuma timaado ilaa haddii ay iskugu timaado jannada ayuu galaa. "},{"question":"Avy aiza ny vintana?","answer":"Ny vintana dia avy amin’ny Zanahary na Andriamanitra ny vintana satria izy no mpamorona ny Zavaboaary rehetra. Toy izao ny filazan’i RAHAJARIZAFY izany: “Anjara avy amin’ Andriamanitra nahary tongotra aman-tanana ny vintana.” Mety ho avy amin’ny Ray aman-dreny sy ny Razana ihany koa ny vintan’ny taranaka. Ny todin’ny nataon’izy ireo na tsara na ratsy dia hamantarana ny toetry ny vintana araka ny hevitr’i Joseph RAKOTONIRAINY hoe: “Ny vintana dia lalàn’ny todin’ny natao.\\" Marihina fa azo amboarina amin’ny alalan’ny fanatonana mpanandro na ombiasy (olona be hasina) ny vintana. Tsy mpanolotra vintana izy fa mpanamboatra, mpanatsara, mpanarina na mpanalefaka."},{"question":"Ikilọ lati dẹkun dida abẹ fobinrin bẹrẹ l’Ekiti lakọtun","answer":"Latari bi aṣa didabẹ fun obinrin ko ṣe ti i di ohun igbagbe rara nipinlẹ Ekiti, ajọ Hacey Health Initiative ti bẹrẹ ipolongo ati ikilọ kaakiri fawọn to ba ṣi n hu iwa naa.Eyi waye lẹyin ọsẹ kan ti Erelu Bisi Fayẹmi ṣeto kan lori didabẹ fun obinrin, nibi ti oriṣiiriṣii awọn ti wọn ti dabẹ fun ni kekere atawọn to n ṣiṣẹ naa tẹlẹ ti sọ awọn ewu to wa nibẹ fun araalu.Hacey to gbe eto naa kalẹ pẹlu owo iranwọ ajọ iṣọkan agbaye, United Nations Trust Fund, ni wọn gba awọn oniroyin niyanju lati polongo lori iwa ọdaran naa nibi eto kan ti wọn pe ni ‘Stop Cut’ (Ma ṣe dabẹ) nitori bi aṣa naa ṣe pọ lawujọ di asiko yii.Akọsilẹ fi han pe ipinlẹ Ekiti, Oṣun ati Ọyọ ni aṣa naa ti wọpọ si ju nilẹ Yoruba, ati pe ijọba ibilẹ Iwọ-Oorun Ekiti lo ti pọ ju l’Ekiti.Ninu ọrọ oṣiṣẹ ileeṣẹ eto ilera (Ministry of Health) Ekiti kan, Abilekọ Oluwakẹmi Akinlẹyẹ, o ni idi ti wọn fi bẹrẹ aṣa buruku yii ni nitori igbagbọ pe obinrin ti ko ba ṣe e yoo ya oniṣekuṣe, tabi pe ti wọn ko ba ge awọn ẹya kan loju-ara obinrin, ọmọ to ba bi yoo ku.Akinlẹyẹ ṣalaye siwaju pe irora ti ko ṣee fẹnu sọ lawọn ti wọn ba da abẹ fun n la kọja, bẹẹ ni wọn tiẹ maa n ran oju-ara ẹlomi-in pa. Bakan naa ni wọn maa n lo abẹrẹ tabi irin gbigbona lati ṣiṣẹ abẹ naa, eyi ti yoo jẹ ki ẹjẹ sa kuro nibẹ.O waa ni oriṣiiriṣii wahala ni eyi maa n fa fun obinrin, ko si si ere kankan ti aṣa naa n fun ẹni ti wọn ba ṣe e fun.Bakan naa ni Amofin Blessing Ajilẹyẹ to ṣoju Amofin Rita Ilevbare sọ pe atunṣe ti ba ofin to ta ko iwa didabẹ fun obinrin nitori owo itanran ẹgbẹrun mẹwaa ati ẹwọn ọdun meji si mẹta lo wa gẹgẹ bii ijiya tẹlẹ, ṣugbọn o ti di ẹgbẹrun lọna igba ( 200,000) bayii.Abilekọ Fatima Bello to jẹ alaga ẹgbẹ awọn oniroyin obinrin, ṣugbọn ti Ọgbẹni Caleb Obiṣẹsan ṣoju fun, sọ pe iṣẹ gbogbo eeyan ni ipolongo yii, gbogbo eeyan lo si gbọdọ mọ pe ibanujẹ ayeraye ni aṣa naa n mu ba awọn obinrin.Ajọ Hacey ti waa bẹrẹ ipolongo lati sọ fun awọn eeyan pe ko si aaye tabi awawi fun aṣa yii mọ, ẹni tọwọ ba si ba yoo da ara ẹ lẹbi."},{"question":"ਬਾਹਰ ਵਿਆਹ ।","answer":"ਬਾਹਰ ਵਿਆਹ ਦਾ ਅਰਥ ਹੈ ਕਿ ਆਪਣੀ-ਆਪਣੀ ਗੋਤ, ਪਿੰਡ ਅਤੇ ਟੋਟਮ ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਵਿਆਹ ਸੰਬੰਧ ਕਾਇਮ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ । ਇੱਕ ਹੀ ਗੋਤ, ਪਿੰਡ ਅਤੇ ਟੋਟਮ ਦੇ ਆਦਮੀ, ਔਰਤ ਆਪਸ ਵਿੱਚ ਭੈਣ ਭਰਾ ਮੰਨੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਵੈਸਟਮਾਰਕ ਅਨੁਸਾਰ ਇਸ ਵਿਆਹ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਨੇੜੇ ਦੇ ਸੰਬੰਧੀਆਂ ਵਿੱਚ ਯੌਨ ਸੰਬੰਧ ਨਾ ਹੋਣ ਦੇਣਾ ਹੈ । ਇਹ ਵਿਆਹ ਪ੍ਰਤੀਵਾਦ ਦਾ ਸੂਚਕ ਹੈ ਤੇ ਇਹ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਸਮੂਹਾਂ ਵਿਚਕਾਰ ਸੰਪਰਕ ਵਧਾਉਂਦਾ ਹੈ । ਜੈਵਿਕ ਨਜ਼ਰੀਏ ਤੋਂ ਇਹ ਵਿਆਹ ਠੀਕ ਮੰਨਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਇਸ ਵਿਆਹ ਵਿੱਚ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡਾ ਔਗੁਣ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਵਰ ਤੇ ਕੰਨਿਆ ਨੂੰ ਇੱਕ-ਦੂਜੇ ਦੇ ਵਿਚਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜਾਨਣ ਵਿੱਚ ਅਨੇਕਾਂ ਮੁਸ਼ਕਿਲਾਂ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"Văn bản Phạm Tuyên và ca khúc mừng chiến thắng thuật lại sự kiện gì?","answer":"Văn bản Phạm Tuyên và ca khúc mừng chiến thắng thuật lại sự kiện ra đời và phát hành của bài hát Như có Bác trong ngày đại thắng."},{"question":"নিম্নলিখিত অনুচ্ছেদ সম্পূর্ণ করুন: সমগ্র খেলোয়াড়ী জীবনে তিনটিমাত্র ওডিআইয়ে অংশগ্রহণ করেছেন নাসির মালিক। ৭ জুন, ১৯৭৫ তারিখে লিডসে অস্ট্রেলিয়া দলের বিপক্ষে একদিনের আন্তর্জাতিকে অভিষেক ঘটে তার। ১৪ জুন, ১৯৭৫ তারিখে নটিংহামে শ্রীলঙ্কা দলের বিপক্ষে সর্বশেষ ওডিআইয়ে অংশ নেন তিনি। অংশগ্রহণকৃত তিনটি ওডিআই ইংল্যান্ডে অনুষ্ঠিত","answer":"১৯৭৫ সালের ক্রিকেট বিশ্বকাপের উদ্বোধনী আসরে খেলেছিলেন। ঐ প্রতিযোগিতায় তার দল গ্রুপ পর্ব থেকে বিদেয় নেয়। তাকে কোন টেস্টে অংশগ্রহণ করার সুযোগ দেয়া হয়নি।"},{"question":"Tichifunga ndima:“Kombiyuta yehwendefa, inowanzopfupikiswa kuita piritsi, nharembozha, kazhinji ine nharembozha inoshanda uye yekubata sikirini inoratidzira kugadzirisa wedunhu, uye bhatiri rinochajwa mune imwechete, yakatetepa uye yakati sandara pasuru. Mahwendefa, ari makomputa, anoita izvo mamwe makomputa ega, asi achishaya mamwe ekuisa / kubuda (I / O) kugona kune vamwe. Mahwendefa emazuva ano anonyanya kufanana nemafoni emazuva ano, misiyano chete yekuti mahwendefa akati kurei pane emafoni, ane zvidzitiro 7 inches (18 cm) kana makuru, akayerwa diagonally, uye anogona kusatsigira kuwana kune cellular network.”Ipa mubvunzo unobvira nemhinduro mukati mendima.","answer":"Mahwendefa anoshaikwa zvichienzaniswa nemakombiyuta?"},{"question":"Descubra qual o herói dada as seguintes características: Voar, visão de calor, Kryptoniano.","answer":"O herói que você está descrevendo provavelmente é o Superman."},{"question":"Omeo ny famaritana ny atao hoe ozona.","answer":"Ny ozona dia teny firariana ny zavatra ratsy ho an’olona iray. Araka nyfamaritana nomen’i Regis RAJEMISA- RAOLISON4, ny ozona dia “teny firariana ratsyny hafa, fianianana iantsoana ny loza, ompa”. Mety hisy fifandraisana na tsia amin’ny mpiteny ny olona ozonina. Araka ny famaritana nomen’i Malzac ny ozonadia:« malédiction, imprécation, jurement »."},{"question":"¿Quién fue Fernando Botero?  ","answer":"Fernando Botero Angulo (Medellín, 19 de abril de 1932-Montecarlo, 15 de septiembre de 2023) fue un importante artista, pintor, escultor y dibujante figurativo colombiano. Su estilo es reconocible por sus personajes de formas redondas y voluptuosas,​ inspirados en el arte precolombino. El inicio de su carrera tuvo poca aprobación e incluso fue expulsado de una academia por su peculiar estilo, pero con el tiempo logró un amplio reconocimiento internacional."},{"question":"Lẹyin ti adajọ sun igbẹjọ si ọjọ Ẹti, Furaidee, wọn ti da Sunday Igboho pada satimọle","answer":"Ọjọ Ẹti, Furaidee, ọjọ kẹtalelogun, oṣu yii ni ireti wa pe wọn yoo da ẹjọ ajijagbara ọmọ Yoruba nni, Oloye Sunday Adeyẹmọ ti gbogbo eeyan mọ si Sunday Igboho.Ni nnkan bii aago mẹrin kọja ni wọn gbe ajijagbara naa wọ kootu ile-ẹjọ kan ti wọn n pe ni Cour De’appal De Cotonou to wa ni orileede Benin.Lasiko igbẹjọ naa ni awọn agbẹjọro Oloye Adeyẹmọ ati ti ilẹ Benin ṣe alaye loriṣiiriṣii. ALAROYE gbọ pe ẹsun ti wọn n tori rẹ ba Igboho ṣẹjọ ni i ṣe pẹlu iwe irinna to fi wọ orileede naa, bo tilẹ jẹ pe ko si ẹnikẹni ninu igun mejeeji awọn agbẹjọro yii to ba oniroyin sọrọ lori ohun to ṣẹlẹ nile-ẹjọ.Ireti wa pe wọn yoo fi ori ẹjọ naa ti sibi kan ni ọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọsẹ yii, ti i ṣe ọjọ kẹtalelogun, oṣu yii.ALAROYE gbọ pe ọkan ninu awọn agbẹjọro agba ti wọn fẹẹ lo fun ẹjọ naa lati ṣatilẹyin fun Oloye Sunday Adeyẹmọ, Dokita Maliki Falọla, yoo balẹ si orileede Olominira Benin laaarọ ọjọ Ẹti, Furaidee, yii lati orileede France to n gbe..ALAROYE gbọ pe ki ohun gbogbo le lọ bi wọn ṣe fẹ ni wọn fi gba agbẹjọro agba naa, ẹni ti wọn bi ni orileede Benin, ṣugbọn to jẹ ọmọ Yoruba. Ọkunrin yii la gbọ pe o wa ninu awọn ti wọn kọ iwe ofin ti orileede Benin n lo, o si jẹ gbajugbaja agbẹjọro ni orileede naa.Ẹni to yọ ọrọ naa sọ fun ALAROYE sọ pe oun ni yoo dari awọn agbẹjọro ti yoo tun pade ni kootu Benin lọjọ Ẹti yii lati ṣatilẹyin fun Igboho.ALAROYE gbọ pe wọn ti da Igboho pada si atimọle titi ọla ti igbẹjọ naa yoo tun waye."},{"question":"Indro misy fehezanteny amin'ny teny anglisy: \\"I enjoy taking long walks in nature.\\"Adikao ho amin'ny teny malagasy io fehezanteny io. ","answer":"Rehefa adika amin'ny teny malagasy izany fehezanteny izany dia manome hoe: \\"Tiako ny mandeha mitsangatsangana eny anivon'ny natiora.\\""},{"question":"અહીં નરસિંહ મહેતા રચિત કૃતિ એક \\"ધ્યાન ધર, ધ્યાન ધર\\" ના શરૂઆતની પંકતિઓ આપેલ છે:\\"ધ્યાન ધર, ધ્યાન ધર, નેત્રમાં નાથ છે, અંતર ભાળની એક સુરતિ;દેહીમાં દરસશે, પ્રેમથી પરસશે, અજબ અનુપમ અધર મૂરતિ ... ધ્યાન\\"આ કૃતિની આગળની પંકતિઓ લખો.","answer":"ધ્યાન ધર, ધ્યાન ધર, નેત્રમાં નાથ છે, અંતર ભાળની એક સુરતિ;દેહીમાં દરસશે, પ્રેમથી પરસશે, અજબ અનુપમ અધર મૂરતિ ... ધ્યાનમન પરસન થશે, કર્યાં કર્મ નાસશે, ભાસશે ભૂમિ વ્રજ વન વેલી;કુંજ લલિત માંહે કૃષ્ણ ક્રીડા કરે, નીરખતી નૌતમ સંગ સહેલી ... ધ્યાનમોરલીના નાદમાં, શ્રવણના સાદમાં, ઝાંઝરી ઝાલરી ઝમક વાજે;તાલ મૃદંગ ને ચંગ ઉપમા ઘણી, ભેરી શરણાઈમાં બ્રહ્મ ગાજે ... ધ્યાનસુરત સંગ્રામ વિશે નાથ બહુ વિલસે, દરસશે દેહીથી ભજન કરતાં;નરસૈંયાનો સ્વામી સર્વ સુખ આપશે કાપશે દુક્રિત ધ્યાન ધરતાં ... ધ્યાન"},{"question":" Waxaad sheegtaa Asxaabigii ku dhashay Kabcada badhtankeeda","answer":" Wuxuu ahaa Xakiim binu xisaam (RC"},{"question":"Qual é o nome da primeira mulher a viajar para o espaço?","answer":"A primeira mulher a viajar para o espaço foi Valentina Tereshkova, uma cosmonauta soviética. Ela realizou sua histórica missão em 16 de junho de 1963, a bordo da espaçonave Vostok 6, tornando-se a primeira mulher a orbitar a Terra. Tereshkova é uma figura pioneira na exploração espacial e uma inspiração para muitas mulheres que seguiram carreiras na astronautica."},{"question":"ප්‍රවේණි විද්‍යාව යනු කුමක්ද?","answer":"ප්‍රවේනි විද්‍යාව යනු ජීව විද්‍යාවේ සිදුකරන අධ්‍යයනයක් වන අතර එය ජීවීන්ගේ ප්‍රවේනිය සහ විවිධත්වය පිළිබදව සිදුකෙරෙන අධ්‍යයනයකි. ප්‍රවේනිය පිළිබදව වූ දැනුම නිසැක වශයෙන්ම පුර්ව ඓතිහාසික යුගවලදී පවා භාවිතා වූ බවට ඇති සාක්ෂි වන්නේ එකල වරණාත්මක අභිජනනය මගින් වගා ශාක සහ සත්වයන්ගෙන් වැඩි ඵලදාවක් ලබාගැනීම මගිනි. කෙසේ වුවද ප්‍රවේනිය පිළිබදව වූ නූතන විද්‍යාව 19 වන ශතවර්ෂයේ මැද භාගයේ විසූ ග්‍රෙගර් මෙන්ඩල් විසින් සොයා ගන්නා ලදී. ප්‍රවේනිය පිළිබදව වූ භෞතික විද්‍යාව පිළිබදව ඔහුට අවබෝධයක් නොතිබුණද ඔහු විසින් කරන ලද නිරීක්ෂණයක් වූයේ ප්‍රවේනිය මූලික වශයෙන් ව්‍යක්ත ක්‍රියාවලියක් වන අතර විශේෂ ගති ලක්ෂණයන් එකිනෙකට ස්වාධීනව උරුම වන බවයි. ප්‍රවේනියෙහි මෙම මූලික ඒකක මේ වන විට ජාන ලෙසට හදුන්වයි."},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?ආලෝකය ","answer":"අන්දකාරය"},{"question":"Ahoana no fomba handrehetana afo? Manana vahaolana roa azo atao ianao:Vahaolana 1: Mampiasà boaty afokasoka handrehitra ny kitay.Vahaolana 2: Tsofy ny kitay mandra-pirehitra.","answer":"Ny vahaolana 1 dia mitombina kokoa. Mora kokoa ny mampiasa afokasoka handrehetana ny kitay raha oharina amin'ny fitsofana azy."},{"question":"\\"Kubva pandima iyi, makore mapi maPatriots akahwina Super Bowl? VaPatriots vakahaya murairidzi mukuru Bill Belichick, akange ashanda semurongi anodzivirira pasi peParcells kusanganisira panguva yeSuper Bowl XXXI, muna 2000. Munda wavo mutsva wemusha, Gillette Stadium, wakavhurwa Muna 2002 kutsiva Foxboro Stadium yainge yachembera.Drew Bledsoe, anga ari mutambi wema1990s, akadonha aine tsinga yeropa yakagerwa pachipfuva chake musvondo mbiri mumutambo wa2001 nemukwikwidzi weNew York. Jets. Backup quarterback Tom Brady, akadhindwa nemaPatriots mumutambo wechitanhatu we2000 NFL draft, akazova wekutanga quarterback. Kutamba kwakabudirira kwaBrady kwakaita kuti Bledsoe asazodzoserwa basa rake semutambi, uye aizoshanda sefranchise yekutanga quarterback ye makore anotevera 18. Pasi paBelichick naBrady, maPatriots akave chimwe chezvikwata zvakagara zvine simba muNFL, nevazhinji vachitsanangura timu se““dzinza”.” Mumwaka mishoma yekutanga yezana ramakore rechi21, chikwata chakahwina katatu. Super Bowls mumwaka mina (2001, 2003, uye 2004), pamusoro peSt. Louis Rams, Carolina Panthers, uye Philadelphia Eagles, zvichiteerana. MaPatriots akapedza mwaka wa2007 wenguva dzose aine rekodhi 16-0 yakakwana, achingova timu yechina munhoroondo yeligi kuenda isina kukundwa mumwaka wakajairwa, uye ndiyo yega kubva ligi yakawedzera hurongwa hwayo hwemwaka kumitambo gumi nematanhatu. Mushure mekufambira mberi kuSuper Bowl XLII, yechina Super Bowl yechikwata mumakore manomwe, maPatriots akatsamwiswa nemaGiants kupedzisa kukwikwidza kwavo kwemwaka we19-0. Nekurasikirwa, maPatriots akapedzisa gore ku18-1, achingova chimwe chezvikwata zvitatu kuenda 18-1 pamwe ne1984 San Francisco 49ers uye 1985 Chicago Bears. Nekudaro, vese maBears ne49ers vakarasikirwa nemutambo wavo wega mumwaka wenguva dzose, uye vese vaizohwina yavo Super Bowl.MaPatriots akadzokera kuSuper Bowl muna 2011 asi akarasikirwa zvakare kumaGiants, 21-17. Muna 2014, maPatriots akasvika rekodhi-yechisere Super Bowl, kwavakakunda mukwikwidzi aidzivirira Seattle Seahawks nezvibodzwa makumi maviri nemasere kusvika makumi maviri nemana kuhwina Super Bowl XLIX yezita ravo rechina. Mushure mekunge Seattle arovera bhora kuNew England's 1-yard line kwasara miniti imwe chete, mutambi wekona wekuNew England Malcolm Butler akaita nharo dzakaoma pamutambo wekupedzisira waSeattle uyo wakabatsira kusimbisa kukunda. New England yakava timu yekutanga kusvika mapfumbamwe Super Bowls muma 2016-17 playoffs uye yakatarisana neAtlanta Falcons muSuper Bowl LI. Kurasikirwa ne28-3 pakati pechikamu chechitatu, maPatriots akawana 25 asina kupindurwa mapoinzi kuti asunge mutambo mumasekondi ekupedzisira emutemo. Mune yekutanga nguva yakawedzerwa munhoroondo yeSuper Bowl, maPatriots akahwina mari yekukandira ndokurova pasi kuti vatore kukunda kwavo kwechishanu Super Bowl. MaPatriots akawedzera rekodhi yavo kusvika gumi Super Bowl kutaridzika mu2017-18 playoffs asi vakakundwa nePhiladelphia Eagles muSuper Bowl LII. MaPatriots akadzokera kumutambo wemakwikwi kwemwaka wechitatu wakateedzana muSuper Bowl LIII, kwavakakunda Los Angeles Rams 13-3 kuhwina Super Bowl yavo yechitanhatu, achivasunga nePittsburgh Steelers mukukunda kwakawanda kweSuper Bowl munhoroondo yeNFL.","answer":"MaPatriots akahwina Super Bowl muna 2001, 2003, 2004, 2014, 2017, uye 2019."},{"question":"اكمل الفقرة التالية: وأردف: \\"الحكم احتسب ركلة جزاء لصالح ريال مدريد، لكن تقنية الفار طلبت من الحكم مراجعة اللقطة، وتقديم زوايا أخرى أكثر وضوحاً، تراجع عن قراره، وألغى ركلة الجزاء، واستأنف اللعب بإسقاط الكرة داخل منطقة الجزاء، وبالتالي قرار الحكم الأول كان خاطئاً، ومن ثم أصبح صحيحاً بعد مراجعة الشاشة وإلغاء ركلة الجزاء\\".وعن مطالبة جود بيلنغهام بركلة جزاء لصالح ريال مدريد، قبل نهاية الشوط الأول، أجاب الشريف:","answer":"\\"في الدقيقة 41، قام أوريلين تشواميني بتمرير كرة قصيرة باتجاه زميله الإنكليزي، الذي كان موجوداً على حدود منطقة الجزاء الداخلية، ومراقباً من قبل منافسه دجيني داكونام\\"."},{"question":" Pulut seri kaya ialah kuih tradisi yang popular di Pantai Timur. Pulut Seri Kaya juga dikenali dengan namaPulut Sekaya di Kelantan dan kuih Tok Aji Serban di Terengganu. Kuih ini mirip kuih seri muka, cuma bezanya lapisan atasnya berwarna coklat dan diperbuat dari telur dan gula melaka. Rasanya lemak, manis dan  memang sesuai untuk hidangan minum petang atau untuk jamuan Tunjukkan resipi untuk pulut sekaya atau seri kaya dengan langkah-langkah yang terperinci. ","answer":"Bahan Lapisan Atas: 5 biji telur ayam, 1 kotak santan, 2 keping gula melaka, 2 helai daun pandan, ¼ sudu kecil garamBahan Lapisan Bawah (Pulut):  1½ cawan beras pulut, ½ kotak santan, ½ cawan air, 1 sudu kecil garamCara penyediaan:1. Basuh beras pulut sehingga bersih. Rendam selama 2 jam, kemudian tuskan.◦ Potong daun pandan pendek-pendek.2. Sediakan loyang bersaiz 7x7 inci, sapukan minyak pada permukaan dalam loyang supaya kuih tidakmelekat pada loyang.Cara memasak:1. Satukan bahan-bahan lapisan bawah (beras pulut yang telah direndam, air, santan dan garam) di dalam loyang. Kukus dengan api besar sehingga pulut masak (20 minit).2. Sementara pulut sedang dikukus, sediakan lapisan atas: Satukan santan, daun pandan, garam dan gula melaka di dalam blender dan kisar hingga sebati. Kemudian tambah telur dan kisar lagi hingga telur kembang. Kemudian tapiskan adunan.3. Bila pulut masak, keluarkannya dari pengukus. Terus tekan-tekankan pulut yang panas dengan sudipsupaya padat. Pastikan tiada lubang.4. Ketika lapisan pulut masih panas, tuangkan adunan kastad telur ke atas pulut.5. Kukus kuih dengan api sederhana sehingga lapisan atas masak (kira-kira 25-30 minit).6. Setelah masak, keluarkan kuih dari pengukus dan biarkan ia sejuk.7. Bila dah sejuk, potong menggunakan pisau yang disapu minyak masak atau gunakan pisau plastik supayakuih tak melekat pada pisau.Tip:- Lapisan pulut mestilah panas semasa menuangkan adunan lapisan atas, supaya ia melekat pada pulut setelah masak.- Untuk mengelakkan wap air dari menitik ke atas kuih, balut penutup pengukus dengan tuala."},{"question":"Question: Select the odd one from the following:a. Stigma: Style: Ovaryb. Anther: Filament: Pollenc. Cotyledon: Radicle: Plumuled. Pollen: Pollen tube : PellicleAnswer:","answer":"Answer: (d)Stigma, style and ovary are all female reproductive parts of the flower. Anther, filament and pollen are all male reproductive parts of the flower. Cotyledon, radicle and plumule are all parts of a seed.Thus, the odd one out is Pollen: pollen tube : pellicle. Here, pollen and pollen tubes are both parts of the flower whereas pellicle is a proteinaceous layer in protozoans."},{"question":"Apakah maksud 'bongkok kail nak mendapat'?","answer":"Ia bermaksud tipu muslihat itu ialah untuk mencari keuntungan bagi diri sendiri"},{"question":"Qual é a capital da Albânia?","answer":"Tirana."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Bulan dan bumi, apa di tengah-tengah?","answer":"Jawapannya ialah dan. "},{"question":"*ما أكبر السحليات عمرا ؟","answer":"سلاحف البر"},{"question":"ਜਸਟਿਨ ਟਰੂਡੋ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ’ਚ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਸਿੱਖ ਇੰਨੇ ਅਹਿਮ ਕਿਉਂ ਹਨ?","answer":"ਜਸਟਿਨ ਟਰੂਡੋ ਜਦੋਂ ਸਾਲ 2015 ਵਿੱਚ ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਬਣੇ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਮਜ਼ਾਕੀਆ ਲਹਿਜ਼ੇ ਵਿੱਚ ਇਹ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਕੈਬਨਿਟ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਦੀ ਮੋਦੀ ਸਰਕਾਰ ਤੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਸਿੱਖ ਮੰਤਰੀ ਹਨ।ਉਸ ਵੇਲੇ ਟਰੂਡੋ ਨੇ ਕੈਬਨਿਟ ਵਿੱਚ ਚਾਰ ਸਿੱਖਾਂ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਸੀ, ਇਹ ਕੈਨੇਡਾ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ਦੇ ਇਤਿਹਾਸ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਹੋਇਆ ਸੀ।ਫ਼ਿਲਹਾਲ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਜਸਟਿਨ ਟਰੂਡੋ ਵੱਲੋਂ ਉੱਥੋਂ ਦੀ ਸੰਸਦ ਵਿੱਚ ਦਿੱਤੇ ਇੱਕ ਬਿਆਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਭਾਰਤ ਦੇ ਨਾਲ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਰਿਸ਼ਤੇ ਗੰਭੀਰ ਸੰਕਟ ਵੱਲ ਵਧਦੇ ਦਿਖ ਰਹੇ ਹਨ।ਜਸਟਿਨ ਟਰੂਡੋ ਨੇ ਲੰਘੇ ਸੋਮਵਾਰ ਨੂੰ ਸੰਸਦ ਵਿੱਚ ਖਾਲਿਸਤਾਨ ਹਮਾਇਤੀ ਹਰਦੀਪ ਸਿੰਘ ਨਿੱਝਰ ਦੇ ਕਤਲ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦਾ ਹੱਥ ਹੋਣ ਦਾ ਖ਼ਦਸ਼ਾ ਜਤਾਇਆ ਸੀ, ਜਿਸ ਮਗਰੋਂ ਦੋਵਾਂ ਦੇਸ਼ਾਂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਸਿਖਰਲੇ ਕੂਟਨੀਤਕਾਂ ਨੂੰ ਦੇਸ ਛੱਡਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਸੀ।                                                                                                                                                                                                                                                                   ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਨਾਲ ਭਾਰਤ ਦੇ ਰਿਸ਼ਤਿਆਂ ਵਿੱਚ ਖਾਲਿਸਤਾਨ ਦੇ ਕਾਰਨ ਕਈ ਉਤਰਾਅ-ਚੜ੍ਹਾਅ ਆਉਂਦੇ ਰਹੇ ਹਨ, ਪਰ ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਕਦੇ ਇਹ ਇੰਨਾ ਅੱਗੇ ਨਹੀਂ ਵਧੇ ਸੀ ਕਿ ਸੰਸਦ ਵਿੱਚ ਤਣਾਅ ਦਾ ਜ਼ਿਕਰ ਹੋਵੇ।ਹਾਲਾਂਕਿ, ਜਦੋਂ-ਜਦੋਂ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਸਿੱਖਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਟਰੂਡੋ ਦੀ ਪ੍ਰਸਿੱਧੀ ਦੀ ਗੱਲ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਸਵਾਲ ਖਾਲਿਸਤਾਨ ਸਮਰਥਕਾਂ ਪ੍ਰਤੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਨਰਮ ਰੁਖ਼ ਉੱਤੇ ਵੀ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ।ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਕੈਨੇਡਾ ਨੂੰ ਖਾਲਿਸਤਾਨੀ ਵੱਖਵਾਦੀਆਂ ਉੱਤੇ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਲਈ ਕਹਿੰਦੀ ਰਹੀ ਹੈ।ਭਾਰਤ ਦਾ ਇਹ ਮੰਨਣਾ ਹੈ ਕਿ ਟਰੂਡੋ ਸਰਕਾਰ ਆਪਣੇ ਵੋਟ ਬੈਂਕ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ਨੂੰ ਧਿਆਨ ਵਿੱਚ ਰੱਖਦੇ ਹੋਏ ਖਾਲਿਸਤਾਨ ਉੱਤੇ ਨਰਮ ਹਨ। ਵਿਦੇਸ਼ ਮੰਤਰੀ ਐਸ. ਜੈਸ਼ੰਕਰ ਵੀ ਇਹ ਦਾਅਵਾ ਕਰ ਚੁੱਕੇ ਹਨ।ਜਸਟਿਨ ਟਰੂ  ਮਹਿਜ਼ 44 ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ ਵਿੱਚ  ਪਹਿਲੀ  ਵਾਰੀ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਬਣੇ ਸਨ। ਸਾਲ 2019 ਵਿੱਚ ਉਹ ਮੁੜ  ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਬਣੇ ਪਰ ਉਸ ਵੇਲੇ ਤੱਕ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਪ੍ਰਸਿੱਧੀ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਚੁੱਕੀ ਸੀ।ਸਾਲ 2019 ਦੀਆਂ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਟਰੂਡੋ ਦੀ ਲਿਬਰਲ ਪਾਰਟੀ ਦੀਆਂ 20 ਸੀਟਾਂ ਘੱਟ ਗਈਆਂ ਸਨ। ਪਰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਜਗਮੀਤ ਸਿੰਘ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਾਲੀ ਨਿਊ ਡੈਮੋਕ੍ਰੇਟਿਕ ਪਾਰਟੀ ਨੂੰ 24 ਸੀਟਾਂ ਮਿਲੀਆਂ ਸਨ।2020 ਵਿੱਚ ਕੋਰੋਨਾ ਮਹਾਮਾਰੀ ਆਈ। ਟਰੂਡੋ ਦੀ ਲਿਬਰਲ ਪਾਰਟੀ ਨੂੰ ਭਰੋਸਾ ਸੀ ਕਿ ਮਹਾਮਾਰੀ ਦਾ ਮੁਕਾਬਲਾ ਕਰਨ ਲਈ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਕਾਬਲੀਅਤ ਨੂੰ ਦੇਖਦੇ ਹੋਏ ਹਾਊਸ ਆਫ ਕਾਮਨਸ (ਕੈਨੇਡਾ ਦੀ ਸੰਸਦ ਦਾ ਹੇਠਲਾ ਸਦਨ) ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਆਸਾਨੀ ਨਾਲ ਬਹੁਮਤ ਮਿਲ ਜਾਵੇਗੀ। 2021 ਵਿੱਚ ਕਰਵਾਈਆਂ ਗਈਆਂ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਟਰੂਡੋ ਦੀ ਲਿਬਰਲ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਹਿੱਸੇ 158 ਸੀਟਾਂ ਆਈਆਂ ਸਨ, ਜਦਕਿ ਐਨਡੀਪੀ ਨੂੰ 24 ਸੀਟਾਂ ਮਿਲੀਆਂ। “ਟਰੂਡੋ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਬਣੇ ਰਹਿਣ ਲਈ ਜਗਮੀਤ ਸਿੰਘ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਬਹੁਤ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੋ ਗਿਆ ਸੀ। ਸ਼ਾਇਦ ਇਹ ਵੀ ਇੱਕ ਵੱਡੀ ਵਜ੍ਹਾ ਹੈ ਕਿ ਟਰੂਡੋ ਸਿੱਖਾਂ ਨੂੰ ਨਾਰਾਜ਼ ਕਰਨ ਦਾ ਖ਼ਤਰਾ ਮੁੱਲ ਨਹੀਂ ਲੈ ਸਕਦੇ ਸੀ।’’ "},{"question":"வினா:  புதிதாக அறிமுகப்படுத்தியுள்ள இந்திய ரூபாயின் குறியீடு எந்த எழுத்தின் வடிவத்தில்                அமைந்துள்ளது ?","answer":"விடை:            இந்திய ரூபாய்க் குறியீடு (₹) என்பது இந்தியாவின் அதிகாரப்பூர்வ நாணயமான இந்திய ரூபாயின் பணக் குறியீடு ஆகும். இந்தக் குறியீடு இந்திய மக்களிடையே நடத்தப்பட்ட ஒரு திறந்த போட்டியின் மூலம் தேர்வு செய்யப்பட்டது. இந்த வடிவமைப்பு இந்திய அரசுக்கு 15 சூலை, 2010 அன்று அளிக்கப்பட்டது      மார்ச்சு 5, 2009 அன்று இந்திய அரசு இந்திய ரூபாய்க்கு ஒரு குறியீடு உருவாக்கும் போட்டியை அறிவித்தது. 2010ஆம் ஆண்டு இந்திய வரவுசெலவுத் திட்டக் கணக்கின்போது நிதியமைச்சர் பிரணாப் முகர்ஜி இந்திய ரூபாய்க்குக் குறியீடு என்பதை முன்மொழிந்தார். அக்குறியீடு இந்தியாவின் பண்பாட்டையும் பாரம்பரியத்தையும் கலாச்சாரத்தையும் பறைசாற்றுவதாகவும் இருக்கவேண்டும் என்று குறிப்பிட்டிருந்தார். நந்திதா கொர்ரீய-மெக்ரோத்ரா, இத்தேஷ் பத்மசாலி, சிபின் கேகே, சாருக் ஜே இரானி, த. உதயகுமார் ஆகிய ஐந்து பேரது குறியீடுகள் அமைச்சரவைப் பரிந்துரைக்கு அனுப்பட்டன.இந்தப் போட்டியில் மொத்தம் 3331 குறியீடுகள் பெறப்பட்டன. இதிலிருந்து இவர்கள் ஐந்து பேரது குறியீடுகள் மட்டும் இறுதிச் சுற்றுக்கு சூன் 24, 2010 அன்று நடைபெற்ற அமைச்சரவைக் கூட்டத்தில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டன. இறுதியாக சூலை 15, 2010 அன்று அமைச்சரவைக் கூட்டத்தில் த. உதயகுமார் உருவாக்கிய குறியீடு இறுதிப்படுத்தப்பட்டது. த. உதயகுமார் திமுக தலைவர் ஒருவரது மகனாவார்.இவர் குவகாத்தியிலுள்ள இந்தியத் தொழில்நுட்பக் கழகத்தில் துணைப்பேராசிரியராகப் பணிபுரிகிறார்.    "},{"question":"Èyí ló bá ìlànà àkótó òde-òní mu?","answer":"Ìbàjé omo ènìyàn kò dá isé Olúwa dúró"},{"question":"Waxaad Sheegtaa asxaabigii bilaabay labada ragacadood ee qofka la dilaayo tukado?","answer":"Saxaabigii bilaabay tukashada labada rakcadod e qofka ladilaayo wuxu ahaa Qubeyd Bin Cadi RC"},{"question":"Taksim Yeşilpınar hangi otobüs gider?","answer":"40, Beyoğlu bölgesinde bulunan 49T Taksim-Yeşilpınar konumuna giden son Otobüs aracıdır. 04:06 civarında buradan geçer."},{"question":"Que língua é falada no país Canadá?","answer":"inglêsfrancês"},{"question":"වැව් බැම්ම යනු කුමක්ද?","answer":"වැවක ප්‍රධාන අංගය ව්දියට මෙය හදුන්වන්න පුලුවන්. වැව් බැම්ම නිර්මාණය වූයේ එකිනෙකට ළංව තිබෙන කදුගැට දෙකක් යා කොට බැම්මක් බැදීම තුළිනි. එම බැම්මෙන් ඉහළ ප්‍රදේශයේ සිට ගලන ජලයේ මේ බැම්ම නිසා ජලය එක් රැස් වීම හේතුවෙන් වැව බිහිවූවා. වැවෙහි ජල ධාරිතාවට ඔරොත්තු දිය හැකි ප්‍රමාණයට වැව් බැම්ම උසට හා ශක්තිමත්ව නිර්මාණය කිරීම අවශ්‍ය වූවා."},{"question":" سلسله مراتب تعریف کړی ؟","answer":"ځواب : سلسله مراتب د تشکیالتی تسلسل څخه عبارت دی چی د لوړو مقاماتو نه ښکته مقاماتو ته هدایت او د د ښکته مقاماتو نهلوړو مقاماتو ته اطاعت او ګذارش دی . د سلسله مراتبو ګټه دا ده چی کار په ښه توګه ترسره کیږی او نواقص یی دا دی چی کارپه ځند سره مخکی ځی ."},{"question":"Est-ce que le mot \\"graisse\\" a le même sens dans les deux phrases suivantes? Phrase 1: Passe moi la graisse minérale (vaseline, etc.).Phrase 2: La graisse d'ours favorisait, dit-on, la pousse des cheveux.","answer":"Non. Dans la première phrase la \\"graisse\\" est un produit chimique, mais dans la deuxième la \\"graisse d'ours\\" est le gras d'animal. "},{"question":"ਤੁਹਾਡਾ ਕੀ ਹਾਲ ਏ ?","answer":"ਵਦੀਆ ਜੀ, ਆਪ ਜੀ  ਕਿਵੇਂ ਹੋ ?"},{"question":"வினா:மோகினி நடனம் எந்த மாநிலத்தை சேர்ந்தது?","answer":"விடை:மோகினியாட்டம் என்பது தென் இந்திய மாநிலமான கேரளாவில் நடைபெறும் ஒரு பாரம்பரிய நடனம் ஆகும். மோகினியாட்டம் தஞ்சை நால்வருள் ஒருவரான வடிவேலுவால் வளர்க்கப்பட்ட நடன வகை ஆகும். பரதநாட்டியம் மற்றும் கதகளி நடன வகைகளின் தாக்கங்கள் மோகினியாட்டத்தில் காணக்கிடைக்கின்றன. மோகினி என்ற சொல் ஒரு அழகான பெண்ணென்றும், ஆட்டம் நடனம் என்றும் பொருள் படும். பாற்கடலிலிருந்து தோன்றிய அமிர்தத்தை விநியோகிக்கும் மகாவிஷ்ணுவின் அவதாரமாகிய மோகினியே இந்த நடனக் கலையின் பெயருக்கு மூல காரணம் ஆகும். இது லாசிய நடனமாகும்."},{"question":"Inona no fironana ankehitriny eo amin'ny fanabeazana?","answer":"Ny fironana dia ny e-learning, ny STEAM (siansa, teknolojia, injeniera, zavakanto, ary matematika) fampianarana, ary fianarana traikefa."},{"question":"Ερώτηση: Ποιός είναι ο ρόλος της τεχνολογίας στην καθημερινή μας ζωή;","answer":"Απάντηση: Η τεχνολογία επηρεάζει σημαντικά την καθημερινή ζωή μας. Βρίσκεται παντού γύρω μας, από τα κινητά τηλέφωνα και τους υπολογιστές μέχρι τις εφαρμογές και τις ψηφιακές πλατφόρμες. Κάποια από τα πλεονεκτήματα που προσφέρει η τεχνολογία είναι η δυνατότητα να επικοινωνούμε, να αποκτάμε πληροφορίες, να εργαζόμαστε και να ψυχαγωγούμαστε με νέους και αποτελεσματικούς τρόπους."},{"question":"வினா:தேசிய நீர்வாழ் உயிரினம்?","answer":"விடை: கங்கை நதி டால்பின்"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\" Antitra vao tia sangy sahala .................... \\" ","answer":"Toy izao ny tohin'ny ohabolana: \\" Antitra vao tia sangy sahala amin'ny tsipolotra antitra. \\""},{"question":"Ndàx mbind mii jub na?Xanaa gisuleen li ngeen di ruuj ?","answer":"Déedet; jubul cocc ba coset. Mbeqi ma a ngii:Xànaa gìsu léen li ngéen di rùuj?"},{"question":"من هم الإباضية؟","answer":"الإباضية هى إحدى الفروع المعتدلة والمدارس المستقلة في مجموعة البلدان الإسلامية. وتعود أصول الإباضية إلى النصف الأول من القرن الأول الهجري. وقد ظهرت الإباضية باعتبارها فرقة معتدلة خلال “الحرب الأهلية” الأولى أو الفتنة (656-661 م)، وذلك لما اعترضت فرقة “المُحَكِّمَة”، التي دعت إلى مبدأ “لا حكم إلا لله”، على التحكيم بين علي ومعاوية في معركة صفين (35-36 هـ/656 م). وقد انتشرت الإباضية، بعد ذلك، في البصرة بالعراق، تحت إمرة شيوخ وأئمة، أقاموا أدبيات فقهية وكلامية فريدة من نوعها، تساعدنا اليوم على فهم المراحل الأولى لا لتكوين الفرقة الإباضية فحسب، وإنما أيضا مراحل بداية التاريخ الإسلامي، لا سيما في الحقبة التي أدت إلى الفتنة الثانية (61 هـ/680 م)."},{"question":"என்றென்றும்’ என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது …………அ) என் + றென்றும்ஆ) என்று + என்றும்இ) என்றும் + என்றும்ஈ) என் + என்றும்","answer":"ஆ) என்று + என்றும்"},{"question":"بحثت في الإنترنت عن إجابة لهذا السؤال ما نسبة المسيحيين في  التشيك؟. لكني لم أجد إجابة ، هل تستطيع الإجابة عليه؟","answer":"بالتأكيد الإجابة الصحيحة هي 34%."},{"question":"பத்தமடை அமைந்துள்ள மாவட்டம் எது?","answer":"விடை :  திருநெல்வேலி"},{"question":"Ecom ne demek?","answer":"ecom instruments; petrol ve gaz, kimyasallar, petrokimyasallar, madencilik ve eczacılık gibi çeşitli sektörlerde potansiyel olarak patlayıcı alanlarda kullanıma yönelik mobil cihazlar üreten dünya çapında önde gelen bir firmadır."},{"question":"Slutför den här frasen: Jakob av Kurland av son till den av polackerna avsatte hertig Vilhelm och Sofia av Preussen (hertiginna av Kurland), och erhöll först 1639 sin investitur. Han försökte i","answer":"striderna mellan Sverige och Polen hålla sig neutral och försökte närma sig kurfursten av Brandenburg, vars syster han gifte sig med. 1658-60 hölls Jakob i svensk fångenskap, men återfick i Olivafreden sitt land. Jakob gynnade näringarna, särskilt skeppsbyggeri, industri och handel, och skaffade till och med kolonier i både Afrika och Amerika, vilka dock snart gick förlorade."},{"question":"பதினொரு மாத குழந்தைக்கான உணவு அட்டவணையை விளக்கவும்.","answer":"நற்பகலில் குழந்தைக்கு பசி எடுத்தால் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும். மதிய உணவிற்கு தயிர் சாதம் மற்றும் மாலை வேளைகளில் மசித்த கேரட் அல்லது உருளைக்கிழங்கு கொடுக்கலாம். இரவு உணவிற்கு ஓட்ஸ் கஞ்சி கொடுக்கலாம். பின், சிறிது நேரம் கழித்து தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும்.ஒரு வயதை அடையும்போதே நாம் சாப்பிடும் அனைத்தையும் கொடுத்து பழக வேண்டும்.குழந்தைக்கு காரமாக இருக்குமாதலால் பருப்பை போட்டு உப்ப,உருக்கிய நெய்விட்டு கொஞ்சம் தெளிவான ரசம் சேர்த்து கொடுத்தால் தான் காரம் பழகும்.வாழை பழத்தை அப்படியே ஒருநாளும் கொடுக்க கூடாது. கீரை மசியல் செய்து சாதத்துடன் கொடுக்கவும்.தயிர் சேர்க்கலாம்.8 மாத குழந்தையின் உணவு அட்டவணைக்கும் 11 மாத குழந்தையின் உணவு அட்டவணைக்கும் பெரிய வித்தியாசம் ஏதும் இல்லை. ஒன்றே ஒன்று என்னவென்றால், 8 மாத குழந்தைக்கு ஐயத்தோடு கொடுக்கப்படும் உணவு, 11 மாத குழந்தைக்கு வழக்கமான உணவாக கொடுக்கலாம். அந்த காலக்கட்டத்தில் குழந்தைகளும் திட உணவுகளை சாப்பிட ஆரம்பித்து விடுவார்கள். குழந்தைகள் திட உணவு உண்ண மறுத்தால் பயப்படாதீர்கள். சில குழந்தைகள் திட உணவுகளுக்கு பழக சில நாட்கள் பிடிக்கும். பெற்றோர்கள், குழந்தைகளுக்கு சரியான ஊட்டச்சத்து கிடைக்கிறதா என்பதை கண்காணிக்க வேண்டும். கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள உணவு அட்டவணை, ஒரு 11 மாத குழந்தைக்கு உணவு அட்டவணை தயாரிக்கும் போது பெற்றோர்கள் மனதில் வைத்துக் கொள்ள வேண்டிய சில விஷயங்களை பரிந்துரை செய்கிறது.குழந்தைக்கு ஒரு வயது ஆகப்போகிறது என்பதற்காக தாய்ப்பால் புகட்டுவதை தாய்மார்கள் நிறுத்தக்கூடாது. 12 மாதங்கள் அதாவது 1 வயது ஆகும் வரை குழந்தைகளுக்கு சிறந்த ஊட்டச்சத்துள்ள உணவு தாய்ப்பால் தான்.உணவு அட்டவணைதிங்கட்கிழமைஅதிகாலையில் குழந்தைக்கு தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும். பின் காலை உணவிற்கு கோதுமை ரவையினால் செய்த உப்புமாவை கொடுக்கலாம். நற்பகலில் மீண்டும் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும். பின் மதிய உணவிற்கு சாதத்தில் பருப்பு சேர்த்து கொடுக்கலாம். சிறிது நேரம் கழித்து மீண்டும் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும். முன்மாலை வேளையில் பழம் கொடுப்பது சிறந்தது. இரவு உணவிற்கு பன்னீர் தோசை கொடுக்கலாம். பின் மீண்டும் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும்.செவ்வாய்க்கிழமைஅதிகாலையை தாய்ப்பாலுடன் தொடங்குங்கள். பின் காலை உணவிற்கு இட்லி அல்லது தோசை கொடுக்கலாம். நற்பகலில் குழந்தைக்கு பசி எடுத்தால் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும். மதிய உணவிற்கு தயிர் சாதம் மற்றும் மாலை வேளைகளில் மசித்த கேரட் அல்லது உருளைக்கிழங்கு கொடுக்கலாம். இரவு உணவிற்கு ஓட்ஸ் கஞ்சி கொடுக்கலாம். பின், சிறிது நேரம் கழித்து தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும்.புதன்கிழமைமக்ரோனி மற்றும் சீஸ் போன்ற உணவுகளை அதிகாலையில் தாய்ப்பால் கொடுத்த பின் காலை உணவிற்கு கொடுக்கலாம். மதிய உணவிற்கு வழக்கம் போல் சாதத்தில் பருப்பு சேர்த்து கொடுக்கலாம். துவரம் பருப்பிற்கு பதிலாக பயத்தம் பருப்பு சேர்த்துக்கொள்ளலாம். மாலையில் ஒரு பழம் மற்றும் இரவு ஆப்பம் கொடுக்கலாம். இவை அனைத்திற்கும் நடுவில் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும் என்பதை மறந்துவிடாதீர்கள்.வியாழக்கிழமைவழக்கம் போல் அதிகாலையில் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும். பின் காலை உணவிற்கு தோசையில் சிறிது கேழ்வரகு சேர்த்து கொடுக்கலாம். நண்பகலில் தாய்ப்பால் கொடுக்க மறந்துவிடாதீர்கள். மதிய உணவிற்கு சாதத்துடன் சிறிதளவு சாம்பார் சேர்த்து கொடுக்கலாம். மாலையில் ஆப்பிள் கேரட் சூப் கொடுக்கலாம். இரவு உணவிற்கு ரொட்டி அல்லது சாதம் கொடுத்தபின் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும்.வெள்ளிக்கிழமைஅதிகாலையில் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும். காலை உணர்விற்கு கோதுமை தோசை கொடுக்கலாம். சாதம் அல்லது இட்லி அல்லது ஆவியில் வேகவைத்த தோசையை மதியம் மற்றும் இரவு உணவிற்கு கொடுக்கலாம். மாலையில் ஆப்பிளை வேகவைத்து கொடுக்கலாம். நண்பகலிலும் இரவு உணவிற்கு பின்னும் தாய்ப்பால் கட்டாயம் கொடுக்க வேண்டும்.சனிக்கிழமைவழக்கம் போல அதிகாலையை தாய்ப்பாலுடன் தொடங்குங்கள். காலையில் இட்லி அல்லது தோசை கொடுக்கலாம். மதிய உணவிற்கு மசித்த சாதத்துடன் நெய் சேர்த்து கொடுக்கலாம். இப்போது குழந்தைக்கு முட்டை கொடுக்க ஆரம்பிக்கலாம். மாலையில் ஒரு பழம் மற்றும் இரவு உணவிற்கு தோசை கொடுக்கலாம். நண்பகலிலும் இரவு உணவிற்கு பின்னும் தாய்ப்பால் கட்டாயம் கொடுக்க வேண்டும்.ஞாயிற்றுக்கிழமைதாய்ப்பால் கொடுத்த பின் குழந்தைக்கு சிறிது நேரம் கழித்து உப்புமா கொடுக்கலாம். நண்பகலில் தாய்ப்பால் கொடுத்தபின் மதியம் உணவிற்கு பருப்பு சாதம் கொடுக்கலாம். மாலையில் சூப் அல்லது பழம் கொடுக்கலாம். இரவு உணவிற்கு உப்புமா அல்லது இட்லி அல்லது தோசை கொடுக்கலாம். பின் தாய்ப்பால் கொடுக்க வேண்டும்.குழந்தைகள் உணவுகளை விரும்பி உண்ணுமாறு பார்த்துக்கொள்ளுங்கள். குழந்தைகளுக்கு எந்த உணவை கொடுக்கும் முன்பு அதை நன்கு மசித்து கொடுங்கள். குழந்தைகளுக்கு பல் முளைத்து அவர்கள் கடித்து மென்று சாப்பிட்டாலும் உணவு தொண்டையில் சிக்கிக்கொள்ளாமல் இருக்க நன்கு மசித்து அல்லது சிறிய சிறிய துண்டுகளாக வெட்டி கொடுங்கள்."},{"question":"Veli Mothwa","answer":"Veli Mothwa (ti a bi ni ọjọ kejila oṣu Kejí ọdun 1991) jẹ agbabọọlu afẹsẹgba fun orilẹ-ede south Africa kan ti o n gba bọọlu bi gooli fun ẹgbẹ South Africa Premier Division AmaZulu ati ẹgbẹ orilẹ-ede South Africa .O gba boolu akọbi rẹ fun orilẹ-ede South Africa ni ọjọ kefa oṣu Keje odun 2021 ninu ifẹsẹwọnsẹ wọn ni 2021 COSAFA Cup pelu orilẹ-ede Botswana . South Africa gba idije naa, ati pe Mothwa ni a yan gẹgẹ bi goọli ti o dara julọ, bi o ṣe mi awon ninu ifẹsẹwọnsẹ marun ti o ṣe, pẹlu ifẹsẹwọnsẹ abala asekagba pelu orilẹ-ede Senegal."},{"question":"Tani Gómìnà ìpínlẹ̀ Èkó?","answer":"Gómìnà Babájídé Sanwó-Olú"},{"question":"Is Thor a Greek God?","answer":"Thor is not a Greek god; he is a deity from Norse mythology. Thor is known as the god of thunder, lightning, storms, oak trees, strength, the protection of mankind, and also hallowing and fertility. He is typically depicted as a large, powerful man with a red beard and is famous for wielding his hammer, Mjölnir. In contrast, Greek mythology has its own pantheon of gods and goddesses, with figures like Zeus, the god of the sky and thunder, who is somewhat analogous to Thor in his domain over thunder and lightning."},{"question":"Iza o lany ho filoha Rosianina tamin'ny volana jona 1991?","answer":"Lany ho filoha Rosianina i Boris Eltsine tamin’ny Jona 1991."},{"question":"Qual filósofo grego pediu que Alexandre, o Grande, saísse da frente do sol, quando questionado sobre qual era o seu maior desejo?a) Epicurob) Diógenesc) Epitetod) Sócratese) Heráclito","answer":"Resposta correta: b) Diógenes.Diógenes de Sínope (413 - 323 a.C.) foi um filósofo representante dos cínicos. Em certa altura da vida, abandonou os seu bens e passou a morar em um barril na companhia dos cães.Diógenes era considerado muito sábio e possuía muitos admiradores, dentre eles o imperador Alexandre. Sua filosofia era baseada na recusa dos bens materiais e na busca pelo autoconhecimento."},{"question":"Olumide pera ẹ loṣere tiata, ṣugbọn gbaju-ẹ gidi loun atọrẹ ẹ n ṣe n’Ibadan","answer":"Ọkunrin kan, Olumide Ọlajide, to sọ pe ọkan lara awọn oṣere onitiata ilẹ wa loun, wa lara awọn afurasi ọdaran tileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ ṣafihan wọn lọjọ Aje, Mọnde yii, ẹsun lilu awọn eeyan ni jibiti owo ninu akaunti banki wọn ni wọn fi kan an.Awọn meji ni wọn fẹsun kan pe wọn jọ n ṣiṣẹ buruku ọhun, Wẹmimọ Adeyanju lorukọ ẹni keji, wọn ṣafihan oun naa, wọn nileewe poli kan loun ti n kawe, ipele giga HND lo si wa.Gẹgẹ bawọn ọlọpaa ṣe ṣalaye, wọn ni niṣe lawọn ọdaran yii maa n lọ sọdọ awọn to jẹ oniṣowo, wọn aa ṣa awọn ọja ti wọn fẹẹ ra ninu igba wọn, wọn yoo si sọ fun wọn pe niṣe lawọn maa fowo ṣọwọ si wọn latori ẹrọ tabi foonu awọn, eyi tawọn eleebo n pe ni Bank transfer.Wọn ni bi ọlọja naa ba ti gba, awọn afurasi yii maa ni ko fawọn ni nọmba akaunti rẹ ati orukọ banki tawọn maa fowo ṣọwọ si. Ti wọn ba ti tẹ koodu (code) to yẹ, wọn maa ri ohun gbogbo nipa ọlọja yẹn lori foonu wọn.Olumide fẹnu ara ẹ sọ fawọn oniroyin pe gbara tawọn ba ti mọ nọmba akanti ati banki ati orukọ onitọhun, oju-ẹsẹ loun maa wa ọkan ninu awọn atẹjiṣẹ ti banki naa ti fi ranṣẹ sonibaara wọn ri, awọn maa yi awọn nnkan kan pada ninu atẹjiṣẹ naa ko le jọ bii pe banki yẹn lo ṣẹṣẹ fi i ranṣẹ, o si maa ba owo to ba transifaa mu, ki tọhun too fura, wọn ti palẹ ọja mọ, wọn ti bẹsẹ wọn sọrọ.Lọjọ tọwọ palaba wọn segi, Wẹmimọ ni “obinrin kan tawọn ti ṣe kinni naa fun ri, ṣugbọn tawọn o ranti ẹ mọ lo ri awọn ninu ṣọọbu kan tawọn ti fẹẹ lu jibiti ọhun, lobinrin naa ba wo oju wa ninu fọto Wasaapu wa to wa lori foonu ẹ, niṣe lo pariwo nigba to ri i pe fọto naa jọra, bọwọ ṣe tẹ wa niyẹn.”Awọn ọlọpaa ni ogbologboo onijibiti ni Olumide yii, wọn ni ẹrọ kan (app) wa lori foonu ẹ to maa n pese atẹjiṣẹ banki eyikeyii ti wọn ba fẹẹ lo, to si maa jọra gẹlẹ bii atẹjiṣẹ ojulowo.Wọn ni iwadii ṣi n tẹsiwaju lori ọrọ wọn."},{"question":"Qual é a capital de El Salvador? ","answer":"A capital de El Salvador é San Salvador."},{"question":"Нөөмөт сөзүнүн синоними ...","answer":"Нөөмөт - мөөнөт, кезек"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Ny tany no tsy asian-dratsy,  .................................................. \\" ","answer":"\\"  Ny tany no tsy asian-dratsy, ny iverenana \\" "},{"question":"السؤال: من من أمهات المؤمنين التي تزوجها النبي وجعل مهرها عتقها؟","answer":"الإجابة: صفية بنت حيي بن الأخطب"},{"question":"వివిధ రకాల సహకార సంఘాలను గురించి క్లుప్తంగా వివరించండి.","answer":"ప్రజల అవసరాల ప్రకారము భారతదేశములో వివిధ రకాల సహకార సంఘాలను స్థాపించడం జరిగినది. అవి దిగువ పేర్కొనబడినవి.1. వినియోగదారుల సహకార సంఘాలు: నిత్యావసర వస్తువులను సరసమైన ధరలకు కొనుగోలు చేసే నిమిత్తము వినియోగదారులు ఈ రకమైన సంఘాలను ఏర్పాటుచేసుకుంటారు. ఈ సంఘాలు నేరుగా వస్తువులను టోకు వర్తకుల నుంచి పెద్ద మొత్తములో తక్కువ ధరకు కొనుగోలు చేసి చిన్న మొత్తాలలో ఈ సంఘ సభ్యులకు విక్రయించడం జరుగుతుంది. సభ్యులు కానివారికి ఎక్కువ ధరకు అమ్మి ఆ విధముగా వచ్చిన లాభాలను సభ్యుల సంక్షేమం కోసం కొంత ఖర్చు చేసి మిగతా మొత్తాన్ని డివిడెండ్ల రూపములో సభ్యులకు పంచడం జరుగుతుంది.2. ఉత్పత్తిదారుల సహకార సంఘాలు: చిన్న ఉత్పత్తిదారులు, చేతివృత్తుల వారు ముడిపదార్థాలు, పనిముట్లు, సాంకేతిక పరిజ్ఞానము మొదలైన సమస్యలు ఎదుర్కొంటారు. ఇలాంటి సమస్యలను ఎదుర్కొంటున్న ఉత్పత్తిదారులకు, చేతివృత్తుల వారికి అవసరమైన సౌకర్యాలు కల్పించి వారి ఆర్థిక పరిస్థితిని మెరుగుపరచడంకోసం ఈ సంఘాలను ఏర్పాటుచేసుకుంటారు.3. మార్కెటింగ్ సహకార సంఘాలు: తాము ఉత్పత్తిచేసిన వస్తువులను మధ్యవర్తుల ప్రమేయం లేకుండా నేరుగా వినియోగదారులకు అమ్మే నిమిత్తము చిన్న ఉత్పత్తిదారులు స్వచ్ఛందముగా ఏర్పాటుచేసుకున్న సంఘాలే మార్కెటింగ్ సహకార సంఘాలు. ఇవి మార్కెటింగ్ చేయడంలో ఎదురయ్యే సమస్యలను అధిగమించడానికి చిన్న ఉత్పత్తిదారులకు సహాయపడతాయి.4. గృహ నిర్మాణ సహకార సంఘాలు: అల్పాదాయవర్గ ప్రజలు ఆర్థిక ఇబ్బందుల కారణముగా సొంతముగా ఇళ్ళు నిర్మించుకోలేని వారికి ఈ సంఘాలు వారి’ సభ్యులకు ప్రభుత్వము ద్వారా స్థలము పొందడానికి, ప్లాట్లుగా ఇవ్వడానికి ఋణ సౌకర్యాన్ని కల్పిస్తాయి. దీర్ఘకాలానికి సులభ వాయిదాలలో నిర్మాణ వ్యయాన్ని సభ్యులు చెల్లిస్తారు. కొంతకాలము తరువాత సభ్యులు వారి ఇంటికి సొంతదారులు / యజమానులు అవుతారు.5. వ్యవసాయ సహకార సంఘాలు: శాస్త్రీయపద్ధతిలో వ్యవసాయము చేస్తూ భారీ వ్యవసాయ ప్రయోజనాలను పొందడానికి చిన్న వ్యవసాయదారులు స్వచ్ఛందంగా కలిసి ఏర్పాటుచేసుకున్న సంఘాలే వ్యవసాయ సహకార సంఘాలు. ఈ సంఘాలు వ్యవసాయదారులకు ట్రాక్టర్లు, ఖరీదైన యంత్రాలను అద్దెకు అందజేస్తుంది. నీటి సరఫరా, ఎరువులు, విత్తనాల సరఫరా మొదలైన వసతులను సమకూరుస్తుంది.6. సహకార పరపతి సంఘాలు: ఆర్థిక సమస్యలు ఉన్న రైతులు, చేతి వృత్తులవారు, కార్మికులు, ఉద్యోగులు వీటిని స్థాపిస్తారు. ఈ సంఘాలు సభ్యుల నుంచి పొదుపు మొత్తాలను సేకరించి, అవసరము ఉన్న సభ్యులకు తక్కువ వడ్డీ రేట్లకు ఋణాలు అందిస్తాయి. ఇచ్చిన ఋణాన్ని సభ్యుల నుంచి సులభ వాయిదాలలో తిరిగి వసూలు చేసుకుంటాయి."},{"question":"2023 Bursluluk kazanan öğrenciler ne yapmalı?","answer":"1-2023-2024 eğitim-öğretim yılında bursluluğa yeni hak kazanan öğrenciler burslarını Ptt işyerlerinden alacakalrı Ön Yüklemeli kartlar ile alacaklardır. Ön Yüklemeli Pttkartlar il ve ilçe milli eğitim müdürlüklerine gönderilmeyecek olup sadece PTT İşyerlerine başvuru yapan öğrencilere teslim edilecektir."},{"question":"「ラーメンが食べたい」と「ラーメンを食べたい」とでは、どちらが正しいのでしょうか。","answer":"これはどちらが正しいと一概には言えませんね。どちらも正しいです。テキストは「が」が主流ですが、最近の調査・研究では「が」より「を」を使う方が多いという結果が出ているようですね。ただ、「水が飲みたい」のような単純な文の場合には「が」が使われる傾向があります。「食べる」「飲む」といった日常的によく使う動詞は「が」の方が自然です。また、「これだ」という意味を表現したいときは排他性の強い「が」を使う方が自然です。どちらも使える場合「が」のほうが、それはほかでもなく「ラーメン」「水」だというニュアンスが出ます。"},{"question":"இந்தப் பத்தியின் தொடர்ச்சியை எழுதுக:இந்து சமயத்தைச் சேர்ந்த பேரரசர் ஹெமு, ஒரு உணவு விற்பனையாளரின் மகனாவார், மேலும் இவர் ரேவாரியில் பொட்டாசியம் நைத்திரேட்டு விற்பனையாளராக இருந்தார். இவர் சூரி வம்சத்தின் சேர் சா சூரியின் இராணுவத்தின் தளபதியாகவும், முதலமைச்சராகவும் உயர்ந்ததார். இவர் ஆப்கானியர்களுக்கு எதிரான ","answer":"22 போர்களில் வென்றிருக்கிறார், பஞ்சாப் மற்றும் வங்காளத்தில் அக்பரின் படைகளை இரண்டு முறை தோல்வியுறச் செய்திருக்கிறார். 1556 ஆம் ஆண்டு தில்லியின் ஆக்ராவில், தில்லி சிம்மாசனத்தை கைப்பற்றி வட இந்தியாவில் 'இந்து அரசை' நிறுவினார், தில்லி உள்ள புராணா கிலாவில் இவர் ஒரு குறுகிய காலத்திற்கு இருந்தார். அக்பரின் முகலாயர் படைகளை தில்லிப் போரில் வென்ற ஹெமு 7 அக்டோபர் 1556இல் தன்னை தில்லியின் பேரரசராகப்  பட்டம் சூட்டிக் கொண்டவர். பின்னர் ஒரு மாதம் கழித்து அக்பரின் படைகளுடன் இரண்டாம் பானிபட் போரில் போரிட்டு காயம் பட்டு பிடிபட்ட ஹெமு, அக்பரின் காப்பாளர் பைராம் கானால் கைது செய்யப்பட்டு 5 நவம்பர் 1556இல் தலைகொய்யப்பட்டார்."},{"question":"Slutför den här frasen: Filmen erhöll fem Oscars vid","answer":"Oscarsgalan 1935: Bästa film, bästa regi, bästa manus efter förlaga, bästa kvinnliga huvudroll (Colbert) och bästa manliga huvudroll (Gable)."},{"question":"Quando o comunismo chegou à Coreia do Norte em 1945, foi preso por diversas vezes por pregar nova religião. Por insistir nas pregações, foi preso em 1948, desta vez foi torturado e mandado para um campo de trabalhos forçados por pregar nova religião. Só foi solto em 1950, quando os guardas norte-coreanos fugiram com o avanço das forças americanas durante a Guerra da Coreia, onde foi para Coreia do Sul.Dê uma ideia de título para o trecho acima.","answer":"\\"Morreu na Coreia do Sul, Sun Myung Moon, o Reverendo Moon e fundador da Igreja da Unificação\\"."},{"question":"地方自治体の行政事務について、調査の必要があると判断した時に設置される委員会を、その根拠となる地方自治法の条文から何というでしょう？","answer":"百条委員会"},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Hantu ini boleh terbang, aktif pada malam, tetapi tak ada gigi, apa hantu ini?","answer":"Jawapannya ialah burung hantu"},{"question":"રૂપલે મઢી છે સારી રાત કવિતા  લખો.","answer":"સૂરજ ને કોઈ ઓલી મેર રોકી રાખો,હજી આદરી અધૂરી મારી વાત રે..રૂપલે મઢી છે સારી રાત રે સજનએનું ઢુંકડૂં ન હોજો પરભાત..વેળા આવી તો જરા વેણ નાખો વાલમા,એક જરા મોંઘેરું કહેણ નાખો વાલમા,ફેણ રે ચઢાવી ડોલે અંધારા દૂર દૂર..દૂર દૂર..એની મોરલીને સૂરે કરો વાત રે..રૂપલે મઢી છે સારી રાત રે સજનએનું ઢુંકડૂં ન હોજો પરભાત..દિલના દરિયાવનાં ઊંડાણ જરા જોઈ લઉં,કેવા રે મહોબ્બતનાં તાણ જરા જોઈ લઉં,મ્હારા કિનાર રહો દૂર નિત દૂર દૂર..દૂર દૂર..રહો મજધારે મ્હારી મુલાકાત રે..રૂપલે મઢી છે સારી રાત રે સજનએનુ ઢુંકડૂં ન હોજો પરભાત.."},{"question":"\\"Ireo olona avy amin'ity foko ity dia mpandainga daholo.\\"Fanambarana feno fankahalana ve izany?","answer":"Ity teny ity dia manaratsy endrika ny foko iray, izay azo heverina ho fankahalana."},{"question":"Chọn đáp án đúng cho câu hỏi sau:Mặt Trời là một?a. Hành tinhb. Vệ tinhc. Không có đáp án đúngd. Ngôi sao","answer":"Đáp án đúng là d. Ngôi sao. Mặt Trời là một ngôi sao."},{"question":"ਉਸ ਆਦਮੀ ਨੇ ਨੀਂਦ ਦੀ ਦਵਾਈ ਲਈ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਉਸਨੂੰ ਸੁਸਤੀ ਪੈ ਗਈ। ਚੋਣ 2 : ਉਸਨੂੰ ਬੁਖਾਰ ਚੜ੍ਹ ਗਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਉਸਨੂੰ ਸੁਸਤੀ ਪੈ ਗਈ।"},{"question":"Суроо: Пластинкалардын тектоникасынын теориясы кандай жана ал Жердин бетинин өзгөчөлүктөрүн кантип түшүндүрөт?","answer":"Жооп: Плитанын тектоникалык теориясы тоолордун, океан бассейндеринин жана плиталардын чектеринде жер титирөөлөрдүн пайда болушуна алып келген Жердин литосфералык плиталарынын кыймылын түшүндүрөт."},{"question":"How do you handle missing data in statistical analysis?","answer":"Handling missing data can involve techniques such as imputation (replacing missing values with estimated values), deletion of missing values, or using advanced methods like multiple imputation, depending on the context and the impact on analysis results."},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Эч качан майлуу тамактан кийин кофе ичпөө керек, ден соолук үчүн өтө кооптуу."},{"question":"Mai Mala Buni","answer":"Mai Mala Buni Àdàkọ:Post-nominals tí wọ́n bí ní ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù kọkànlá ọdún 1967 jẹ́ olóṣèlú tí ó ti ṣe gómìnà eí ní ìpínlẹ̀ Yobe] ní ọdún 2019 ati ọm9 lrílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Òun noi wọ́n dìbò yàn nínú ìdìbò tó wáyé ní ọdún 2019 lábẹ́ ẹgbẹ́ òṣèlú All Progressives Congress. Ṣáájú kí ó di gómìnà ni ó tinwà nípò Akọ̀wé àgbà fún ẹgbẹ́ òṣèlé náà.Wọ́n bí Buni ní ọjọ́ kọkàndínlógún òṣù kọkànlá ọdún 1967 ní agbègbè Bínú Gàrí ní Ìpínlẹ̀ Yobe. Bínú bẹ̀rẹ̀ ẹ̀kọ́ ìkẹ́kọ́ ilé-kéu láti kọ́nípa ìmọ̀ Àlùkùránì lábẹ́ olùkọ́ rẹ̀ tí ó tún jẹ́ bàbá rẹ̀. Ó bẹ̀rẹ̀ ẹ̀kọ́ nílé ẹ̀kọ́ alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ ti Buni Gari níbi tí ó ti gba ìwé ẹ̀rí ẹ̀kọ́ alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ ní ọdún 1979. Ó wọlé ẹ̀kọ́ oníwé mẹ́wá ti ìjọba tí ó wà ní Goniri ní ọdún 1979, lẹ́yìn tí ó parí ẹ̀kọ́ alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ rẹ̀, tí ó jáde gbàwé ẹ̀rí ìwé mẹ́wá ní ọdún 1985. Buni tún wọlé ẹ̀kọ́ Fásitì Espan Formation tí ó wà ní orílẹ̀-èdè Benin Republic láti kò nípa ìmọ̀ International Relation tí ó sì jáde ní ọdún 2014. Nìkan náà ni ó gba ìwé ẹ̀rí Master láì ilé-ẹ̀kọ́ Leeds Beckett University, ní United Kingdom.Látàrí ìmọ̀ nípa iṣẹ́ Irinkerindo ọkọ̀, tí jẹ́ iṣẹ́ kan pàtàkì nínú ẹbí rẹ̀ ni ó jẹ́ kí ó tètè ji gìrì sí òwò síṣe. Èyí mu kí ó lọ kẹ́kọ́ọ̀ nípa iṣẹ́ ọwọ́ nílé ẹ̀kọ́ iṣẹ́ ọwọ́ ti College of Vocation Science and Technology níbi tí ó ti gba ìwé ẹ̀rí dípúlọ́mà ní ọdún 2012.Mai Mala Buni jẹ́ Alága fún àwọn ilé-iṣẹ́ wọ̀nyí:MBG Integrated farms LtdMMB Petroleum and Chemical Company Nig. LtdMBG Construction and General Services LtdBuni Gari and Company Nig. LtdBright View Capital Alliance LtdSubi Mega Global Solutions LtdRehab Synergy Nig. LtdFirst Integrated and Logistics Services Ltd.Mala Buni bẹ̀rẹ̀ ìṣèlú rẹ̀ ní ọdún 1992 nígbà tí díje dupò lábẹ́ àbùradà ẹgbẹ́ òṣèlú National Republican Convention (NRC) láti sojú fún ẹkùn Buni lábẹ́ ìjọba ìbílẹ̀ Gujba Local government council. Wón sì yanán gẹ́gẹ́ bí agbẹnusọ fún ìgbìmọ̀ náà. Ó di amúgbá-lẹ́gbẹ̀ẹ́ aṣòfin àgbà ní National assembly ní ọdún 2000, àti ọdún 2004 tí wọ́n yanán gẹ́gẹ́ bí adarí fún ìgbìmọ̀ University of Uyo.Ní ọdún 2006, wọ́n dìbò yànán gẹ́gẹ́ bí Alága Advanced Congress of Democrats ní Ìpínlẹ̀Yobe. Ní ọdún 2007, wọ́n darapọ̀ mọ́ ẹgbẹ́ Action Congress látinú ẹgbẹ́ ìṣèlú Advanced Congress of Democrats kí ẹgbẹ́ Action Congress lè fẹsẹ̀ múlẹ̀ ṣinṣin. Ẹgbẹ́ náà yàná. Wọ́n yanán láìfọ̀tápè gẹ́gẹ́ bí Alága ẹgbẹ́ ìṣèlú tuntun náà Action Congress party tí wọ́n sì dìbò yàná ẹ́gẹ́ bí Alága gbogbo gbò láti ọdún 2007 sí 2010. Buni darapọ̀ mọ́ ẹgbẹ́ ìṣèlú All Nigeria Peoples Party (ANPP) ní ọdún 2011 ní Ìpínlẹ̀ Yobe tí wọ́n sì yànán gẹ́gẹ́ bí olùbádámọ̀ràn pàtàkì sí gómìnà Ìpínlẹ̀ Yobe Ibrahim Gaidam lórí ètò ìṣèlú àti ìṣòfin. Ní ọdún 2013, tí wọ́n da àwọn ẹgbẹ́ ìṣèlú papọ̀ láti da ẹgbẹ́ ìṣèlú All Progressives Congress (APC). Wọ́n fi Mai Mala Buni ṣe akọ̀wé ẹgbẹ́ ọ̀hún ní ìpínlẹ̀ Yobe tí Won sì padà yànán gẹ́gẹ́ bí Alága àgbà ẹgbẹ́ ọ̀hún ní ìpínlẹ̀ Yobe. Mai Mala Buni di Akọ̀wé agba fún ẹgbẹ́ ìṣèlú APC tí wọ́n dìbò yàn ánọ́kọ́ fún ẹgbẹ́ ìṣèlú náà ní ọdún 2014. Lásìkò tí ń ṣiṣẹ́ bí Akọ̀wé àgbà yí ni wọ́n dìbò yan Muhammadu Buhari gẹ́gẹ́ Ààrẹ Nàìjíríà ní ọdún 2015. Látarí ìfarajìn rẹ̀ fún ẹgbẹ́ ni wọ́n tún ṣe yànán sípò Akọ̀wé Àgbà ẹgbẹ́ ìṣèlú náà lẹ́ẹ̀kejì ní ọdún 2018. Pẹ̀lú ipò rẹ̀ gẹ́gẹ́ bí Akọ̀wé àgbà ẹgbẹ́ ìṣèlú APC ati Alága ìgbìmọ̀ ẹgbẹ́ Nigeria Shippers council, wọ́n yànán kí ó wá ṣe adíje dupò gómìnà ní Ìpínlẹ̀ Yobe lábẹ́ ẹgbẹ́ ìṣèlú APC ní ọdún 2019. Nínú ìdìbò gbogbo gbo ọdún 2019, wọ́n dìbò yàn án gẹ́gẹ́ bí gómìnà kẹrin ní ìpínlẹ̀ náà lẹ́ni tí ó jáwé olúborí pẹ̀lú ìbò tí ó tó ẹgbẹ̀rún mẹ́ri ati ọgbàọ́rinlé mẹ́rin ati mẹ́talá nígbà tí alátakò rẹ̀ láti inú ẹgbẹ́ òṣèlú PDP Alhaji Bello Ìfòyà ní ìbò ẹgbẹ̀rún márùdínlọ́gọ́rún ati 73 ìbò péré. Wọ́n tu ìgbìmọ̀ ẹgbẹ́ ìṣèlú APC ka ní inú osù Kẹfà ọdún 2020, àmọ́ nígbà tí wọn yóò tun tò, Mai Mala Bunini wọ́n fi ṣe Alàga Àgbà yányán fún ẹgbẹ́ òṣèlú náà ni orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Buni sì ni ẹni akọ́kọ́ tí ó kọ́kọ́ ṣe àpérò gbogbo gbò fún ẹgbẹ́ náà ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ìgbìmọ̀ amúṣẹ́ṣe yí ni wọ́n mojú tó ìgbòkègbodò ẹgbẹ́ náà fún odidi òṣù mẹ́fa ṣáájú kí wọ́n tó ṣe àpérò gbogbo gbò ọ̀hún.Wọ́n sún àsìkò tí ìgbìmọ̀ amúṣẹ́ṣe ẹgbẹ́ yí lábẹ́ adarí Buni siwájú si fún oṣùn mẹ́fà nínú ìpàdé ìgbìmọ̀ kan tí eọ́n ṣe ní ọjọ́ kája oṣù Kejìlá ọdún 2020.Mai Mala Buni sọ wípé: \\"Ìjọba wa yóò mú sapá láti ri wípé ọwọ́ ajọ Universal Basic Education Commision (UBEC) tẹ owó ìrànwọ́ lásìkò, láti lè jẹ́ kí ètò ẹ̀kọ́ kẹ́sẹjárí fún àwọn akẹ́kọ̀ọ́ alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀. Bákan náà ni a ó gbìyànjú láti kọ́ àwọn iyàrá ìgbẹ̀kọ́ tuntun, a ó gba àwọn olùkọ́ tuntun tó dántọ́, tí a ó sì pèsè àwọn ohun amáyédẹrùn fún àwọn olùkọ́. Bákan náà ni a ó pèsè ohun ìgbẹ̀kọ́ tí yóò mú ẹ̀kọ́ rọrùn fún àwọn olùkọ́ ati akẹ́kọ̀ọ́ láti lè fakọyọ bíi tàwọn akẹgbẹ́ wọn lágbàáyé. Bákan náà ni a ó ti ṣe nílé ẹ̀kọ́ sẹ́kọ́ndìrì gbogbo. A ri wípé ètò ẹ̀kọ́ fanimọ́ra, wuyì kí ó lè ṣiṣẹ́ tí a ran. Sísan owó ìdánwò àwọn akẹ́kọ̀ọ́ yóò tẹ̀ siwájú bíi ti àtẹ̀yìnwá kí àwọn òbí ati alágbàtọ́ lè nífẹ́ọ̀kànbalẹ̀ lórí owó ẹ̀kọ́ sísan ní ìpínlẹ̀ Yobe. Láti lè ri wípé àwọn akẹ́kọ̀ọ́ náà fọkàn sí ẹ̀kọ́ wọn, a ó bá ìjọba apápọ̀ ní ìbáṣepọ̀ tà pinminrin lórí fífún àwọn akẹ́kọ̀ọ́ ní òúnjẹ nílé ẹ̀kó wa gbogbo.\\" Lábẹ́ ìṣàkóso Buni, ìjọba rẹ̀ ti na owó tí ó tó 2.1 billion títí di oṣù kẹrin ọdún 2020 láti fi kọ́ ilé-ẹ̀kọ́ ìgbàlódé méje ní àwọn agbègbè orísiríṣi ní Ìpínlẹ̀ Yobe. Àtojúsùn ìgbésẹ̀ yí ni láti dí apọ̀jù akẹ́kọ́ kù nínú àwọn ilé-ẹ̀kọ́ wọn gbogbo. Ìpínlẹ̀ Yobe wà lára àwọn ìpínlẹ̀ tí àwọn agbésùnmọ̀mí Boko Haram ti ṣọṣẹ́ jùlọ. Gómìnà Mai Mala Buni ti da àwọn ènìyàn tí wọ́n jẹ́ ogúnléndé tí wọ́n gbé ní agọ́ ogúnléndé padà sílé wọn tí ó sì tún fi àwọn ohun amáyédẹrùn pẹ́pẹ̀pẹ́ ràn wọ́n lọ́wọ́. Ìjọba ìpínlẹ̀ náà pẹ̀lú ìbáṣepọ̀ ilé ìfowó-pamọ́ onídàgbà-sókè African Development Bank lábẹ́ Agro-Processing, Productivity Enhancement, and Livelihood Improvement Support, APPEALS, Project ni wọ́n ti ṣe ìrànwọ́ fún àwọn ènìyàn náà tí wọ́ do ẹgbẹ̀rún márùún níye.Ìjọba rẹ̀ náà tún kọ́ ilégbèé fún àwọn ogúnléndé ní inú oṣù kẹsàán ọdún 2020. Iṣẹ́ àkànṣe yí ni ilé-iṣẹ́ elépo Nigerian National Petroleum Corporation (NNPC), Shell Petroleum Development Company of Nigeria Limited (SPDC) Joint Venture (JV), Shell Nigeria Exploration and Production Company Limited (SNEPCO) àti Total Nigeria Plc. ṣe agbátẹrù rẹ̀ pẹ̀lú àjọṣepọ̀ Ìjọba Ìpínlẹ̀ Yobe.Ní agbami ti ètò ìlera, ìjọba rẹ̀ ti kọ́ ilé-ìwòsan tí ó ní ilé ayẹ̀wò mẹ́tàléláàdọ́ta nínú ọgbàọ́rúnléméjìdínlọ́gọ́jọ tí ó ṣèlérí rẹ̀ fún ará ìlú, àwọn ilé-ìwòsan náà ni wọn yóò ma ṣe ayẹ̀wò fún àwọn aláìsàn tí wọn yóò sì ma fún wọn ní oògùn lọ́fẹ́, ó tún kọ́ ilé ìgbé fún àwọn takọ-tabo oníṣẹ́ ìlera nínú àwọn ilé-ìwòsan yí gbogbo kí wọ́n lè ma tọ́jú àwọn ènìyàn nígbà gbogbo tí wọ́n bá yọjú.Lágbọ́nrin ti ilégbèé, ìjọba rẹ̀ ti kọ́ ilé tí ó ẹgbẹ̀rún kan ó lé lọ́gọ́jọ láàrín ọdún méjì akọ́kọ́ tí ó gbàṣèjọba. Bákan náà ni ó tún fẹ́ ṣe nínú apákejì ìṣèjọba rẹ̀.Ó gba amì-ẹ̀yẹ ìdánilọ́lá ti orílẹ̀-èdè Nàìjíríà ìyẹn Commander Of The Order Of The Niger (CON) ní inú osù Kẹwàá ọdún 2022 láti ọwọ́ Ààrẹ àná Muhammadu Buhari."},{"question":"Ngwazi! Hlobolophatha! (Engama isithumbanja ephonsekaphakathi. Uyahefuzela. Azithi dalakaca laphaya emseleni eduzekomnyango aguqise okomfazi.)(Bagqolozele uBheswa)Bika Bheswa uphangise.Wena kaMashwilansimbi ngingena sengathi ngifuqwa ngumoyanjena angizenzi Ngwazi! (Athi ukuhlaba ikhefu)Qhuba sizwe.Nampa onongqayi abathathu laphaya esangweni. (Ahlahle amehlo)Yeka ukuthandabuza. (Ekhankatha) Qoba aqalazayo Bheswa,ungichithela isikhathi.Bathi Ngwazi bayaphuthuma bafisa ukubona iNkosi.Balande ubangenise.(Athi lacu, aphume)Nakho-ke maNgwazi. Angingabazi ukuthi beze ngalo lolu dabaesilugqumuzayo1. Chaza imbangela yokwedluliselwa kwecala likaSalimani enkantoloyaseMgungundlovu.","answer":"USalimani ukhombisa ukuba nolwazi ngomthetho kanye namalungelo.√Useyazi nezinyathelo ezithathwayo uma ngabe unganelisekanga ngesinqumosenkantolo.√ Ubonise ukuvuthwa komqondo ngoba akakuthathanga kunjalookwanqunywa inkantolo.√ Wayezimisele ukulwela umhlaba nabantu bakhengokusebenzisa amalungelo akhe. Nebala icala lagcina limthethile.√"},{"question":"Quais foram as principais contribuições de Harold Varmus para a biologia?","answer":"Harold Varmus é um médico e pesquisador que recebeu o Prêmio Nobel de Fisiologia ou Medicina por seus estudos sobre o papel de oncogenes na carcinogênese. Suas contribuições notáveis abordam os mecanismos moleculares envolvidos no desenvolvimento de câncer, influenciando significativamente a pesquisa oncológica."},{"question":"Waa maxaay rajjo?","answer":"Rajjo waxaa la dhahaa ilmaha hooyadood dhimatay."},{"question":"नेपाली लोक संगीतमा प्रयोग हुने परम्परागत वाद्य यन्त्रहरू के के हुन्?","answer":"परम्परागत नेपाली वाद्ययन्त्रहरूमा मादल, सारंगी र बाँसुरी समावेश छन्।"},{"question":"What important event is this text about: \\"He considered video of other teams to be an important training tool. He noted the Gliders had to play Brazil in the first match of the Paralympics in London, which was very tough, because so little was known about them. As it turned out, Brazil has a great program, and he thinks it could be a contender in front of a home crowd in Rio in 2016.\\"","answer":"The given text is talking about a very important event called the Paralympics."},{"question":"Escribe un resumen del texto :Mano tomando selfie, aguacate y cara de mentiroso: estos son algunos de los nuevos emojis que aparecerán en tu teléfononEn breve podrás disfrutar de 72 nuevos emojis.Los nuevos íconos fueron lanzados por el Consorcio Unicode, la organización encargada de estandarizar los códigos de los emojis en todo el mundo, para que puedan entenderse independientemente del idioma que hable el usuario.BBC Mundo te cuenta cuáles son algunos de estos gráficos y qué significan.1. Rostros y personajesLos íconos son representaciones de los nuevos emojis creadas por Emojipedia, basándose en el estilo de Apple.Entre los nuevos emojis hay una cara que \\"se arrastra de risa en el suelo\\". Según Emojipedia, una especie de diccionario de emojis, el ícono responde a las siglas ROFL, que en inglés significan \\"rolling on the floor laughing\\" (rodando en el piso de risa).La persona encogiéndose de hombros, explica Emojipedia, sirve para expresar la falta de conocimiento o interés en algún tema o situación, y la cara que babea expresa deseo por alguien o algo. También hay un vaquero, un payaso, una mujer embarazada y una cara con náuseas, una estornudando, otra con nariz de mentiroso.En la fila de arriba se ven los emojis pre existentes y en la de abajo, los nuevos que sirven de complemento.Los nuevos emojis también incluyen íconos que acompañan a otros pre existentes. Así, aparece el novio para emparejarse con la novia, un bailarín, Mamá Noel (esposa de Papá Noel) y un príncipe.2. GestosEntre las novedades hay gestos como el de los dedos cruzados, que expresan el deseo de tener buena suerte en algo.Se incorporan varios gestos amistosos y no tanto.También está el gesto de tomarse un selfie, golpes de puños, un cordial apretón de manos y el gesto del pulgar y el meñique extendido para pedir o prometer una llamada. Este último también puede aplicarse como el saludo surfer. La palma de la mano izquierda puede representar una orden de detener algo o \\"dame esos cinco\\", como la palma de la mano derecha que ya existe desde 2010. El corazón negro se suma a los otros seis colores.Además, para cuando alguien se sienta triste, ya existe un emojis para alegrarlo. ","answer":"Un grupo de 72 nuevos emojis que incluyen gestos, alimentos y animales, entre otros, está disponible para que Apple, Google, Microsoft y demás empresas los incorporen a sus servicios de mensajería electrónica."},{"question":"Жапайы канаттууларга кайсы канаттуулар кирет?","answer":"Бүркүт, сагызган, тоту куш."},{"question":"Đề bài:Tại một cuộc hội thảo quốc tế, cứ hai người bất kỳ luôn bắt tay nhau, ngoại trừ Alex chỉ bắt tay với một số người trong hội thảo. Biết rằng không có hai người nào bắt tay nhau quá một lần và tổng số cái bắt tay là 2014. Hỏi Alex bắt tay với bao nhiêu người trong hội thảo?","answer":"Nếu bữa tiệc có 63 người đều bắt tay đôi một lẫn nhau đúng một lần thì tổng số cái bắt tay tối đa là: (63 x 62) : 2 = 1953 < 2014 (loại do giả thiết).Nếu bữa tiệc có từ 65 người trở lên thì khi Alex không bắt tay ai và những người còn lại bắt tay đôi một lẫn nhau đúng một lần, tổng số cái bắt tay tối thiểu là (64 x 63) : 2 = 2016 > 2014 (loại do giả thiết).Nếu bữa tiệc có 64 người đều bắt tay đôi một lẫn nhau đúng một lần thì tổng số cái bắt tay tối đa là (64 x 63) : 2 = 2016 nhiều hơn 2014 là 2.Từ đó suy ra Alex đã bắt tay với 63−2 = 61 (người).Vậy bữa tiệc có 64 người và Alex đã bắt tay với 61 người.Đáp số: 61 người."},{"question":"хороши ли поезда Дойче Бан?","answer":"Качество поездов Дойче Бан в Германии обычно считается высоким. Дойче Бан - это национальная железнодорожная компания Германии, и она предоставляет обширную сеть железнодорожных маршрутов по всей стране и за ее пределами."},{"question":"What is \\"quantum entanglement,\\" and how does it challenge our classical understanding of physics?","answer":"Quantum entanglement is a quantum physics phenomenon where two or more particles become correlated in such a way that their properties are interdependent or share spatial proximity in such a way that the quantum state of each particle of the group cannot be described independently of the state of the others, including when the particles are separated by a large distance. It challenges classical physics concepts like locality and realism. The topic of quantum entanglement is at the heart of the disparity between classical and quantum physics: entanglement is a primary feature of quantum mechanics not present in classical mechanics. While quantum entanglement continues to challenge our understanding of spatial separations, it also offers a glimpse into the mysterious and counterintuitive nature of the quantum world. As scientists delve deeper into this phenomenon, they are unraveling the intricacies of the universe, pushing the boundaries of our knowledge, and redefining our perception of space and time."},{"question":"Apakah maksud 'mendengar guruh di langit, air di tempayan dicurahkan'?","answer":"Ia bermaksud kerana mengharapkan keuntungan besar tetapi tidak tentu, keuntungan kecil yang sudah pasti dilepaskan"},{"question":"Apakah soalan untuk: \\"Ujian dadah adalah analisis teknikal sampel biologi, contohnya air kencing, rambut, darah, peluh, atau cecair / air liur  untuk menentukan kehadiran atau ketiadaan ubat induk tertentu atau metabolitnya.\\"? Topiknya ialah Ujian Dadah.","answer":"\\"apakah yang ujian dadah menunjukkan?\\""},{"question":"Conas is féidir liom butir a dhéanamh? ","answer":"Má tá tú ag déanamh butir baile, ba chóir duit do bhainne agus uachtar a théamh ar an stuaig go dtí go gcruthóidh na chéad bolgáin timpeall na imeall, agus é a mheascadh go leanúnach chun an teocht a choinneáil thart ar 100 céim. Ansin a bhaint as an pan ón teas. Tuilleadh an butir leachtach isteach i mbabhla agus é a chur ar leataobh, is fearr é in áit fuar. Tar éis tamaill, beidh an leacht uisceach ar leithligh ón butir."},{"question":"පනස යන්නෙන් කුමන ඉලක්කමක් හැදින්වේද?","answer":" පනස යන්නෙන් පනහ (50) ඉලක්කම හැදින්වේ."},{"question":"\\"කොහොම අතැර දමා යමුද\\" ගීතයේ ඉතිරි පද සම්පූර්ණ කරන්න.","answer":"කොහොම අතැර දමා යමුද මේ හිතවත්කම්පෙර සසරින් ආ දේවල් ආලවන්තකම්ඉර කියන්නෙ අත හරින්න අපේ සබඳකම්සඳ කිව්වෙත් එපා කියා මේ හිතවත්කම්මොනවාදෝ මේ හැටි අපි කල නොපනත්කම්ඉර හඳ තරු දන්නවාද අපෙ යහපත්කම්ඇළත් දොළත් ගලා යන්නෙ කරමින් සරදම්ගසුත් වැලුත් බලා ඉන්නෙ දෙවමින් අවමන්මුළු ලෝකෙම ඇයි කරන්නෙ මෙහෙම නපුරුකම්ඇළ දොළ ගහකොල දන්නෙද අපෙ මනුස්සකම්"},{"question":"Koks yra teisingas vandens molekulės cheminis simbolis?a) O2b) CO2c) H2Od) NaCl","answer":"Atsakymas:c) Teisingas vandens molekulės simbolis yra H2O. Vandens molekulė susideda iš dviejų vandenilio atomų (H2) ir vieno deguonies atomo (O)."},{"question":"Ijọba ipinlẹ Ọṣun pohun da, o ni kawọn Kristiẹni ṣe isin aisun ọdun tuntun, ṣugbọn …","answer":"Lẹyin ọpọlọpọ ifikunlukun, ijọba ipinlẹ Ọṣun ti fun awọn Onigbagbọ lanfaani lati ṣe isin aisun ọdun tuntun.Ṣaaju nijọba ti kede pe ko gbọdọ si isin naa latari bi ọrọ ajakalẹ arun Koronafairọọsi ṣe n fẹ kaakiri bayii, ti iye awọn to n lugbadi rẹ si n pọ si i.Latigba naa ni agbarijọpọ ẹgbẹ awọn ọmọlẹyin Kristi, iyẹn CAN, ti n ṣepade pẹlu awọn alaṣẹ ijọba lati tun ero rẹ pa lori aṣẹ naa.Ninu atẹjade kan ti Kọmisanna feto iroyin ati ilanilọyẹ, Funkẹ Ẹgbẹmọde, fi sita nijọba ti sọ pe ki wọn ṣe isin naa, ṣugbọn ẹnikẹni ko gbọdọ ju aago kan oru lọ nita.O ni ki gbogbo isin tete pari, ki awọn ọmọ ijọ si ti wa ninu ile wọn titi aago kan oru, nitori oju arufin nijọba yoo fi wo ẹnikẹni ti ọwọ ba tẹ lẹyin aago kan oru ọjọ kin-in-ni, oṣu kin-in-ni, ọdun 2021.Ijọba waa kilọ fun gbogbo awọn pasitọ lati ri i pe awọn ọmọ ijọ wọn tẹle ilana tijọba gbe kalẹ lori idena arun korona."},{"question":"من هو مخترع قضيب الصاعقة؟","answer":"-بنيامين فرانكلين"},{"question":"Wọn ma fọlọpaa mu ọmọ mi o","answer":"Emi o le fi taratara da si ọrọ awọn Sẹki yẹn, ọrọ lọkọ-laya ni, nigba tẹni to si ni oun fẹẹ waa fẹjọ ọmọ mi sun ko ti wi kinni kan, mo mọ pe ko ti i ka a lara niyẹn, bo ba ka a lara, yoo sọrọ soke. N oo ṣa ni i sọ fun un pe iyawo ẹ waa ba mi pe o ni oun fẹẹ bimọ si i. Bo ba waa sọ fun mi, n oo mọ ẹjọ ti n oo da, ṣugbọn ti ko ba ti fẹnu ara ẹ sọ fun mi, Sẹki ni n oo ba sọrọ to ba ya.  Bi Akinfẹnwa ba waa ba mi, n oo ni ko fọgbọn tan iyawo ẹ ni, ko ṣe nnkan gidi mi-in fun un, ko tu u loju, bo ba ṣe daadaa, Sẹki le bimọ kan si i.  Owo kuku wa lọwọ wọn ti wọn yoo fi tọ wọn.Beeyan o ba lowo lọwọ ni yoo ni ọmọ meji loun fẹẹ bi, bi owo ba wa, ko si ohun to buru ninu ọmọ mẹrin, nitori a ko mọ ọmọ ti yoo duro sin ni, ẹni ti ọmọ ba sin nikan naa lo bimọ. Iṣẹ ti emi o ṣe nibẹ ni pe n ko ni i jẹ ko lo oogun feto-sọmọ-bibi kan lasiko yii, ko ma ko piisi jẹ, ko si ma lọọ ki waya bọ ara ẹ loju ara, n oo ṣalaye fun un pe awọn iroyin ti mo maa n gbọ nipa kinni naa ko daa. Emi ṣaa ree, emi iya ẹ, mi o lo oogun kan ri. Oṣu ati taimu lemi n ka, ko si ja mi kulẹ ri, nitori ẹ ni n o ṣe lo piisi, n ko si ni i jẹ ki Sẹki naa lo o. Ṣugbọn ọkọ ẹ gbọdọ ṣe e daadaa.Ọrọ Sẹki o le to gbogbo iyẹn, bi ọkọ ẹ ba ti ṣe e daadaa, to gbe nnkan tuntun kan le e lọwọ, yoo maa pariwo Dele kiri ni: ‘Dele ni o, Dele ni o!’ Ṣebi bo ṣe maa n ṣe tẹlẹ niyẹn. Ọrọ wọn yẹn o le loju emi rara. Eyi to tiẹ le, eyi to jọ pe o fẹẹ le, Ọlọrun ti ba mi yanju ẹ. Ọrọ ọmọ ti mo n sọ pe o loyun fun Akin yẹn ni.Ọrọ naa ma fẹẹ le kọja ọrọ oloyun de, ti wọn si fẹẹ sọ ọrọ di nnkan mi-in mọ mi lọwọ. Ọlọrun lo ni ki oluwa ẹ naa jẹ eeyan, ki iṣẹ rere ati orukọ rere oluwa ẹ naa si ṣaaju. Ẹ wo o, onisọnu lawọn ọmọ ti a n bi yii jare. Isọnu wọn pọ paapaa!Akin fun ọmọ loyun, ọmọ pasitọ! Ohun to di wahala niyẹn o. Eewọ ni nile awọn ọmọ yii lati lọọ fẹ Musulumi, wọn ni baba wọn buru debii pe o ti kọ akọbi ẹ lọmọ nitori iyẹn, pe wọn ko ti i yanju iyẹn lati ọjọ ti tọhun ti taku pe ọmọkunrin kan ti baba ati iya ẹ jẹ Musulumi loun fẹẹ fẹ. Wọn wa lẹnu iyẹn ki ọrọ awọn Akin too wọ ọ. Ohun ti Akin fi waa ba ọrọ naa jẹ ni pe ko sọ fẹnikan, koda ko sọ fun aunti ẹ ti wọn jọ n rira ni gbogbo igba, ka tiẹ ni ki i ṣe gbogbo igba lemi ati ẹ n rira. Titi ti ọrọ fi di gbẹgẹdẹ mọ ọn lọwọ, ko wi fẹnikan o. Wọn ti ti i mọle ka too gbọ o.Ọmọ naa fẹran Akin. Tinukẹ ni Sẹki ni oun mọ ọn si, koda, Safu naa mọ ọn, nitori Akin ti mu un wa si ṣọọbu ri lọjọ kan ti emi o si nibẹ, Safu ni iwa ọmọ naa daa debii pe nigba to n lọ, ẹgbẹrun marun-un loun fun un lapo ara oun. Bẹẹ, emi o gbọ nnkan kan. Bawo ni ki n tiẹ ṣe gbọ, ṣe Akin ti ki i ba mi sọrọ. Bo o ba si ti beere ọrọ pe lọjọ wo ni yoo mu iyawo wale bayii, bii ẹni pe o kan an leewo ni. Yoo sa lọ kuro niwaju ẹ loju ẹsẹ ni. Ohun ti emi o ṣe mọ pe o ni Tinukẹ kan nibi kan niyẹn. Ṣugbọn Elizabeth ni wọn mọ ọn si ninu ile wọn.Bi Akin si ṣe wa yẹn, kinni kan wa ti ki i fi ṣere, iyẹn ni pe ki i fẹ ki awọn eeyan ma mọ pe Musulumi loun. Ki i kirun taara o, ṣugbọn bii ko maa sọrọ ko sare sọ pe Walai, tabi ko ni Alau Akbaru, tabi ko ni Subuhanala, gbogbo iyẹn lawọn ọrẹ rẹ fi mọ ọn ni Musulumi o. Awọn mi-in tiẹ maa n fẹẹ pe e lorukọ ẹ, awọn ti wọn mọ ọn dele ni o, inu ẹ maa n dun ti wọn ba pe e ni Aloma, awọn ọrẹ ẹ ni o. Awọn ti wọn si n pe e ni Aloma ko mọ pe nitori orukọ ẹ ni. Idris. Wọn ni ọkunrin olowo ati alagbara kan ti wa nibi kan nigba kan to n jẹ Idiris Aloma.Boya oun lo sọ ara ẹ bẹẹ ni o, boya awọn ọrẹ ni o, ṣugbọn nigba to ti wa ni ileewe girama ni wọn ti n pe e bẹẹ. Emi o waa mọ bo ṣe jẹ ọmọ pasitọ lo lọọ ba yii o. Wọn ni ọjọ ọrẹ wọn ti pẹ, awọn ti wọn mọ wọn naa ni nileewe girama ni wọn ti pade, nigba naa ni wọn si ti n ba ọrẹ wọn bọ. Ọrẹ ti wọn ti n ṣe lati bii ọdun mẹẹẹdogun sẹyin. Ṣugbọn wọn sọ pe latigba ti baba yẹn ti mọ pe ọrẹ wọn n le lo ti n kilọ fun ọmọ rẹ, iyẹn lẹẹkọọkan to ba wa sile wọn. Nigba to si ya, Akin o dele wọn mọ, nigba to jẹ ojoojumọ niyẹn n lọọ ba Akin nile ẹ.Kẹ ẹ maa wo awọn ọmọ yii o, o ni oun ko gbe ile wa, ile merẹnti loun n lọọ gbe, to tun jade nibẹ, to ko wa sile mi nibi to fi ṣe ọọfiisi, aṣe ọrọ ọmọ Tinukẹ yẹn wa nibẹ. Emi o kuku mọ. Gbogbo bi ọrọ si ti n di wahala nile awọn ọmọ yii, ti pasitọ n kilọ fun un lojoojumọ pe ko ma fẹ Musulumi, ko gbọdọ mu Musulumi waa ba oun, gbogbo ẹ ni ọmọ yẹn n sọ fun Akin temi o. Kaka ko si sọ nile ka le mọ ohun ti a oo ṣe, niṣe ni wọn n fi ọrọ naa rẹrin-in laarin ara wọn, pe ko si wahala. Ṣe bi emi ba gbọ, n ko ti ni i le e nidii ẹ. Abi ọran ni wọn fi n fẹẹyan ni.Loootọ o maa wu mi ki ọmọ mi fẹ Musulumi, ṣugbọn to ba jẹ Kristiẹni naa lo fẹ, ko si ohun to buru ninu ẹ lọdọ temi, ohun ti n ko kan fẹ naa ni ki ẹnikan maa wa fi ọrọ ẹsin tiẹ yọ emi naa lẹnu, onikaluku lo lẹsin tiẹ. Ohun to dun mi ju ninu ọrọ yẹn niyẹn. Sẹki ni Tinukẹ funra ẹ lo ni afi ki oun loyun, Akin kọ fun un. Nigba ti ko si fi i lọrun silẹ lo fi loyun yii. Wọn lo ni ohun to le yi baba oun lọkan pada niyẹn. N lọmọ ba loyun, lo di wahala, ni wọn ni baba ẹ ba yari, lo ni ti oun ba ri Akin, oun maa bẹ ẹ lori. Lo ni ki ọmọ ko jade nile oun o.Nigba ti ọmọ o si ni ibi meji ti yoo ko lọ, ọdọ Akin naa lo ko wa. Wọn waa ni aburo ẹ kan to ti maa n ba a wa sọdọ Akin naa lo lọọ ṣofofo pe ibẹ lo ma wa. Ni pasitọ ba lọọ fi ọlọpaa mu ọmọ temi o, lo ni o ji ọmọ gbe. Ẹ gbọ, nibi ti aye le de bayii, keeyan ni ki ọlọpaa lọọ mu ẹnikan pe o ji ọmọ gbe! Eyi ti mo ri niyẹn o!"},{"question":"Waxaad sheegtaan sannadkii ugu danbeeyay oo laga xarimar gaalada in ay u soo xajiyaan Xaramka? Sannad kaas yaa soo xajjisiiyay saxaabada oo madax u ahaa?","answer":"Abuu-Bakar Al-Sadiiq RC, waana sanadkii 9aad ee hijriyada."},{"question":"什麼是恒生指數？","answer":"恒生指數（英語：Hang Seng Index）是用以反映香港股市行情的重要指標，指數由80隻恒指成份股的市值計算出來，代表香港交易所所有上市公司的十二個月平均市值涵蓋率的63%。"},{"question":"கேள்வி: மிகப்பெரிய உயிருள்ள செல் எது ?","answer":"பதில்:மிகப்பெரிய செல்கள் 'தீக்கோழியின் முட்டை செல்' ஆகும். மிகப்பெரிய செல் ஒரு தீக்கோழி முட்டை, இது 15 செமீ முதல் 18 செமீ நீளமும் அகலமும் கொண்டது. மிக நீளமான செல் நரம்பு செல் ஆகும். மனித உடலில் உள்ள மிகப்பெரிய செல் பெண் கருமுட்டை ஆகும்.  குறிப்பு:             உயிரணுக்கள் அடிப்படை \\"உயிர் அலகு\\" என்று கருதப்படுகின்றன, ஏனெனில் செல்கள் பூமியில் வாழும் அனைத்து உறுப்புகளுக்கும் அடித்தளமாக உள்ளன. இந்த கிரகத்தில், ஏதேனும் உயிர்கள் இருந்தால், அதற்குக் காரணம் அதில் உள்ள செல்கள் அல்லது செல்கள். மனித உடலிலும் விலங்குகளின் உடலிலும் பல்வேறு வகையான செல்கள் உள்ளன, அவை உடலை சீராக இயக்க வெவ்வேறு செயல்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளன. மிகச்சிறிய உயிரினம் இயற்கையின் மடியில் உயிர்வாழ உதவும் குறைந்தது ஒன்று அல்லது இரண்டு செல்களைக் கொண்டுள்ளது. கலத்தின் வரையறை:செல்கள் உடலின் மரபணு பொருட்கள் மற்றும் உயிரினங்கள் தங்கள் உடலை சீராக இயக்க உதவுகின்றன. உயிரணுக்கள் பிறழ்வு மூலம் உருவாகின்றன, மேலும் பிறழ்வுக்குப் பிறகு உயிரணுக்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்கலாம். சிறிய உயிரினங்கள் குறைந்த எண்ணிக்கையிலான உயிரணுக்களைக் கொண்டுள்ளன, அவை வாழ்க்கையின் அடிப்படைத் தேவையை மட்டுமே வழங்குகின்றன, அதாவது சுவாசத்தை ஒழுங்காக எடுத்துக்கொள்கின்றன, ஆனால் மனிதர்கள் மற்றும் விலங்குகள் போன்ற பல்லுயிர் உயிரினங்கள் டிரில்லியன் கணக்கான செல்களைக் கொண்டு உருவாக்கப்படுகின்றன, அவை ஒவ்வொரு உடல் செயல்பாடுகளையும் திறம்பட முடிக்க உதவுகின்றன. உயிரணுக்கள் இல்லாமல் எந்த உயிரினமும் வாழ முடியாது, ஏனென்றால் ஒரு மனிதக் குழந்தை ஒரு உயிரணுவில் இருந்து பலசெல்லுலார் உயிரினமாக உற்பத்தி செய்யப்படுவதால், இது வாழ்க்கையின் முக்கிய காரணமாகும். செல்களின் வகைகள்: உயிருள்ள பொருட்களில் நான்கு முக்கிய வகையான செல்கள் உள்ளன, அவற்றில் ஒரு செல்லுலார் உயிரினம் ஒரு வகை உயிரணுவை மட்டுமே கொண்டுள்ளது, மேலும் பலசெல்லுலார் உயிரினங்கள் இறுதி எண்ணிக்கையிலான செல்களைக் கொண்டுள்ளன. செல்களின் வகைகள் கீழே குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன. எபிடெலியல் செல்கள்தசை செல்கள்நரம்பு செல்கள்இணைப்பு திசு செல்கள்செரிமான உறுப்புகள் அல்லது இரத்த நாளங்கள் போன்ற வெற்று உறுப்புகளின் உட்புறத்தை உள்ளடக்கிய எபிதீலியல் செல்கள் வலுவாக இணைக்கப்பட்டுள்ளன. உயிருள்ள பொருட்களைப் பாதுகாக்க \\"உடலில் டஜன் கணக்கான வகையான எபிடெலியல் செல்கள் உள்ளன\\". தசை செல்கள் \\"சுருக்கங்களுக்கு சிறப்பு வாய்ந்தவை மற்றும் நகர்த்த உதவுகின்றன. நரம்பு செல்கள் தொடர்பு செல்கள் என்று அழைக்கப்படுகின்றன மற்றும் மனிதர்கள் மற்றும் விலங்குகளின் நரம்பு மண்டலத்தை இயக்குகின்றன. \\"இணைப்பு திசு செல்கள்\\" ஒரு கட்டமைப்பு வலிமையை உருவாக்குவதன் மூலம் உடலில் பாக்டீரியா மற்றும் கிருமி தாக்குதலை ஆக்கிரமிப்பதற்கு பொறுப்பாகும். செல்களின் செயல்பாடுகள்:இந்த உயிரணுக்களின் செயல்பாடுகள் முற்றிலும் வேறுபட்டவை, ஏனெனில் அனைத்து செல்களும் உடலில் பல்வேறு செயல்பாடுகளைக் கட்டுப்படுத்துகின்றன மற்றும் பல வழிகளில் உடலுக்கு வலிமையை வழங்குகின்றன. எபிதீலியல் செல்களின் முக்கிய செயல்பாடு, மனிதர்கள் மற்றும் விலங்குகளின் வெற்று உறுப்புகள் பாதுகாக்கப்படுவதற்கு வெளிப்புற காயங்களிலிருந்து தோலைப் பாதுகாப்பதாகும். தசைநாண்கள் மற்றும் எலும்புகளை இழுத்து இழுப்பதன் மூலம், தசை செல்கள் உயிருள்ள பொருட்களை ஒரு இடத்திலிருந்து மற்றொரு இடத்திற்கு நகர்த்தக்கூடிய இயக்கத்தை உருவாக்க உதவுகின்றன. [இணைப்பு A ஐப் பார்க்கவும்] . நரம்பு செல்கள் மூளையில் இருந்து தசைகள் மற்றும் சுரப்பிகளுக்கு சிக்னல்களை அனுப்புவதால், உடலின் தகவல் தொடர்பு அமைப்பைக் கட்டுப்படுத்துவதால், தகவல்தொடர்புக்கு நரம்பு செல்கள் பொறுப்பு. \\"உடலுக்கு கட்டமைப்பு வலிமையை\\" வழங்கும், \\"இணைப்பு திசு செல்கள்\\" \\"பாக்டீரியா போன்ற வெளிநாட்டு படையெடுப்பாளர்களுக்கு\\" எதிராக வலுவான பாதுகாப்பு சுவரை உருவாக்குகின்றன. இந்த செல்கள் கொழுப்பு செல்கள் மற்றும் ஃபைப்ரோபிளாஸ்ட்கள் என இரண்டு வகைகளாக பிரிக்கப்படுகின்றன, அவை \\"இணைப்பு திசுக்களுக்கு சொந்தமானவை\\". இந்த பூமியில் உள்ள \\"அனைத்து உயிரினங்களுக்கும்\\" செல்கள் மிகவும் முக்கியம், ஏனென்றால் மனிதர்கள் மற்றும் விலங்குகளின் ஒவ்வொரு செயல்பாட்டையும் செல்கள் கட்டுப்படுத்துகின்றன. செரிமானம் முதல் சுவாசம் வரை அனைத்து செயல்பாடுகளும் செல்களால் கட்டுப்படுத்தப்படுகின்றன. நரம்பு செல்கள் இல்லாமல், எந்த செயல்களுக்கு எவ்வாறு எதிர்வினையாற்ற வேண்டும் என்பதை உடல் புரிந்து கொள்ளாது, மேலும் நரம்பு செல்கள் சரியாக வேலை செய்யாவிட்டால் மற்றவர்களுடனான தொடர்பு நிலை மோசமாகிவிடும். இதேபோல், எபிடெலியல் செல்கள் இல்லாமல், தோல் பாதுகாக்கப்படாது. இரத்த நாளங்கள் உடலின் வெளியில் இருந்து பார்க்கப்படும், இது மிகவும் ஆபத்தானது, ஏனெனில் வெளிப்புற தாக்குதல்கள் இரத்த நாளங்களை உடனடியாக சேதப்படுத்தும், ஏனெனில் இது மிகவும் உணர்திறன் கொண்டது. மறுபுறம், தசை செல்கள் இல்லாமல், உடல் சரியாக வேலை செய்யாது, ஏனெனில் இந்த செல்கள் மனிதர்கள் மற்றும் விலங்குகளின் இயக்கத்திற்கு காரணமாகின்றன. கூடுதலாக, \\"இணைப்பு திசு செல்கள்\\" இல்லாமல், வெளிப்புற படையெடுப்பாளர்கள் மனித மற்றும் விலங்குகளின் உடல்களை எளிதில் தாக்கி, நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை பாதிக்கலாம். முடிவுரை: உயிரணுக்களின் முக்கியத்துவத்தை ஒரே வார்த்தையில் விவரிக்க முடியாது, ஏனெனில் செரிமானம், சுவாசம், இரத்த நாளங்கள் மற்றும் நரம்பு மண்டலத்திற்கு உதவுவது போன்ற பல செயல்பாடுகள் உள்ளன. அனைத்து செயல்பாடுகளும் செல்களால் கட்டுப்படுத்தப்படுகின்றன. உயிரணுக்களின் எண்ணிக்கை பிறழ்வு மூலம் அதிகரிக்கிறது, மேலும் அதிகரித்த செல்கள் மனித உடலில் முந்தையதை விட வேகமாக செயல்படுகின்றன. விலங்குகளைப் பொறுத்தவரை, அவற்றின் செல்லுலார் அமைப்பு மனிதர்களைப் போல சக்தி வாய்ந்ததாக இல்லாவிட்டாலும், அவற்றின் உடலுக்குத் தேவையான செல்கள் அவர்களுக்கு உறுதியான ஆதரவை வழங்குகின்றன. உயிரணுக்கள் இல்லாமல் வாழ்க்கை சாத்தியமில்லை, ஏனெனில் அவை அனைத்து உயிரினங்களின் \\"அடிப்படை கட்டுமானத் தொகுதிகள்\\", மேலும் வாழ்க்கை முற்றிலும் உயிரணுக்களின் உருவாக்கத்தைப் பொறுத்தது. செல்கள் \\"அனைத்து உயிரினங்களின் நிறுவனர்\\" என்றும் அழைக்கப்படுகின்றன. இருப்பினும், மனிதர்கள் அல்லது விலங்குகளின் உடலில் ஒரு குறிப்பிட்ட உயிரணுவின் அதிகப்படியான உருவாக்கம் ஹார்மோன் சமநிலையின்மையை உருவாக்கலாம். "},{"question":"Inona no foto-tsakafo ny malagasy?","answer":"Ny vary no foto-tsakafo ny malagasy."},{"question":"தமிழ்மொழிப் பாடத்தில் மொழி வாழ்த்துப் பாடல் இடம் பெறுவதன் நோக்கம் குறித்த கருத்துகளைத் தொகுத்துக் கலந்துரையாடல் நிகழ்த்துக. ","answer":"வேதன் : எனக்கு மொழி வாழ்த்து வைப்பு முறையைப் பற்றிய ஒரு விளக்கம் தேவை. மதன் : சொல்லுங்க! மொழி வாழ்த்து வைப்பு முறையில் என்ன விளக்கம் வேண்டும்? வேதன் : இப்போதெல்லாம் இறைவாழ்த்து இருந்த இடத்தில் மொழி வாழ்த்து வைக்கப்படுகிறதே, அதுதான். மதன் : அது இடமாற்றம் இல்லை. ஒதுக்கப்படுவதும் இல்லை. வேதன் : நேற்று போல் இன்று இல்லை என்கிறீர்களா? மதன் : அதாவது, ஒரு செயலைத் தொடங்குவதற்கு முன்விருப்ப தெய்வங்களை வணங்கிவிட்டுத் தொடங்குவதுதான் வழக்கம். வேதன் : தற்போது புத்தகங்களில் அப்படி இல்லையே. மதன் : வணங்குவது வேறு, இடம் பெறவில்லை என்பது வேறு. இது மொழிப்புத்தகம். எனவே, மொழியைத் தெய்வமாக உருவகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. வேதன் : மொழி தெய்வத்தை எவ்வாறு வணங்கலாம்? மதன் : மொழி தெய்வத்தைப் பல புலவர்கள் பலவாறு போற்றியுள்ளனர். பாரதிதாசன் தமிழை என்னுயிர் என்பேன் கண்டீர் - என்பார். வேதன் : அப்போ, மொழிப்பாடங்களில் மொழிக் கடவு(ளை)ள் வாழ்த்தை வைப்பது சரிதானா? மதன் : நிச்சயமாக, மொழி வளம், மொழி சிறக்க, மொழி தெய்வத்தை வணங்க வேண்டும் என்பதால் மொழி வாழ்த்தினை இடம் பெறச் செய்வது சாலச்சிறந்தது. வேதன் : நன்றி மதன். மதன் : நன்றி வேதன், மீண்டும் சந்திப்போம்."},{"question":"సరైన సమాధానాన్ని గుర్తించండి2. జల చక్రంలో భాగం కానిదిA) బాష్పీభవనంB) సాంద్రీకరణంC) వర్షంD) స్వేదనం","answer":"D) స్వేదనం"},{"question":" Quantos centímetros tem um metro?","answer":"1 metro tem 100 centímetros."},{"question":"வினா:எந்த கண்டத்தில் கங்காருகள், பனிக்கரடிகள் உள்ளது?","answer":"விடை:கங்காரு ஆஸ்திரேலியாவில் மட்டுமே உள்ளது. இந்த இனம் தாஸ்மேனியா மற்றும் அருகிலுள்ள தீவுகளிலும் காணப்படுகிறது. ஆசியா மற்றும் அமெரிக்காவின் சில பகுதிகளில் மற்ற மார்சுபியல்கள் காணப்படுகின்றன, இருப்பினும் ஆஸ்திரேலியா கண்டத்தில் இனங்கள் மற்றும் மக்கள்தொகை எண்ணிக்கையின் அடிப்படையில் மிக அதிகமாக உள்ளது.கங்காரு பாலூட்டிகளில் வயிற்றில் பை உள்ள இனத்தைச் சேர்ந்த ஒரு விலங்கு ஆகும். இவை பொதுவாக ஆஸ்திரேலியா மற்றும் அதன் அருகில் உள்ள தீவுகளில் காணப்படுகின்றன. இவை நான்கு கால்களைக் கொண்டிருப்பினும் தன் பின்னங்கால்களால் தத்திச்செல்கின்றன. சமநிலை பேணுவதற்குத் தனது வாலைப் பயன்படுத்துகின்றன.ஒரே தாண்டுதலில் 13 மீட்டர்கள் தூரம் தாண்டும் ஒரே விலங்கினம் கங்காருவாகும். இவ்விலங்கின் மடியில் ஒரு பை காணப்படுகிறது. இப்பையில் இவை தங்கள் குட்டியைக் தாங்கிக் கொண்டிருக்கின்றன. குட்டிகள் பால் அருந்துவதற்கான முலையும் இந்தப்பையினுள்ளே இருக்கின்றது.கங்காருகள் அவற்றின் இறைச்சிக்காகவும் தோலுக்காகவும் கங்காருகளின் அதிப்படியான மேய்ச்சலினால் ஏற்படும் புல்வெளிகளின் இழப்பைத் தடுப்பதற்காகவும் சுட்டுக்கொல்லப்படுகின்றன.கங்காரு இறைச்சியி்ல் கொழுப்பின் அளவு குறைவாக உள்ளதால் மனிதர்களுக்கு நல்லதாகக் கருதப்படுகின்றது"},{"question":"س273- دولة عربية حكمها جعفر النميري ؟","answer":"ج273- السودان"},{"question":"Write a dialogue between two characters who find themselves inside a painting, exploring the challenges and wonders of their newfound two-dimensional existence.","answer":"दो पात्रों के बीच एक संवाद लिखें जो खुद को एक चित्र के अंदर पाते हैं, जो उनकी नई दो-आयामी अस्तित्व की चुनौतियों और आश्चर्यों को अन्वेषण करता है।"},{"question":"Inona no boky voalohany natonta printy tamin' ny teny malagasy nosoratana amin' ny abidy vaovao?","answer":"Ny boky voalohany natonta printy tamin' ny teny malagasy nosoratana amin' ny abidy vaovao, dia ny Baiboly, nadikan' ny misiônera kristiana britanika tamin' ny taona 1835 niasa tao Imerina."},{"question":"भारताच्या राष्ट्रीय ध्वजावरील हिरवा रंग काय सूचित करतो?(A) शांतता आणि सत्य(B) वाढ आणि प्रजनन(C) विकास आणि सत्य(D) इतर=> ","answer":"(B) वाढ आणि प्रजनन"},{"question":"Inona no atao hoe olona mahery vintana?","answer":"Ny olona mahery vintanany dia olona sarotra asian-dratsy, mandresy ny vintan’ny hafa, ilazana ny olona teraka alakaosy"},{"question":"Slutför den här frasen: Under den olympiska fotbollsturneringen i Paris 1924 förlorade laget mot det otippade svenska laget, som vann med 8-1. Både 1930, 1934 och","answer":"1938 deltog Belgien i VM. Därefter dröjde det till (1954) innan Belgien var med i VM igen."},{"question":"Firy ny boky mandrafitra ny Testamenta Vaovao ao amin’ny Baiboly?","answer":"Boky 27 no mandrafitra ny Testamenta Vaovao ao amin’ny Baiboly."},{"question":"Sheeg islamka kahor C/Raxmaan Bin Cawf magacii loo aqoon jiray?","answer":"Waxa loo aqoon jiray “Cabdi Camr”."},{"question":"Quem fundou a banda Metallica?","answer":"A banda de heavy metal Metallica foi fundada por James Hetfield e Lars Ulrich. "},{"question":"Manomeza asa soratra dimy miaraka amin'ny sokajiny nosoratan'i Jasmina RATSIMISETA","answer":"Ireto avy misy sokajin'asa soratra nataon'i Jasmina RATSIMISETA  \\t   - Rehefa maty aho : Tononkalo \\t- Kamboty reny : tononkalo \\t- Lavanila : sombin-tantara \\t- miandry aho : sombin-tantara \\t- dobla efatra : tantara an-tsehatra"},{"question":"Inona no zava-nitranga nanamarika ny fiandohan’ny Revolisiona Frantsay tamin’ny 1789?","answer":"Ny fanombohan'ny Revolisiona Frantsay tamin'ny 1789 dia nanamarika ny fanafihan'ny revolisionera tao amin'ny Bastille, fonja iray tany Paris."},{"question":"¿Cuáles son las causas del cambio climático?","answer":"El cambio climático es un fenómeno complejo causado por una combinación de factores naturales y humanos. Los factores naturales incluyen la actividad volcánica, los cambios en la órbita de la Tierra y los cambios en la actividad solar. Sin embargo, el factor humano es el principal responsable del cambio climático actual."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut. Apakah yang perlu dilakukan sebelum menghidupkan enjin kenderaan?A. Menekan pedal pemecutB. Memastikan gear dalam keadaan bebasC. Menggunakan gear lima","answer":"Jawapan yang betul ialah B. Memastikan gear dalam keadaan bebas"},{"question":"Bijọba ko ba tete da si bi awọn ọdọ Yoruba ṣe n dojukọ awọn Fulani, o ṣee ṣe kawon eeyan wa naa gbẹsan-Ẹgbẹ Arewa","answer":"Olupolongo apapọ fun ẹgbẹ awọn Hausa ti wọn n pe ni Arewa Consultative Forum, Emmanuel Yaweh,  ti bu ẹnu atẹ lu bi wọn ṣe doju ija kọ awọn Fulani ni ilẹ Yoruba, wọn ni iru igbesẹ bẹẹ le da orileede yii ru patapata. Bakan naa lo bu ẹnu atẹ lu bi awọn ẹṣọ alaabo ṣe kawọ gbera, ti wọn ko ṣe ohunkohun lasiko ti ikọlu naa n lọ lọwọ.Lọjọ Abamẹta, Satide, lo sọrọ yii, o ni bi ogun abẹle ṣe berẹ diẹ diẹ naa ni wahala to bẹrẹ laarin awọn Fulani atawọn eeyan ipinlẹ Ọyọ ti bẹrẹ yii.Emmanuel ni, ‘’Laaarọ yii la gbọ ẹsun pe awọn ọdọ Yoruba kọ lu Alaaji Saliu Abdulkadir to jẹ Seriki Fulani nipinlẹ Ọyọ, ninu ẹsun naa la ti gbọ pe wọn kọ lu ile rẹ, wọn si le e jade nile. Mọto mọkanla ni wọn dana sun, ti wọn si dana sun ile rẹ pẹlu, debii pe inu igbo ni oun atawọn mọlẹbi rẹ n sun bayii.‘‘Ohun ta a gbọ ni pe ọkunrin kan to pe ara rẹ ni Sunday Igboho to n ja fun idasilẹ Oodua Republic, to si fun awọn Fulani ni gbedeke ọjọ meje lati kuro ni ilẹ Yoruba lo wa nidii gbogbo wahala naa.‘‘Eyi to kọ eeyan lominu ju ninu ọrọ yii ni pe niṣe ni  awọn ẹsọ alaabo ti wọn ti gbọ nipa iwa ti ọkunrin yii feẹ hu ọhun kawọ gbera, ti wọn ko si ṣe ohunkohun lasiko ti ikọlu naa fi n lọ lọwọ.’’‘‘Igbesẹ yii kọ ẹgbẹ Arewa lominu, a si n ke si ijọba apapọ ati ti ipinle nilẹ Yoruba lati dawọ iwa to le da rukerudo silẹ duro. Bẹ o ba gbagbe, awọn idojukọ lọlọkan-o-jọkan bii iru eyi lo da ogun abẹle silẹ lọjọsi.‘’Ijọba gbọdọ gbe igbesẹ ti iru eyi ko fi ni i ṣẹlẹ, ki wọn si ri i pe wọn mu awọn to wa nidii wahala yii, ki wọn si fi iya to tọ jẹ wọn labẹ ofin. Bi wọn ba kuna lati ṣe beẹ, awọn eeyan Oke-Ọya naa le fẹẹ gbẹsan wahala naa, ti yoo si ko orileede yii sinu iyọnu gidi. Awọn alaṣẹ gbọdọ tete wa nnkan ṣe si i, nitori ọrọ yii n kọ ẹgbẹ AREWA lominu gidigidi.’’ Bẹẹ ni Emmanuel sọ."},{"question":"Ile-ẹjọ faini DPO to lu telọ rẹ lalubami n’Ibadan","answer":"Ọga ọlọpaa, iyẹn DPO tẹlẹ, lagọọ ọlọpaa Iyaganku, CSP Alex Sanni Gwazah, ẹni to lu telọ rẹ lálùbami tan, to tun pe e lẹjọ si kootu ti jẹbi bọ ile-ẹjọ, ẹgbẹrun lọna aadọjọ naira (N150), ladajọ ni ko san fun telọ rẹ naa to n jẹ Lukman Adeniyi.Gẹgẹ b’ALAROYE ṣe gbe e jade nibẹrẹ oṣu kọkanla, ọdun to kọja (2020), ni CSP Gwazah lu telọ rẹ nilukulu, to si tun ti i mọle. Lẹyin naa lo tun pe e lẹjọ si kootu Majisireeti kẹjọ to wa laduugbo Iyaganku, n’Ibadan, o ni kile-ẹjọ ba oun fiya jẹ ẹ nitori ti ko ran aṣọ ti oun gbe fun un daadaa bi oun ṣe fẹ.Ṣugbọn Onidaajọ Ọlajumọkẹ Akande ti i ṣe adajọ kootu naa da ẹjọ ọhun nu, wọn lẹjọ ọhun ko fi ibikankan nilaari, paapaa nigba ti ọga ọlọpaa to pẹjọ naa ko yọju si kootu rara nigba meji ọtọọtọ ti wọn gbọ ẹjọ naa.Lẹyin igba naa l’Ọgbẹni Adeniyi funra rẹ gba ile-ẹjọ giga ijọba ipinlẹ Ọyọ to wa laduugbo Ring Road, n’Ibadan, lọ, o ni kile-ẹjọ ba oun gba ẹgbẹrun lọna ọgọta naira (N60,000), owo iṣẹ ti oun ṣe fun ọga ọlọpaa naa, ṣugbọn to kọ̀ lati san an foun.ALAROYE gbọ pe ọkan ninu awọn onibaara telọ yii lo mu un mọ ọga ọlọpaa teṣan Iyaganku, ti iyẹn si gbe oriṣii aṣọ mejila fun un lati ran lẹẹkan naa.Ẹgbẹrun lọna ọgọta naira (N60,000) l’Adeniyi beere gẹgẹ bii owo iṣẹ ati owo ti oun yoo fi ra gbogbo ohun eelo ti yoo pari gbogbo aṣọ naa, ti CSP Gwazah si fara mọ ọn.Ṣugbọn nigba ti baba telọ gbe awọn aṣọ naa lọọ fun ọga DPO ni teṣan rẹ ni Iyaganku lẹyin to pari iṣẹ tan, kaka ki ọga ọlọpaa sanwo iṣẹ baba naa lẹyin to ti gba aṣọ lọwọ ẹ, igbaju olooyi lo ko bo o, o ni ko ran awọn aṣọ naa tẹ oun lọrun, bẹẹ ni ko fun ẹni ẹlẹni lowo iṣẹ to ṣe.Ṣugbọn lẹyin ti ọkunrin telọ yii ti lọ tan ni ọga ọlọpaa tun fọgbọn tan baba naa wa si teṣan rẹ to si mọle.Lẹyin ọjọ meji ti baba onibaba lo latimọle lọga ọlọpaa tun gbe e lọ si kootu, to si paṣẹ fun ile-ẹjọ lati tun fiya mi-in jẹ telọ rẹ naa nitori oriṣii aṣọ mejila ọtọọtọ ti oun ra pẹlu ẹgbẹrun mọkanlelọgọsan-an naira (181) lọkunrin naa ran ni irankuran-an, to si ṣe bẹẹ fi oun lowo ṣofo.Ninu ẹjọ tuntun ti Ọgbẹnu Lukman pe sile-ẹjọ giga yii lo ti ṣalaye pe latigba ti ọrọ yii ti wa ni kootu lọga ọlọpaa naa ti n dukooko mọ oun pe oun (ọga ọlọpaa) yoo tun ti oun (telọ) mọle bi oun ko ba yara gbe ẹjọ naa kuro ni kootu, tabi ki oun yọ ọrọ owo itanran sisan kuro ninu ẹjọ naa.O ni nitori ẹru ti olujẹjọ naa n da ba oun lo jẹ ki oun ko kuro laduugbo Oke-Bọla, n’Ibadan, ti ṣọọbu oun wa tẹlẹ, ko ma di pe ọkunrin naa yoo pada fijanba ṣe oun.Ariwo to tẹyin ẹjọ ti telọ yii pe l’ALAROYE gbọ pe o mu ki ileeṣẹ ọlọpaa gbe CSP Gwazah kuro nipo DPO to wa ni teṣan Iyaganku, wọn si sọ ọ di oludari ẹka to n ri si ipe pajawiri ti awọn araalu ba pe si ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ naa.Ninu idajọ ẹ to waye lọjọ kẹtalelogun, iyẹn ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, Onidaajọ Rachael Oloyede Ademọla ti ile-ẹjọ giga naa paṣẹ pe ki olujẹjọ san ẹgbẹrun lọna aadọjọ Naira (N150,000) gẹgẹ bii owo itanran fun telọ nitori iya ti ọga ọlọpaa naa fi jẹ ẹ."},{"question":"平成17年に活動を開始した「会いに行けるアイドル」をコンセプトのもとに、秋葉原の劇場から国民的アイドルグループになったグループと言えば？","answer":"AKB48です。"},{"question":"Бечел деген сөздү кандай түшүнөсүз?","answer":"Бечел деген сөз кеч баскан же баспай жүргөн адамды айтышат. Жаныбарлардан айырмаланып адам бечел болот деп коюшат. Дүйнөдө адам баласы (наристе) баспайт (бечел болот), бирге чыкканда кадам таштап белин кармап баса баштайт. Ал эми калган жандыктын баары көпчүлүгү түрлөрү, төрөлөрү менен басып чуркап жүгүрүп кетет."},{"question":"Apakah maksud \\"bau-bau bacang\\"? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut. ","answer":"Ia bermaksud persaudaraan yang jauh. Contoh ayat: Saya mesti melawat Zainon apabila ke Terengganu kerana kami memang ada bau-bau bacang."},{"question":"ดอกของต้นตีนเป็ดเริ่มบานช่วงไหน","answer":"ช่วงปลายฝนต้นหนาว"},{"question":"ဆံပင်ကျွတ်ခြင်းကို ကာကွယ်ရန် အကောင်းဆုံးဆံပင်ပုံစံက ဘာလဲ။","answer":"ဆံပင်ကျွတ်ခြင်းမဖြစ်အောင် ရိုးရှင်းသောဆံပင်ပုံစံများကျစ်ဆံမြီးဆံပင်ကျွတ်ခြင်းနဲ့ လိုက်ဖက်ညီတဲ့ ဆံပင်ပုံစံတွေ အားလုံးထဲမှာ သူတို့ဟာ စွယ်စုံရဆုံးပါပဲ။ ကျစ်ဆံမြီးတစ်ခုတည်း၊ pigtails၊ boxer braids သို့မဟုတ် fishtail braid ကိုပင်သင်ရွေးချယ်နိုင်သည်။ ကျစ်ထားသောဆံပင်ကို ကျစ်ထားသောအခါတွင် အမြစ်များကို အလွန်အမင်း မဆွဲမိစေရန် သေချာစေပါ။"},{"question":"Inona no volana fahaenina amin'ny teny gasy?","answer":"Ny volana fahaenina amin'ny teny gasy dia Jona."},{"question":"வினா:உலக பூமி நாள் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?","answer":"விடை:புவி நாள்  என்பது ஆண்டுதோறும் ஏப்ரல் 22ம் நாளன்று புவியின் சுற்றுச் சூழலின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, அச்சூழல் மாசடைவதைத் தடுக்கும் நோக்கோடு அனைத்து நாடுகளிலும் 1970ஆம் ஆண்டு முதல் கடைப்பிடிக்கப்பட்டுவரும் ஒரு சிறப்பு நாளாகும்.1969ஆம் ஆண்டு ஐக்கிய அமெரிக்காவின் சான் பிரான்சிஸ்கோ நகரில் யுனெஸ்கோ மாநாடு ஒன்று நிகழ்ந்தது. அக்கூட்டத்தில் கலந்துகொண்டவர்களுள் ஒருவர் ஜான் மெக்கானெல் . அவர் உலக அமைதிக்காகக் குரல்கொடுத்த ஒரு மாமனிதர். மனிதரும் பிற உயிரினங்களும் வாழ்கின்ற பூமியின் அழகைச் சிறப்பிக்கவும், பூமியின் இயற்கைச் சூழலைக் குலைத்து மாசுபடுத்தாமல் காக்கவும் மக்களிடையே விழிப்புணர்வு ஏற்படுத்துவது தேவை என்று அவர் வலியுறுத்தினார். அதோடு, ஆண்டுதோறும் புவி நாள் என்றொரு நாளைக் கொண்டாடுவது பொருத்தம் என்றும் மெக்கானெல் கருத்துத் தெரிவித்தார். இவ்வாறு புவி நாள் என்னும் பெயரும் கருத்தும் எழுந்ததாகக் கருதப்படுகிறது.அதே சமயத்தில், ஐக்கிய அமெரிக்காவில் சுற்றுச்சூழலியல் நிபுணரும் மேலவை உறுப்பினருமான கேலார்ட் நெல்சன் என்பவர் சுற்றுச்சூழல் பற்றிய அறிவைப் பரப்பத் தகுந்த நாளாக 1970 ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் 22 நடத்த அழைப்பு விடுத்தார். இந்த நாளின்போது புவியின் வடகோளப் பகுதி வசந்த காலமாகவும், தென்கோளப் பகுதி இலையுதிர் காலமாகவும் காணப்படுகிறது.அவரது அழைப்பை ஏற்று 20 மில்லியன் மக்கள் இந்நிகழ்வில் பங்கெடுத்தார்கள். அன்றிலிருந்து ஆண்டுதோறும் இந்நாள் 175 நாடுகளில் பூமிநாளாகக் கடைப்பிடிக்கப்பட்டு வருகிறது.ஐக்கிய நாடுகள் அவை சூன் 5ம் நாளன்று உலக சுற்றுச் சூழல் நாளை அனுசரித்து வருகிறது.ஏப்ரல் 22 ஆம் நாளின் வரலாறுகேலார்ட் நெல்சனின் அறிவிப்பு1969 ஆம் ஆண்டில் ஐக்கிய அமெரிக்காவின் மாநிலமாகிய கலிபோர்னியாவின் சாந்தா பார்பரா நகர் அருகே நிகழ்ந்த பெரும் எண்ணெய்க்கசிவைப் பார்வையிட்ட விஸ்கான்சின் அமெரிக்க மேலவை உறுப்பினர் கேலார்ட் நெல்சன் 1970 ஆம் ஆண்டின் வசந்த காலத்தில் சுற்றுச்சூழல் குறித்து நாடு தழுவிய அளவில் போராட்டம் நடைபெறுமென 1969 ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் மாதம் வாஷிங்டனின், சியாட்டிலில் நடைபெற்ற ஒரு மாநாட்டில் அறிவித்தார். சுற்றுச்சூழலுக்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கும் விதமாக நாடு தழுவிய அளவில் சுற்றுச்சூழல் அழிவு தவிர்க்கும் எதிர்ப்புப் போராட்டத்தை நடத்தப்போவதாகக் கேலார்ட் நெல்சன் தேசிய நிகழ்ச்சி நிரலில் முதன் முதலில் முன்மொழிந்தார்.திரைப்பட மற்றும் தொலைக்காட்சி நடிகரான எட்டி ஆல்பர்ட் என்பவர் புவி நாளை உருவாக்குவதில் முக்கியப் பங்காற்றினார். இப்போது வரை நடக்கும் இந்த வருடாந்திரச் சுற்றுச்சூழல் நடவடிக்கைகள்குறித்த பணிகளை 1970 ஆம் ஆண்டுக்குப் பிறகு சிறப்பாக மேற்கொண்ட ஆல்பர்ட்டின் பணி சிறப்பானது என்றாலும், புவி நாள் ஆல்பர்ட்டின் பிறந்த நாளான ஏப்ரல் 22 ஆம் தேதி கொண்டாடப்படுவது ஏற்றுக்கொள்ளத்தக்கதல்ல என்பது ஒரு தரப்பினரின் கூற்றாகும்.அந்தக் கால கட்டத்தில் கலாச்சார மற்றும் சுற்றுச்சூழல் விழிப்புணர்வு மீது அளவு கடந்த தாக்கத்தை ஏற்படுத்திய கிரீன் ஏக்கர்ஸ் என்ற தனது தொலைக்காட்சி நிகழ்ச்சிக்காக ஆல்பர்ட் இன்றளவும் சிறப்பான முறையில் அறியப்படுகிறார்.கருத்து உருவாக்கம்ரான் கோப்  என்னும் கருத்துப்பட ஓவியர் சுற்றுச்சூழல் குறித்த குறியீடு ஒன்றை உருவாக்கினார். அது பின்னர் புவி நாள் குறியீடாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டதுடன், 1969 ஆம் ஆண்டு நவம்பர் 7 ஆம் தேதி லாஸ் ஏஞ்சல்சில் பத்திரிக்கையாளர்களிடம் அறிமுகம் செய்யப்பட்டது; அத்துடன் அது மக்களின் பொதுச் சொத்தாகவும் அறிவிக்கப்பட்டது. அந்தக் குறியீடு முறையே \\"    சுற்றுச்சூழல் \\" மற்றும் \\"ஆர்கனிசம்\\" என்கிற ஆங்கில வார்த்தைகளிலிருந்து எடுக்கப்பட்ட \\" இ\\" மற்றும் \\" ஓ \\" எழுத்துகளின் ஒருங்கிணைப்பாகும்.கிரேக்க மொழியின் எட்டாம் எழுத்தாகிய \\"தேட்டா\\" (பெரிய வடிவம் \\"Θ\\", சிறிய வடிவம் \\"θ\\") சாவு போன்ற பேரிடரைக் குறிக்கும் எச்சரிக்கை அடையாளமாகப் பயன்படுத்தப்பட்டிருக்கிறது. 1970 ஏப்ரல் 21 இல், \\"லுக்\\" பத்திரிகை தனது இதழில் அந்தக் குறியீட்டை ஒரு கொடியுடன் இணைத்து வெளியிட்டது. பச்சை, வெள்ளை என்று மாறி மாறி 13 வண்ணப்பட்டைகளுடன் காணப்பட்ட அந்தக் கொடி அமெரிக்க கொடியைப் பின்பற்றி அமைக்கப்பட்டிருந்தது. அமெரிக்கக் கொடியில் காணப்படும் நட்சத்திரங்களுக்குப் பதிலாகப் பச்சை நிறத்தில் சுற்றுச்சூழல் குறித்த குறியீட்டுடன் இக்கொடி காணப்பட்டது. 1969 ஆம் ஆண்டு விளம்பர வாசக எழுத்தாளரான ஜுலியன் கேனிக் என்பவர் அமெரிக்க மேலவை உறுப்பினர் நெல்சனின் அமைப்புக் குழுவில் இருந்ததுடன், இந்த நிகழ்விற்குப் \\"புவி நாள்\\" என்று பெயரிட்டார். இந்தப் புதிய நிகழ்வைக் கொண்டாடத் தேர்ந்தெடுப்பட்ட நாள் ஏப்ரல் 22 என்பதுடன், அது கேனிக்கின் பிறந்த நாளாகவும் அமைந்தது.\\"பெர்த் டே\\" என்கிற சந்தம் அமைந்ததால் \\"எர்த் டே\\" என்று பெயரிடுவது எளிதாக இருந்ததாக அவர் கூறினார். 1969 ஆம் ஆண்டு நவம்பர் 30 ஆம் தேதி நியூயார்க் டைம்ஸ் பத்திரிகையின் ஒரு கட்டுரையில் கிளேட்வின் ஹில்  பின்வருமாறு எழுதினார்:\\"சுற்றுச் சூழல் நெருக்கடி\\" பற்றிய அதிகரித்து வரும் கவலை, வியட்நாம் போர்பற்றிய மாணவர்களின் அதிருப்தியை மங்கச் செய்து விடும் விதத்தில் நாட்டில் சுழல்போல் வேகமாகப் பரவி வருகிறது.....வியட்நாமில் நடந்த போராட்டங்களைப் போன்று சுற்றுச்சூழல் பிரச்சனைகளுக்காக அடுத்த வசந்த காலத்தில் ஒரு நாளைத் தேசிய நாளாகக் கடைப்பிடிக்க வேண்டும் என்று திட்டமிடப்பட்டு வருகிறது. சுற்றுச்சூழலை குழு விவாதப் பொருளாகக் கருதி மேலவை உறுப்பினர் கேலார்ட் நெல்சனின் அலுவலகத்திலிருந்து நாடு முழுவதும் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தத் திட்டமிடப்பட்டிருக்கிறது....\\"என்று கூறினார்.மேலவை உறுப்பினர் நெல்சனின் இந்தத் திட்டத்தை நாடு முழுவதும் ஒருங்கிணைக்க டெனிஸ் ஹேய்ஸ் என்பவர் பணியில் அமர்த்தப்பட்டார்."},{"question":"السؤال: من هو خامس الخلفاء الراشدين؟","answer":"الإجابة: عمر بن عبد العزيز"},{"question":"கல்வி உளவியல் என்றால் என்ன?","answer":"கல்வி உளவியல் என்பது கற்பவர்கள், கொடுக்கப்பட்ட சூழ்நிலையில், எவ்வாறு கற்கின்றனர்; கற்பிப்பதில் உள்ள உளவியல் சிக்கல்கள்; கற்கும்போது குறுக்கிட்டுச் சரி செய்தல்; கல்விக்கூடங்களில் சமுதாய உளவியல் சிக்கல்கள் ஆகியன பற்றி ஆராயும் துறை ஆகும். எடுத்துக் காட்டாக, உயர்திறன் வாய்ந்த குழந்தைகள், பிறவிக் குறைகள் உள்ள குழந்தைகள் ஆகியோரின் தேவைகளை அறிந்து செயலாற்றுவது எப்படி என்பன போன்றவற்றை அலசிப் பார்ப்பது கல்வி உளவியலில் நோக்கமாகும். கல்வி உளவியலில் கண்டறியப் படும் உண்மைகளைப் பயன்படுத்தி எவ்வாறு பாடத்திட்டங்களைச் சரியான முறையில் அமைப்பது, தொழில் நுட்பங்களை எவ்வாறு புகுத்துவது, வகுப்பறையை எவ்வாறு ஆளுவது, ஊனம் உள்ளவர்களுக்கு எவ்வாறு கல்வி கொடுப்பது போன்ற பிரச்சினைகளுக்கு நல்ல தீர்வு கொடுக்க இயலும்."},{"question":"Qu’est-ce que le verlan et est-ce une langue légitime ?","answer":"Le verlan est une forme d'argot français qui consiste en l'inversion des syllabes d'un mot, parfois accompagnée d'« élision », un type d'apocope (afin d'éviter certaines impossibilités phonologiques). C'est en inversant les syllabes de la locution adverbiale (à) l'envers que le terme de verlan a été créé. On parle de formes verlanisées pour caractériser les vocables du verlan.Sans être connues sous le nom de verlan, les formes de métathèses en français les plus anciennes remontent au Moyen Âge et ont commencé à être utilisées par le peuple à partir du xvie siècle mais l'usage du verlan s'est particulièrement développé à partir de la Seconde Guerre mondiale. Initialement utilisé comme langage cryptique dans les milieux populaires, ouvriers et artisans de Paris et sa proche banlieue, il s'est rapidement répandu à toutes les classes de population, notamment grâce à son usage au cinéma et en musique.Le verlan actuel s'est répandu en français depuis la deuxième moitié du xxe siècle mais l'inversion de lettres ou de syllabes, utilisée afin de créer un effet de style en littérature, date de plusieurs siècles. Cependant, les premières occurrences de verlan utilisées à l'oral afin de créer un langage cryptique, uniquement compréhensible par les initiés, sont difficiles à établir car peu de références historiques existent dans la littérature.Les plus anciennes formes de métathèses et autres jeux de mots attestés remontent au xiie siècle avec Le Roman de Tristan et Iseut où Béroul transforme le prénom de Tristan en Tantris. Cependant, il n'est pas établi si de telles formes étaient utilisées dans le langage courant.C'est ensuite aux xvie et xviie siècles que ces anagrammes et jeux de mots se sont multipliés. En 1690, Antoine Furetière, dans son Dictionnaire universel, donne pour définition de l'article « verjus » « On dit, c'est verjus ou jus vert pour dire : c'est la même chose », représente la forme la plus ancienne pouvant être assimilée avec certitude à du verlan. D'autres exemples apparaissent ensuite régulièrement dans la littérature.C'est au cours des années 1800 que l'utilisation du verlan dans la communication orale apparaît. Dans Les Sources de l'argot ancien, Lazare Sainéan rapporte le cas d'une lettre de bagnard surnommé « La Hyène » ayant daté sa lettre par « Lontou, 1842 » au lieu de Toulon, indiquant que le verlan était utilisé dans le milieu carcéral. Tout au long du xixe siècle, l'usage d'argot tels que le verlan ou le louchébem se répand dans le langage des prisonniers, des forçats et de la pègre, ainsi que dans les classes populaires, ouvriers et artisans de Paris et sa proche banlieue.En 1867, l'inversion de l'ordre des mots de la phrase ou des lettres du mot a été proposé comme technique pour faire parvenir un message télégraphique secret.Certains auteurs suggèrent que l'usage du verlan a connu une recrudescence durant l'Occupation mais ce n'est qu'à partir des années 1970 que son usage s'est répandu, l'apparition du terme verlan était elle-même datée à 1950. C'est Auguste Le Breton qui, dès 1953, avec son roman policier Du rififi chez les hommes introduit le verlan, alors écrit verlen, en littérature policière. D'après le Trésor de la langue française informatisé, l'orthographe « verlan » est attestée depuis 1968. Parlé à l'origine à Paris et sa proche banlieue, il s'est répandu dans les banlieues françaises, le verlan est aujourd'hui employé dans toute la France et popularisé par certains chanteurs, comme Renaud dans Laisse béton en 1978 et surtout par de nombreux groupes de rap français, comme NTM ou Assassin, mais aussi quelques cinéastes comme Claude Zidi avec Les Ripoux en 1984. Jacques Dutronc avait utilisé du verlan en 1971 avec J'avais la vellecère qui zéfait des gueuvas (J'avais la cervelle qui faisait des vagues) ; à l'époque, la chanson passa inaperçue.Au cours des années 1970 et 1980, le verlan est couramment parlé dans les banlieues et devient un élément d'identité de leurs habitants. La jeune génération qui se sent marginalisée va vulgariser les blousons noirs (vêtement porté par les rockers des années 50 qui voulaient afficher une image de rébellion) et l'usage du verlan. La population maghrébine immigrée et leurs enfants, présents en plus forte proportion dans les banlieues, ont marqué le verlan d'arabisme en élidant préférentiellement les voyelles, qui sont peu présentes en arabe, langue sémitique, comparativement aux langues latines comme le français ou l'italien. Ainsi femme est devenu meuf; flic, keuf; arabe, beur puis rebeu qui marque bien ce phénomène de disparition des voyelles remplacées par des 'e'.Le début des années 1990, marqué par l'émergence du mouvement hip-hop, représente le début d'une réintroduction massive du verlan dans le langage parlé en France et surtout au sein des nouvelles générations. L'essor du rap a contribué à la dissémination du verlan dans la population française.Le verlan a permis aux amateurs de rap et aux rappeurs à la fois de se démarquer par leurs différences culturelles et sociales et d'apporter une nouvelle identité plus marginale. Les textes rappés sont parfois des laboratoires du verlan : ils sont basés davantage sur le rythme et le ton que sur les harmonies, les allitérations sont omniprésentes, ce qui pousse les rappeurs à inventer au besoin des mots ou de populariser des mots en verlan encore peu connus.Au delà de l'univers du rap le verlan s'immisce dans les textes des chanteurs de pop culture française. On peut noter le titre de Patrick Sébastien \\"Pipo le iench\\".Des groupes comme NTM, Sages Poètes de la rue ou encore Ministère A.M.E.R., précurseurs de la scène rap française, sont les principaux acteurs du retour du verlan dans le pays. Leurs contributions ont porté autant sur les néologismes verlanisés que sur le rétablissement d'anciens termes déjà utilisés.En 2004, un certain verlan (essentiellement constitué d'un vocabulaire) a fini par être plus ou moins compris et utilisé par toutes les couches de la société, ce qui en fait un langage en cours de démocratisation loin de son image plutôt marginale initiale. Toutefois, il existe quelques poches géographiques dans lesquelles un verlan très \\"pur\\"/\\"dur\\" est utilisé quotidiennement. Un tel langage associé à un accent particulier est assurément incompréhensible au non initié et remplit ainsi la fonction première d'un argot : ne pas être compris des non initiés. Le verlan est ainsi un langage social, utilisé principalement pour exprimer une identité métissée des jeunes de banlieues .Le développement des nouveaux moyens de communication, le SMS en tête, a rendu pratique le verlan, notamment en raison du caractère raccourci des formes verlanisées bien plus rapides à taper sur des claviers que leurs équivalents dans le français standard. Cela a conduit des représentants de couches sociales moyennes et élevées, grands consommateurs de ces nouveaux outils personnels de communication, à utiliser le verlan et à le comprendre."},{"question":"ලෝකයේ සීනි කෝප්පය ලෙස හඳුන්වන රට කුමක්ද?","answer":"ලෝකයේ සීනි කෝප්පය ලෙස හඳුන්වන රට වන්නේ කියුබාව රටය."},{"question":"पैसाको गतिले आर्थिक गतिविधिलाई कसरी असर गर्छ?","answer":"पैसाको वेगले अर्थतन्त्रमा पैसा कत्तिको चाँडो घुम्छ भन्ने मापन गर्छ, र उच्च गति सामान्यतया बढेको आर्थिक गतिविधि र वृद्धिसँग सम्बन्धित छ।"},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"மாடுகள் தினவெடுத்துக் கொண்டால் உரசிக் கொள்வதற்குத் தேய்ப்புக்கல் அடித்து நட்டு வைக்கும் இந்து மக்கள், விதவைகளுக்கு என்ன செய்திருக்கிறார்கள் என்று வலியுறுத்தினார் ."},{"question":"Slutför den här frasen: Armenien tillhör de länder som gjort sen debut i tävlingen men som placerat sig i toppen – på sju av tio försök slutade man inom tiotoppen. Vid landets sjätte försök, vilket var år","answer":"2011, misslyckades man dock att ta sig vidare till finalen. I den första semifinalen som landet då tävlade i slutade man på tolfte plats, dock totalt sett tjugosjunde plats när man lägger samman alla länder i rätt slutordning. Därför är tjugosjunde plats den \\"hittills\\" sämsta placeringen landet slutat på."},{"question":"வினா:உலகிலேயே மிகப்பெரிய நன்னீர் ஏரி எது?","answer":"விடை: சுப்பீரியர் ஏரி"},{"question":"\\"ઢીંગલી મેં તો બનાવી\\" બાળગીત ના પેહલા ચાર ફકરા લખો.","answer":"ઢીંગલી મેં તો બનાવી મજાનીતૈયાર એને હવે કરવાનીઢીંગલી મેં તો બનાવી મજાનીઢીંગલી મેં તો બનાવી મજાનીએનું ઝબલું સીવડાવવા દરજી પાસે જાઉંદરજીભાઈ, દરજીભાઈ  ઝબલું સીવી દ્યોલાલ પીળા ઓઢણામાં આભલાં જડી દ્યો\\tઢીંગલી મેં તો બનાવી મજાનીઢીંગલી મેં તો બનાવી મજાનીએનાં ઝાંઝર બનાવવા  સોની  પાસે જાઉંસોનીભાઈ, સોનીભાઈ ઝાંઝર બનાવી દ્યોમોતીની માળા ને  બંગડી  ઘડી દ્યો"},{"question":"కింది వాక్యాలలో ఏవి కర్తరి వాక్యాలో, ఏవి కర్మణి వాక్యాలో గుర్తించండి. కారణాలతో సమన్వయించండి.ఆయన కన్ను మూసిన విషయం వ్రాశారు.","answer":"ఇది కర్తరి వాక్యం . వ్రాసిన వాడు ‘ఆయన’ కర్త. కాబట్టి “కర్తరి వాక్యం.”"},{"question":"Slutför den här frasen:Joubert fick oktober 1798 befälet i Italien efter Guillaume Brune och tvang Sardinien till fred, varefter denna stat blev republik. Han var just på väg att betvinga även Toscana då det misstänksamma direktoriet återkallade honom. 1799 var","answer":"han dock åter i Italien och blev 15 augusti överrumplad av Aleksandr Suvorov vid Novi, där han stupade strax i början av slaget."},{"question":"தமிழ்ப் பற்று என்பது ஒருவருக்கு தமிழ் மொழி, இலக்கியம், பண்பாடு, நாகரிகம் போன்றவற்றோடு இருக்கும் ஒரு பற்று ஆகும். நாட்டுப் பற்று, சமயப் பற்றுப் போன்று இஃது ஓர் உணர்வு, அரசியல்,","answer":"கொள்கை கலந்த ஒரு நிலைப்பாடு ஆகும். தமிழ்ப் பற்று தமிழ் அடையாளத்தினது, தமிழர் அரசியலின் ஒரு முக்கிய அடையாளமாகவும் உள்ளது.\\"உடல் மண்ணுக்கு, உயிர் தமிழுக்கு\\" போன்ற முழக்கங்கள் ஊடாகவும் கவிதைகள் ஊடாகவும் செயற்பாடுகள் ஊடாகவும் இயக்கங்கள் ஊடாகவும் தமிழ்ப் பற்று வெளிப்படுப்படுத்தப்படுகிறது."},{"question":"Ìjọba ìbílẹ̀ mélòó ni ó wà ní ìpínlẹ̀ Sókótó?","answer":"Ìjọba ìbílẹ̀ mẹ́tàlélógún ni."},{"question":"¿Qué es un narrador protagonista?","answer":"Un narrador protagonista es un tipo de narrador que asume un papel primario a la hora de contar una historia. Dentro de la narración, el papel del narrador es muy relevante, ya que es la voz encargada de transmitirnos la historia en cuestión. "},{"question":"Kodi Malawi amadziwikaso ndi dzina lanji lina?","answer":"Dziko la Malawi limatchedwa \\"Warm Heart of Africa\\" chifukwa cha kukoma mtima kwa anthu ake, lasankhidwa kukhala limodzi mwa mayiko okoma mtima kwa alendo padziko lonse lapansi!"},{"question":"Nhà thơ nào sinh năm 1822, được mệnh danh là ngôi sao sáng nhất trong nền văn học miền Nam nửa sau thế kỷ 19?a. Nguyễn Dub. Nguyễn Đình Chiểuc. Nguyễn Khuyến","answer":"ông là Nguyễn Đình ChiểuTheo sách Từ điển Văn học Việt Nam từ nguồn gốc đến hết thế kỷ 19 (Nhà xuất bản Văn học, 2018), Nguyễn Đình Chiểu sinh ngày 1/7/1822 tại làng Tân Thới, huyện Bình Dương, phủ Tân Bình, tỉnh Gia Định. Cha ông là Nguyễn Đình Huy, người xã Bồ Điền, huyện Phong Điền, tỉnh Thừa Thiên (nay là Thừa Thiên Huế), là thư lại Ty Văn hàn của Tổng trấn Lê Văn Duyệt. Mẹ là Trương Thị Thiệt, người Gia Định.Tuổi niên thiếu, Nguyễn Đình Chiểu từng chứng kiến cảnh loạn lạc của xã hội lúc bấy giờ, đặc biệt là cuộc khởi nghĩa của Lê Văn Khôi tại Gia Định. Cuộc nổi dậy này đã khiến cha ông bỏ trốn ra Huế rồi bị cách chức. Năm 1833, cha ông trở vào Nam, đem ông ra gửi cho một người bạn ở Huế để tiếp tục việc học. Nguyễn Đình Chiểu sống ở Huế từ 12 đến 19 tuổi.Năm 1843 ông đỗ tú tài ở trường thi Gia Định, đúng vào năm 21 tuổi. Khi ấy, có một nhà họ Võ hứa gả con gái cho ông. Năm 1847, ông ra Huế học để chờ thi khoa Kỷ Dậu 1849, nhưng chưa kịp thi thì được tin mẹ mất. Trên đường trở về chịu tang mẹ, vì thời tiết thất thường, vất vả và khóc thương nhiều nên ông bị bệnh rồi mù cả đôi mắt. Trong thời gian nghỉ lại Quảng Nam chữa bệnh, tuy bệnh không hết, ông đã được vị danh y truyền dạy nghề thuốc.Đui mù, mẹ mất, hôn thê bội ước, cảnh nhà sa sút, ông đóng cửa chịu tang cho đến năm 1851, sau đó mở trường dạy học và làm thuốc. Năm 1854, một người học trò vì cảm phục và mến thương ông đã xin gia đình gả cô em gái thứ năm cho thầy."},{"question":"Boa Vista é capital de qual estado brasileiro?","answer":"Roraima."},{"question":"Tuliskan sebuah karangan yang bertajuk \\"Faedah-faedah menggunakan perpustakaan\\". ","answer":"Pada era ledakan teknologi yang semakin maju seiring dengan kemajuan ekonomi negara, pelbagai kemudahan telah disediakan oleh pihak kerajaan. Satu daripada kemudahan tersebut ialah perpustakaan yang merupakan sebuah institusi yang telah wujud sejak zaman kegemilangan tamadun Islam pada suatu ketika dahulu. Pada zaman kegemilangan kerajaan Abbasiyah misalnya, Khalifah Umar Bin Abdul Aziz telah membina sebuah perpustakaan yang dikenali sebagai Baitul Hikmah yang berfungsi sebagai pusat penyimpanan khazanah ilmu, pusat penterjemahan serta perjumpaan para cendekiawan dan ulama. Pada masa ini, semua perpustakaan yang dibina di seluruh pelosok negara memainkan peranan yang sama iaitu sebagai gedung dan pusaka ilmu bagi kemudahan semua pihak. Tambahan pula, perpustakaan pada zaman ini menyediakan kemudahan jalur lebar atau kemudahan Internet yang boleh menambahkan lagi kesenangan pengguna untuk mencari maklumat yang diperlukan. Ternyata perpustakaan yang disediakan oleh pihak kerajaan mendatangkan pelbagai kemaslahatan kepada masyarakat, cuma terpulang kepada masyarakat sama ada mahu atau tidak menggunakannya kerana yang bulat tidak datang bergolek, yang pipih tidak akan datang melayang.Antara faedah menggunakan perpustakaan ialah pelajar serta orang awam dapat menimba pelbagai ilmu pengetahuan yang tersimpan di dalamnya. Hal ini demikian kerana perpustakaan menempatkan jutaan ilmu pengetahuan yang dinukilkan oleh penulis dari seluruh pelosok dunia dengan menggunakan pelbagai bahasa. Malahan  di sesetengah perpustakan elit, tersimpan ilmu pengetahuan yang dihasilkan oleh tokoh atau bijak pandai jutaan tahun dahulu. Dalam hal ini semua pihak hendaklah rajin mengunjungi perpustakaan sama ada untuk mendapatkan maklumat atau membaca pelbagai buku bersesuaian dengan cogan kata Membaca Jambatan Ilmu. Suasana perpustakaan yang kondusif dan hening mampu memberikan ketenangan kepada pengunjungnya untuk menelaah dan membongkarkan pelbagai rahsia tersembunyi daripada bahan yang dibaca. Di perpustakaan, kita boleh memperoleh pelbagai ilmu pengetahuan seperti keagamaan, falsafah, kemanusiaan serta ilmu pengetahuan berkaitan sains dan teknologi. Pada hari ini ilmu pengetahuan sangat berguna dalam hidup kita umpama tulang belakang yang berfungsi menampung tubuh badan kita untuk mneruskan kehidupan. Tuntasnya, setiap individu seharusnya mempunyai ilmu pengetahuan yang tinggi dan perpustakaanlah tempat yang wajar dikunjungi atas sebab kekayaan ilmu pengetahuan di situ.Selain itu, perpustakaan juga boleh dijadikan tempat untuk mengisi masa lapang secara berfaedah khususnya kepada golongan muda dan para pelajar. Hal ini demikian kerana pada masa ini perpustakaan bukan sahaja menyediakan bahan bacaan seperti buku dan majalah tetapi juga telah dilengkapi dengan pendingin hawa, komputer dan Internet. Kemudahan-kemudahan yang disediakan boleh menarik minat generasi muda mengunjungi perpustakaan sekali gus mengelakkan remaja terlibat dengan budaya lepak serta  melakukan pelbagai aktiviti yang tidak berfaedah. Suasana kondusif yang diwujudkan di dalam perpustakaan akan mendorong masyarakat untuk meluangkan  banyak masa senggang secara lebih proaktif kerana sesungguhnya masa itu emas. Sebagai contoh,Perpustakaan Sultan Ismail di Johor Bahru telah menyediakan sebuah ruang untuk kegunaan proses pembelajaran secara interaktif. Di perpustakaan tersebut, Petrosains dengan kerjasama Dewan Bahasa dan Pustaka (DBP) telah membuka cawangan mini bagi mendorong lebih ramai generasi muda melawat dan menghabiskan masa di situ. Sesungguhnya, dengan mengunjungi perpustakaan kita dapat menguruskan masa secara bijak kerana masa itu ibarat  pedang yang tajam, sekiranya kita terlewat mata pedang itu sendiri akan memenggal kepala kita.Seterusnya, penggunaan perpustakaan secara berterusan juga mampu menyemai serta memupuk budaya membaca dalam kalangan masyarakat khususnya generasi muda. Dalam hal ini ibu bapa memainkan peranan yang dominan dengan sering membawa anak-anak berkunjung ke perpustakaan agar mereka terbiasa dengan buku-buku bersesuaian dengan kata peribahasa  melentur buluh biarlah dari rebungnya. Ibu bapa perlulah berindak sebagai suri teladan kepada anak-anak dengan berkunjung ke perpustakaan sama ada untuk membaca, meminjam buku atau menggunakan kemudahan Internet yang disediakan. Dengan berkunjung ke perpustakaan orang ramai boleh memilih bacaan yang mereka gemari mengikut usia masing-masing seperti akhbar, majalah, jurnal, komik serta pelbagai bahan ilmiah yang telah diterbitkan. Budaya suka membaca penting diterapkan dalam kalangan generasi muda yang bakal mewarisi tampuk kepimpinan negara agar mereka dilengkapi dengan pelbagai ilmu pengetahuan. Situasi ini penting agar mereka mampu bersaing di peringkat global sekali gus membolehkan Malaysia duduk sama rendah, berdiri sama tinggi dengan negara-negara maju yang lain. Dalam konteks ini, kita perlulah menjadikan negara matahari terbit, Jepun sebagai contoh kerana kejayaan membangunkan negara mereka hasil daripada budaya membaca yang tinggi masyarakatnya. Jelas bahawa perpustakaan mampu menerbitkan budaya membaca dalam kalangan masyarakat sekali gus melahirkan masyarakat yang berjaya kerana Masyarakat Membaca Masyarakat Berjaya.Intihanya, tiada suatu objek atau makhluk yang diciptakan oleh Allah S.W.T di muka bumi ini tanpa ada hikmah atau kemaslahatan di sebaliknya. Lantaran itu, bilangan perpustakaan yang merupakan gedung ilmu perlulah ditambah dan dilengkapi dengan pelbagai kemudahan teknologi demi menggamit dan mendorong masyarakat berkunjung ke perpustakaan. Masyarakat khususnya golongan pelajar seharusnya menjangkau sehabis tangan untuk merebut peluang dan menggunakan sebaik mungkin kemudahan yang disediakan oleh pihak pengurusan perpustakaan untuk membongkar segala khazanah ilmu yang tersimpan di situ. Jelas bahawa perpustakaan mempunyai banyak kebaikannya, namun begitu terpulanglah kepada orang ramai kerana segala-galanya berada dalam tangan masing-masing bersesuaian dengan kata peribahasa yang bulat tidak akan datang bergolek, yang pipih tidak akan datang melayang."},{"question":"Beqil ma mbind mii:ñooy ña nga xam ne dañuy firi kóllareg Yàlla ginnaaw ba mu fasoo ba noppi te di dog la Yàlla digle ñu jokkale ko [ag mbokk]. Te ñiy yàq ci suuf si. Ñooña ñooy ña yàqule.","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:Ñooy ña nga xàm ne da ñu'y firi kóllareg Yàlla ginnaaw ba mu fasoo ba noppi te di dog la Yàlla digle ñu jokkale ko [ag mbokk]. Te ñi'y yàq ci sùuf si. Ñooña ñoo'y ña yàqule."},{"question":"قم بكتابة قصيدة قصيره من بحر الكامل.","answer":"يا عاذِلانِ أَسَأتُما العَذلالا مَرحَباً بِكُما وَلا أَهلاأَعَذَلتُما مَن لَم يَمَلَّ هَوىًوَتَرَكتُما عَذلَ الَّذي مَلّاوَلَحَوتُما المَقتولَ مِن كَمَدٍوَعَذَلتُما مَن طَرَّقَ القَتلالَو أَنَّ غَيرَ دَمي ذَهَبتِ بِهِلَم تُسأَلي قَوَداً وَلا عَقلا"},{"question":"Alegria, Medo, Raiva, Nojinho e Tristeza guiam as emoções de quem em Divertida Mente?","answer":"Alegria, Medo, Raiva, Nojinho e Tristeza guiam as emoções da Riley."},{"question":" HCl అణువులో ఉండే బంధం ఏది?A) అయానిక బంధంB) ధృవ సమయోజనీయ బంధంC) అధృవ సమయోజనీయ బంధంD) ఏదీకాదు","answer":"B) ధృవ సమయోజనీయ బంధం"},{"question":"قم بإنشاء قصيدة قصيره من بحر البسيط.","answer":"يابن الكِرام الأولى شادَت عَزائِمُهُمبَيتاً جَليلاً كَبيت اللَهِ نَعرِفُهُأَنتَ الكَبير الَّذي لا العَزل يُنقِصُهُقَدراً وَلا المَنصب العالي يُشرِفُهُوَلَو سَعى جُهدَهُ المَعروف مُختَبِراًلَم يَلف غَيرَك في الدُنيا فَيألفهُعَبيد نَعماكَ لا يَخشون مِن سَرَفِن أَتلَف الدَهر شَيئاً أَنتَ تَخلفُهُ"},{"question":"जर तुमचा फोन हरवला तर तुम्ही तुमच्या फोन ची लोकेशन कोणाद्वारे माहिती करू शकता?","answer":"जीमेल आयडी द्वारामित्रांनो myaccount.google.com/find-your-phone या लिंक वापर करून तुम्ही तुमच्या हरवलेल्या फोनचे लोकेशन माहिती करू शकता फक्त अट एवढीच आहे कि फोन बंद नसला पाहिजे."},{"question":"Mitady fomba hahazoana bika tsara ianao. Inona no safidy mety hahomby indrindra?Manana safidy roa ianao.Safidy 1: Mividiana ho mpikambana ao amin'ny toeram-panatanjahan-tena.Safidy 2: Manomboka mihazakazaka eo amin'ny valan-javaboary eo an-toerana.","answer":"Safidy tsara indrindra: Safidy 2 no tsara indrindra. Manomboka mihazakazaka eo amin'ny valan-javaboary eo an-toerana."},{"question":"Дубай кайсы мамлекетте жайгашкан? ","answer":"Дубай Бириккен Араб Эмиратында жайгашкан. "},{"question":"Falando sobre odontologia, por volta de qual idade acontece a troca dos dentes?","answer":"Por volta dos 5 ou 6 anos, inicia-se a troca dos dentes decíduos pelos dentes permanentes. Os primeiros a iniciarem sua troca são os dentes da frente e finaliza com o nascimento do “dente do siso” ou “dente do juízo”, entre os 16 e 21 anos."},{"question":"Apakah resipi untuk bubur sagupal? Tunjukkan langkah-langkah yang terperinci.","answer":"Bahan:  1 cawan sagu biji kecil warna merah (sagu mata ikan), 1 cawan sagu biji kecil warna hijau, 2 cawan santan, 1 cawan gula pasir, 4 cawan air mendidih - untuk memasak sagu, 2 helai daun pandan - disimpul, 1 cm halia - dimayang, Air untuk kuah, Garam secukup rasaCara memasak sagu:1. Masukkan biji sagu ke dalam dua bekas (loyang) berasingan mengikut warna.2. Tuang 2 cawan air mendidih ke dalam setiap bekas sambil mengacau untuk memasak sagu.3. Biarkan ia sejuk seketika, kemudian potong sagu tadi kecil-kecil supaya senang dicedok dengan sudu bila nak makan.Cara memasak kuah bubur:1. Satukan santan, air, gula pasir, halia, garam dan daun pandan di dalam periuk.2. Masak dengan api sederhana sambil mengacau (bagi mengelakkan pecah minyak) sehingga mendidih.3. Kemudian masukkan potongan sagu ke dalam kuah. Masak sehingga sagu masak keseluruhannya - sagu akan berubah warna dari putih ke jernih bila masak. Tambah air jika perlu.4. Tutup api dan angkat."},{"question":"தமிழின்பம், ஊரும் பேரும்  எனும் நூல்களை இயற்றியவர் யார் ?","answer":" ரா.பி.சேதுபிள்ளை.ரா.பி. சேதுப்பிள்ளை (Ra . Pi . Sethu Pillai, 2 மார்ச்சு 1896 – 25 ஏப்ரல் 1961) ஒரு தமிழறிஞர், எழுத்தாளர், வழக்குரைஞர், மேடைப்பேச்சாளர். இவர் தமிழில் சொற்பொழிவு ஆற்றுவதிலும், உரைநடை எழுதுவதிலும் மிகவும் பெயர் பெற்றவர். இனிய உரைச் செய்யுள் எனக் குறிப்பிடும் அளவுக்கு அவரது உரைநடை இனிமை வாய்ந்தது எனப் பலரும் பாராட்டியுள்ளனர். உரைநடையில் அடுக்குமொழியையும், செய்யுள்களுக்கே உரிய எதுகை, மோனை என்பவற்றையும் உரைநடைக்குள் கொண்டு வந்தவர் இவரே எனப்படுகின்றது.பிறப்புசேதுப்பிள்ளை தமிழ்நாட்டில் உள்ள திருநெல்வேலியில் இராசவல்லிபுரம் என்ற ஊரில் 1896-ஆம் ஆண்டு மார்ச்சுத் திங்கள் 2-ஆம் நாள் பிறவிப்பெருமான்பிள்ளை - சொர்ணம்மாள் ஆகியோருக்கு மகவாகப் பிறந்தார். கார்காத்த வேளாளர் குலத்தில் சேது பிறந்தார். சேதுக்கடலாடி இராமேசுவரத்திலுள்ள இறைவனைப் பூசித்ததனால் பிறந்த தம் மகனுக்குச் சேது என்று பெயர் சூட்டினர். இரா.பி. சேதுப்பிள்ளையின் முன்னெழுத்துகளாக அமைந்த 'இரா' என்பது இராசவல்லிபுரத்தையும் 'பி' என்பது 'பிறவிப்பெருமான்பிள்ளை'"},{"question":"9 sinif açıktan okunur mu?","answer":"Tabi ki okuyabilir. Açık öğretim lisesinden mezun olan bir öğrenci ile örgün liselerden mezun olmuş öğrenci aynı haklara sahiptir. Yani öğrenci açık liseden mezun olduğu için açık öğretim üniversite okumak zorunda değildir. Tercihiniz ne olursa olsun kendinize bir rota belirlemek zorundasınız."},{"question":"الجملة الأولى: 'لديك صلاحية الوصول الى الحقائق .'. الجملة الثانية: 'الحقائق متاحة لك .'. الجملتان متوافقتان، متناقضتان، أم غير ذلك؟","answer":"الجملتان متوافقتان."},{"question":"Kínní èsì ọrọ?","answer":"Òwè"},{"question":"Кыргызча айлардын аталышын билесиңби?","answer":"1\\tЖалган Куран\\t Март\\t2\\tЧын Куран\\t         Апрель\\t3\\tБугу\\t                 Май4\\tКулжа              \\tИюнь\\t5\\tТеке\\t                Июль\\t6\\tБаш Оона\\t         Август\\t7\\tАяк Оона\\t        Сентябрь8\\tТогуздун айы\\tОктябрь\\t9\\tЖетинин айы\\tНоябрь\\t10 Бештин айы\\t   Декабрь\\t11\\tҮчтүн айы\\t        Январь\\t12\\tБирдин айы\\tФевраль\\tАкадемик профессор Кусейин Карасаев жазган"},{"question":"Miro hoos u dhigaayo sokorta?","answer":"MIRO HOOS UDHIGAYA SOKORTA Waa miro ufiican qofka qaba macaan ka hosna udhigaya sokorta dhiiga aadna ugu fiican dadka sokortodu sijogta ukacdo 1= QAJAAR Qajaarka wa miro ufican dadka markasta sokortodu kacdo wuxu kakoban yahay koloriyaas hooseya iyo qolfoof.  Sidoo kale qajaar ka wuxu hoos udhigaa sokorta dhiiga sababto ah wuxu kakoban yahy dheecan muhim u ah unugyada beta Si loososaro madada insulin ee kaydisa sokorta.2= BARAKOOLI Barakoliga waxa kujira cunsurka loyaqaan (sulforaphane ) kaas oo si dabiici ah hoos ugu dhigo sokorta. Darasad ayaa mujisay in miraha barakolig  hoos udhigaan sokorta 3= KOOSTADA Koostada waxa laga helaa inbadan oo ah vitamins protein qolof Sababta aad udoraneyso koostada waxey tahay hadii sokorta kugu kacsan tahy ineey hoos udhaceyso, Waxa jira xariir kadhaxeya cunista miraha 2 ilaa 3 jeer asbuuci iyo hoos udhaca iney kugu dhacdo qaar kamda kansar ka cudurada wadnaha iyo sokorta Aad ayey ubadan yihiin miraha sokorta hoos dhiga waxa kamida ✅ karootada ✅ bataati macaha ✅ baamiyaha ✅ basbaaska Bukaanka qaba sokorta inuu jadwalkisa cuntada kudaraa mirahaan waxey kacwne ineey nidamsananto sokortisa Sido kale qadashda mirahan bukanka wx eey ka cawinee hoos udhca kacsanta jogtdada sdkle waxey kailalinee dhibatoyin eey keento sokortu eeyna kmd yihiin cudurada wadnaha iyo xididada Cunto anan sokorta kicineyn Cuntoyinkan bukanka sokorta qaba hduu cuno kuma kaceyso sokorta ✅ afakaadho  (avocado )✅ miraha ✅ toonta ✅ tufaaxa ✅ ukunta iyo tuudka ✅ qamadiga iyo fuulkaTALO HOOS UDHIGAYSA SOKORTA 1= sameey jimicsi 2= cun dawada adgo raacaya taloyinka dhaqtar kada 3= mar jadwal cunto oo ufican qofka qaba sokorta 4= lasoco sokortada 5= dhaqtar kaada usheeg hdii sokortaada sijogtaa ukaceyso ."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\" Aza manao toy Ikala mpaka vadin' olona,  ........................................ \\"","answer":"Toy izao ny ohabolana feno: \\" Aza manao toy Ikala mpaka vadin' olona, mambabo ivelany fa devoly fanahy \\""},{"question":"次の段落にマッチするタイトルをつけてください： アメリカのNASAは、2025年に人が月に行って調査をする「アルテミス計画」を進めています。計画には日本も参加しています。NASAはそのあとで、火星に人が行くことも考えています。アメリカのテキサス州に、火星で生活するための実験をする施設ができました。施設には160m²ぐらいの広さの建物があって、ベッドやシャワーなどのほかに、野菜を育てる機械などもあります。建物の外には火星と同じような赤い砂を敷いた場所があって、長く歩く実験などができます。この施設で、4人のボランティアが今年6月から1年ぐらい生活します。NASAの人は「地球から遠くて生活のための物が少ない環境です。健康などにどのような影響があるかを調べる必要があります」と話しています。","answer":"NASAの実験　火星のような環境で人が生活する"},{"question":"தமிழின் முதல் உரையாசிரியராக  கருதப்படுபவர் யார்?","answer":"  நக்கீரர்."},{"question":"Đại dương mới nào được công nhận trong thế kỷ 21?","answer":"Vào ngày Đại dương thế giới 8/6/2021, Hiệp hội Địa lý quốc gia Mỹ (National Geographic Society) thông báo chính thức công nhận đại dương thứ năm trên thế giới là Nam Đại Dương. Hiệp hội Địa lý quốc gia Mỹ thực hiện việc vẽ bản đồ lần đầu tiên vào năm 1915, công nhận bốn đại dương là Đại Tây Dương, Thái Bình Dương, Ấn Độ Dương và Bắc Băng Dương. Cơ quan này xem vùng nước xung quanh Nam Cực chỉ là phần mở rộng ở phía nam lạnh giá của Đại Tây Dương, Ấn Độ Dương và Thái Bình Dương. Nam Đại Dương (Southern Ocean) vốn được giới khoa học biết đến từ lâu, nhưng đến năm 2021 mới chính thức được công nhận vì những ý kiến không đồng nhất và không có thỏa thuận quốc tế chung.Nam Đại Dương là đại dương duy nhất tiếp xúc với ba đại dương khác và bao trùm toàn bộ một châu lục, mà không phải bị các châu lục khác nằm bao quanh như bốn đại dương còn lại."},{"question":"\\"स्वामी विवेकानंद\\" यांच्याविषयी माहिती द्या.","answer":"नरेंद्रनाथ दत्त म्हणजेच स्वामी विवेकानंद यांचा जन्म कलकत्ता येथे १२ जानेवारी १८६३ मध्ये झाला होता. त्यांच्या वडिलांचे नाव विश्वनाथ दत्त आणि आईचे नाव भुनेश्वरीदेवी असे होते. स्वामी विवेकानंदांचे आजोबा दुर्गाचरण दत्त हे \\"संस्कृत\\" व \\"परीक्षण' भाषेचे एक विद्वान होते.नरेंद्रनाथ यांच्‍यावर लहानपणापासूनच महाभारत, रामायण व भक्तिभावा चा प्रभाव होता, कारण त्यांचे आई त्यांना ह्या गोष्टी सांगत असे. स्वामी विवेकानंद यांना वाचनाची खूप आवड होती आणि ते शाळेत सुद्धा सर्वात हुशार विद्यार्थी होते. फक्त अभ्यासातच नाही तर ते खेळण्यात हि तितकेच तरबेज होते. शाळेमध्ये प्रत्येक गोष्टी मध्ये ते भाग घेत असे.स्वामी विवेकानंद यांना वाचनाची खूप आवड होती त्यांनी रामायण, महाभारत, भगवत गीता, वेद आणि पुराण अशा धार्मिक पुस्तकांचे ज्ञान मिळवले होते. इतकेच नाही तर त्यांनी भारतीय गायन सुद्धा शिकले होते. स्वामी विवेकानंदांनी १८८४ ला आपले शिक्षण पूर्ण करून \\"आर्ट्स\\" चे डिग्री मिळाली होती त्यानंतर त्यांनी संस्कृत आणि बंगाली संस्कृतीचा अभ्यास केला होता.रामकृष्ण परमहंस हे स्वामी विवेकानंदांचे गुरु होते. रामकृष्ण परमहंस यांनी स्वामी विवेकानंद ह्यांना घडवले होते आणि त्यांनीच त्यांना विवेकानंद हे नाव दिले होते. स्वामी विवेकानंद धार्मिक स्वभावाचे होते. त्यांना देशातील दारिद्र्य आणि अज्ञान पाहून खूप दुःख होत असे. भारतीय समाज सर्व समर्थ बनला पाहिजे असे त्यांना नेहमी वाटत असे.स्वामी विवेकानंद ह्यांनी भारतीय संस्कृती आणि हिंदुत्वाचा प्रसार पूर्ण जगभर पसरवण्याचे काम केले होते. अमेरिके मध्ये शिकागो येथे १८९३ मध्ये सर्वधर्मपरिषद झाली होती. तिथे ते हिंदू धर्माचे प्रतिनिधी म्हणून गेले होते. तिथे स्वामी विवेकानंदांचे भाषण एकूण सर्व लोक मंत्रमुग्ध झाले होते. त्यांच्या ह्या भाषणामुळे हिंदुधर्माचा आणि संस्कृतीचा प्रचार पूर्ण जगाला झाला होता आणि त्याबरोबरच स्वामी विवेकानंद ही विश्व प्रसिद्ध झाले.अमेरिके वरून परतल्यानंतर त्यांनी संपूर्ण भारत फिरण्याचा निर्णय घेतला आणि आपले विचार लोकांना सांगायला सुरु केले. त्यांनी आपल्या ज्ञानाने लोकांना जागृत केले.असा हा महापुरुष १९०२ साली आपल्या देशाला सोडून गेला आणि स्वर्गवासी झाला. स्वामी विवेकानंद यांचे कन्याकुमारी येथे भव्य स्मारक बांधण्यात आले आहे. स्वामी विवेकानंद यांचा जन्मदिवस म्हणजेच 12 जानेवारी ह्याला \\"नॅशनल युथ डे\\" या स्वरूपाने संपूर्ण भारतभर साजरा केले जाते."},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Bhoutan nékk","answer":"Réwum Bhoutan mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Asie"},{"question":"Суроо: Кайсы өлкө дүйнөдөгү экинчи чоң өлкө?","answer":"Жооп: Канада өлкөсү дүйнөдөгү экинчи чоң өлкө"},{"question":" د تعیناتو د بورډ دندي او صلاحیتونه واضح کړئ ؟","answer":"ځواب – – جمهور ریس ته د منظوري په موخه د ملکي خدمتونو د لوړ پوړیو مامورینو د استخدام ، ترفیع ، تبديلي ، تقاعد ، رفع تقاعد او نورو ذاتي چارو تشخیص او پیشنهاد .۲ – له دولتي ادارو او وزارتونو څخه د خالي بستونو په اړه د معلوماتو غوښتل . ۳ – د انتخاب د معيارونو تصویب او د لنډ فهرست ترتیب او د کانديدانو نهايې انتخاب . ۴ – د انتخاب ، مختصر فهرست د ترتیب او نهايې انتخاب د کمېټو د کار رهبري . ۵ – جمهور ریس ته د منظوري د اخيستلو په موخه د منتخبو کانديدانو پیشنهاد ."},{"question":"Jumla ta 1: Shi dan uwan dan wasan Czech Jaroslav Hlinka ne kuma da ne ga tsohon dan wasan Miroslav Hlinka Sr. Jumla ta 2: Ya kasance dan uwan dan wasan kasar Czech Miroslav Hlinka da dan tsohon dan wasan Jaroslav Hlinka Sr. Tambaya: Shin jumla ta 1 da jumla ta 2 suna bayyana ma'ana iri ɗaya ko a'a?","answer":"A'a basu bayyana ma'ana iridaya"},{"question":"Tohizo ity ohabolana ity :    “Voalavo sasatry ny miaina ka ...................................”","answer":"   “Voalavo sasatry ny miaina ka mandalo ambany saokan’ny saka.”"},{"question":"મને ખગોળીય દૂરબીન વિષે જણાવો.","answer":"દૂરબીન એક એવું ઉપકરણ હોય છે જેનો ઉપયોગ દૂર આવેલ વસ્તુ અથવા વિદ્યુતચુંબકીય વિકિરણોનું અવલોકન કરવા માટે થાય છે. દૂરબીનનો મતલબ સામાન્ય લોકો દૃષ્યવિભાગના અવલોકન માટે કરે છે પરંતુ હકીકતમાં વિદ્યુતચુંબકીય વર્ણપટલના અન્ય ભાગો માટે પણ તે કામ કરે છે જેમ કે ક્ષ-કિરણ દૂરબીન જે ક્ષ-કિરણો પ્રત્યે સંવેદના ધરાવે છે, રેડિયો દૂરબીન જે વધુ તરંગલંબાઈ ધરાવતા વિદ્યુતચુંબકીય તરંગો પ્રત્યે સંવેદનશીલ હોય છે.ખગોળીય દૂરબીનના પ્રકાર: પ્રકાશીય દૂરબીન ,ક્ષ-કિરણ દૂરબીન, રેડિયો દૂરબીન"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਗੁਆਰੇਰੀ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਮਨੁ ਕੁੰਚਰੁ ਕਾਇਆ ਉਦਿਆਨੈ ॥ਗੁਰੁ ਅੰਕਸੁ ਸਚੁ ਸਬਦੁ ਨੀਸਾਨੈ ॥ ਰਾਜ ਦੁਆਰੈ ਸੋਭ ਸੁ ਮਾਨੈ ॥੧॥ਚਤੁਰਾਈ ਨਹ ਚੀਨਿਆ ਜਾਇ ॥ਬਿਨੁ ਮਾਰੇ ਕਿਉ ਕੀਮਤਿ ਪਾਇ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਘਰ ਮਹਿ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਤਸਕਰੁ ਲੇਈ ॥ਨੰਨਾਕਾਰੁ ਨ ਕੋਇ ਕਰੇਈ ॥ਰਾਖੈ ਆਪਿ ਵਡਿਆਈ ਦੇਈ ॥੨॥ਨੀਲ ਅਨੀਲ ਅਗਨਿ ਇਕ ਠਾਈ ॥ਜਲਿ ਨਿਵਰੀ ਗੁਰਿ ਬੂਝ ਬੁਝਾਈ ॥ਮਨੁ ਦੇ ਲੀਆ ਰਹਸਿ ਗੁਣ ਗਾਈ ॥੩॥ਜੈਸਾ ਘਰਿ ਬਾਹਰਿ ਸੋ ਤੈਸਾ ॥ਬੈਸਿ ਗੁਫਾ ਮਹਿ ਆਖਉ ਕੈਸਾ ॥ਸਾਗਰਿ ਡੂਗਰਿ ਨਿਰਭਉ ਐਸਾ ॥੪॥ਮੂਏ ਕਉ ਕਹੁ ਮਾਰੇ ਕਉਨੁ ॥ਨਿਡਰੇ ਕਉ ਕੈਸਾ ਡਰੁ ਕਵਨੁ ॥ਸਬਦਿ ਪਛਾਨੈ ਤੀਨੇ ਭਉਨ ॥੫॥ਜਿਨਿ ਕਹਿਆ ਤਿਨਿ ਕਹਨੁ ਵਖਾਨਿਆ ॥ਜਿਨਿ ਬੂਝਿਆ ਤਿਨਿ ਸਹਜਿ ਪਛਾਨਿਆ ॥ਦੇਖਿ ਬੀਚਾਰਿ ਮੇਰਾ ਮਨੁ ਮਾਨਿਆ ॥੬॥ਕੀਰਤਿ ਸੂਰਤਿ ਮੁਕਤਿ ਇਕ ਨਾਈ ॥ਤਹੀ ਨਿਰੰਜਨੁ ਰਹਿਆ ਸਮਾਈ ॥ਨਿਜ ਘਰਿ ਬਿਆਪਿ ਰਹਿਆ ਨਿਜ ਠਾਈ ॥੭॥ਉਸਤਤਿ ਕਰਹਿ ਕੇਤੇ ਮੁਨਿ ਪ੍ਰੀਤਿ ॥ਤਨਿ ਮਨਿ ਸੂਚੈ ਸਾਚੁ ਸੁ ਚੀਤਿ ॥ਨਾਨਕ ਹਰਿ ਭਜੁ ਨੀਤਾ ਨੀਤਿ ॥੮॥੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 221 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਇਸ) ਸਰੀਰ ਜੰਗਲ ਵਿਚ ਮਨ ਹਾਥੀ (ਸਮਾਨ) ਹੈ । (ਜਿਸ ਮਨ-ਹਾਥੀ ਦੇ ਸਿਰ ਉਤੇ) ਗੁਰੂ ਕੁੰਡਾ ਹੋਵੇ ਅਤੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ) ਸ਼ਬਦ ਨੀਸ਼ਾਨ (ਝੱੁਲ ਰਿਹਾ) ਹੋਵੇ, (ਉਹ ਮਨ-ਹਾਥੀ) ਪ੍ਰਭੂ-ਪਾਤਸ਼ਾਹ ਦੇ ਦਰ ਤੇ ਸੋਭਾ ਪਾਂਦਾ ਹੈ ਉਹ ਆਦਰ ਪਾਂਦਾ ਹੈ ।੧।ਚਤੁਰਾਈ ਵਿਖਾਲਣ ਨਾਲ ਇਹ ਪਛਾਣ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ ਕਿ (ਚਤੁਰਾਈ ਵਿਖਾਲਣ ਵਾਲਾ) ਮਨ ਕੀਮਤ ਪਾਣ ਦਾ ਹੱਕਦਾਰ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ ।ਮਨ ਨੂੰ ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲੋਂ ਮਾਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਮਨ ਦੀ ਕਦਰ ਨਹੀਂ ਪੈ ਸਕਦੀ (ਭਾਵ, ਉਹੀ ਮਨ ਆਦਰ-ਸਤਕਾਰ ਦਾ ਹੱਕਦਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਜੇਹੜਾ ਵੱਸ ਵਿਚ ਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) । (ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਹਿਰਦੇ-) ਘਰ ਵਿਚ ਨਾਮ-ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਮੌਜੂਦ ਹੈ, (ਪਰ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਿਆ ਹੋਇਆ ਮਨ-) ਚੋਰ (ਉਸ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਨੂੰ) ਚੁਰਾਈ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, (ਇਹ ਮਨ ਏਨਾ ਆਕੀ ਹੋਇਆ ਪਿਆ ਹੈ ਕਿ ਕੋਈ ਜੀਵ ਇਸ ਦੇ ਅੱਗੇ ਨਾਂਹ-ਨੁੱਕਰ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ । ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪ ਜਿਸ (ਦੇ ਅੰਦਰ ਵੱਸਦੇ ਅੰਮ੍ਰਿਤ) ਦੀ ਰਾਖੀ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੂੰ ਵਡਿਆਈ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈ ।੨।(ਇਸ ਮਨ ਵਿਚ) ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਦੀ ਬੇਅੰਤ ਅੱਗ ਇਕੋ ਥਾਂ ਤੇ ਪਈ ਹੈ, ਜਿਸ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਨੇ (ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ-ਅੱਗ ਤੋਂ ਬਚਣ ਦੀ) ਸਮਝ ਬਖ਼ਸ਼ੀ ਹੈ, ਉਸ ਦੀ ਇਹ ਅੱਗ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਨਾਮ-ਜਲ ਨਾਲ ਬੁੱਝ ਜਾਂਦੀ ਹੈ,(ਪਰ ਜਿਸ ਨੇ ਭੀ ਨਾਮ-ਜਲ ਲਿਆ ਹੈ) ਆਪਣਾ ਮਨ (ਵੱਟੇ ਵਿਚ) ਦੇ ਕੇ ਲਿਆ ਹੈ, ਉਹ (ਫਿਰ) ਚਾਉ ਨਾਲ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਂਦਾ ਹੈ ।੨।(ਜੇ ਮਨ-ਹਾਥੀ ਦੇ ਸਿਰ ਤੇ ਗੁਰੂ-ਕੁੰਡਾ ਨਹੀਂ ਹੈ ਤਾਂ) ਜਿਹੋ ਜਿਹਾ (ਅਮੋੜ) ਇਹ ਗ੍ਰਿਹਸਤ ਵਿਚ (ਰਹਿੰਦਿਆਂ) ਹੈ, ਉਹੋ ਜਿਹਾ (ਅਮੋੜ) ਇਹ ਬਾਹਰ (ਜੰਗਲਾਂ ਵਿਚ ਰਹਿੰਦਿਆਂ) ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।  ਪਹਾੜ ਦੀ ਗੁਫ਼ਾ ਵਿਚ ਭੀ ਬੈਠ ਕੇ ਮੈਂ ਕੀਹ ਆਖਾਂ ਕਿ ਕਿਹੋ ਜਿਹਾ ਬਣ ਗਿਆ ਹੈ? (ਗੁਫ਼ਾ ਵਿਚ ਟਿਕੇ ਰਿਹਾਂ ਭੀ ਇਹ ਮਨ ਅਮੋੜ ਹੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ) । ਸਮੁੰਦਰ ਵਿਚ ਵੜੇ (ਤੀਰਥਾਂ ਵਿਚ ਚੁੱਭੀ ਲਾਏ, ਚਾਹੇ) ਪਹਾੜ (ਦੀ ਗੁਫ਼ਾ) ਵਿਚ ਬੈਠੇ, ਇਹ ਇਕੋ ਜਿਹਾ ਨਿਡਰ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੪।ਪਰ ਜੇ ਇਹ (ਮਨ-ਹਾਥੀ ਗੁਰੂ-ਕੁੰਡੇ ਦੇ ਅਧੀਨ ਰਹਿ ਕੇ ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲੋਂ) ਮਰ ਜਾਏ ਤਾਂ ਕੋਈ ਵਿਕਾਰ ਇਸ ਤੇ ਚੋਟ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ । ਜੇ ਇਹ (ਗੁਰੂ-ਕੁੰਡੇ ਦੇ ਡਰ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ) ਨਿਡਰ (ਦਲੇਰ) ਹੋ ਜਾਏ, ਤਾਂ ਦੁਨੀਆ ਵਾਲਾ ਕੋਈ ਡਰ ਇਸ ਨੂੰ ਪੋਹ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ(ਕਿਉਂਕਿ) ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਇਹ ਪਛਾਣ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਕਿ (ਇਸ ਦਾ ਰਾਖਾ ਪਰਮਾਤਮਾ) ਤਿੰਨਾਂ ਹੀ ਭਵਨਾਂ ਵਿਚ ਹਰ ਥਾਂ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ।੫।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ (ਨਿਰੀ ਮਨ ਦੀ ਚਤੁਰਾਈ ਨਾਲ ਹੀ ਇਹ) ਕਹਿ ਦਿੱਤਾ (ਕਿ ਪਰਮਾਤਮਾ ਤਿੰਨਾਂ ਭਵਨਾਂ ਵਿਚ ਹਰ ਥਾਂ ਮੌਜੂਦ ਹੈ) ਉਸ ਨੇ ਜ਼ਬਾਨੀ ਜ਼ਬਾਨੀ ਹੀ ਆਖ ਦਿੱਤਾ (ਉਸ ਦਾ ਮਨ-ਹਾਥੀ ਅਜੇ ਭੀ ਅਮੋੜ ਹੈ) ।ਜਿਸ ਨੇ (ਗੁਰੂ-ਅੰਕੁਸ ਦੇ ਅਧੀਨ ਰਹਿ ਕੇ ਇਹ ਭੇਤ) ਸਮਝ ਲਿਆ, ਉਸ ਨੇ ਅਡੋਲ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਵਿਚ ਟਿਕ ਕੇ (ਉਸ ਤਿੰਨਾਂ ਭਵਨਾਂ ਵਿਚ ਵੱਸਦੇ ਨੂੰ) ਪਛਾਣ ਭੀ ਲਿਆ । (ਹਰ ਥਾਂ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ) ਦਰਸਨ ਕਰ ਕੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਗੁਣਾਂ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰ ਕੇ ਉਸ ਦਾ ‘ਮੇਰਾ, ਮੇਰਾ’ ਆਖਣ ਵਾਲਾ ਮਨ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਵਿਚ) ਗਿੱਝ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੬।ਜਿਸ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਹੈ, ਉਥੇ ਸੋਭਾ ਹੈ, ਉਥੇ ਸੁੰਦਰਤਾ ਹੈ, ਉਥੇ ਵਿਕਾਰਾਂ ਤੋਂ ਖ਼ਲਾਸੀ ਹਉਥੇ ਹੀ ਮਾਇਆ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵ ਤੋਂ ਰਹਿਤ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹਰ ਵੇਲੇ ਮੌਜੂਦ ਹੈ ।(ਉਹ ਹਿਰਦਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਆਪਣਾ ਘਰ ਬਣ ਗਿਆ, ਆਪਣਾ ਨਿਵਾਸ-ਥਾਂ ਬਣ ਗਿਆ), ਉਸ ਆਪਣੇ ਘਰ ਵਿਚ, ਉਸ ਆਪਣੇ ਨਿਵਾਸ-ਥਾਂ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹਰ ਵੇਲੇ ਮੌਜੂਦ ਹੈ ।੭।ਅਨੇਕਾਂ ਹੀ ਮੁਨੀ ਲੋਕ (ਮਨ-ਹਾਥੀ ਨੂੰ ਗੁਰੂ-ਕੁੰਡੇ ਦੇ ਅਧੀਨ ਕਰ ਕੇ) ਪਵਿਤ੍ਰ ਸਰੀਰ ਨਾਲ ਪਵਿਤ੍ਰ ਮਨ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਉਹ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਪ੍ਰਭੂ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਤੂੰ ਭੀ (ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ) ਸਦਾ ਸਦਾ ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਭਜਨ ਕਰ ।੮।੨।\\""},{"question":"வினா:வழுவமைதி வகைகளை விவரிக்க?","answer":"விடை:திணை வழுவமைதி“என் அம்மை வந்தாள்” என்று மாட்டைப் பார்த்துக் கூறுவது திணைவழுவமைதி ஆகும். இங்கு உவப்பின் காரணமாக அஃறிணை உயர்திணையாகக் கொள்ளப்பட்டது.பால் வழுவமைதி வாடா இராசா, வாடா கண்ணா” என்று தன் மகளைப் பார்த்துத் தாய் அழைப்பது பால்வழுவமைதி ஆகும். இங்கு உவப்பின் காரணமாக, பெண்பால் ஆண்பாலாகக் கொள்ளப்பட்டது.இட வழுவமைதிமாறன் என்பான் தன்னைப்பற்றிப் பிறரிடம் கூறும்போது,“இந்த மாறன் ஒருநாளும் பொய் கூறமாட்டான்” என, தன்மையினைப் படர்க்கை இடத்தில் கூறுவது இடவழுவமைதி ஆகும்.கால வழுவமைதிகுடியரசுத் தலைவர் நாளை தமிழகம் வருகிறார். இத்தொடர், குடியரசுத் தலைவர் நாளை வருவார் என அமைதல் வேண்டும். அவ்வாறு அமையவில்லை என்றாலும் நாம் பிழை யாகக் கருதுவதில்லை. ஏனெனில் அவரது வருகையின் உறுதித்தன்மை நோக்கிக் காலவழுவமைதியாக ஏற்றுக்கொள்கிறோம்.மரபு வழுவமைதி“கத்துங் குயிலோசை – சற்றே வந்து காதிற் படவேணும்”- பாரதியார். குயில் கூவும் என்பதே மரபு, குயில் கத்தும் என்பது மரபு வழு ஆகும். இங்குக் கவிதையில் இடம்பெற்றிருப்பதால் இது மரபு வழுவமைதியாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது."},{"question":"Jawab soalan teka-teki ini: Kereta ini besar dan selesa untuk tidur, tapi beri percuma pun tiada orang mahu naik.","answer":"Jawapannya ialah kereta mayat. "},{"question":"Dadka qaar xilime aya kala lexaneysin?","answer":"Dadka qaar xilima ayaad kala leexanaysiin?Marka aad mabda'aaga ku adkaato oo aad doorato dariiqa toosan Markaa weeyi marka ay dad badani kula coloobayaan qaarkalena ku nacayaan qaarkalena kuba caayayaan haday doonaan lakin hadii uu sax sanyahay wax aad aaminsantahay ha ka leexan marnaba wayo raaligalinta dadku waa hadaf aan la gaadhi karin marnaba marnaba."},{"question":"Lat Joor, kàñ la kóddi ?","answer":"26 Oktoobar 1886"},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο: Το αεροδρόμιο έλαβε το όνομά του από τον Χουαρί Μπουμεντιέν, πρώην πρόεδρο της Αλγερίας. Το Νταρ Ελ Μπεϊντά, η περιοχή στην οποία βρίσκεται το αεροδρόμιο, ήταν γνωστή ως \\"Maison Blanche\\" (Λευκός Οίκος), και το αεροδρόμιο αποκαλείται Αεροδρόμιο Maison Blanche σε μεγάλο μέρος της βιβλιογραφίας για τον","answer":"Πόλεμο της Ανεξαρτησίας της Αλγερίας. Η \\"Société de Gestion de Services et Infrastructures Aéroportuaires\\" (SGSIA), γνωστή ως «Αερολιμένας του Αλγερίου», είναι δημόσια εταιρεία που ιδρύθηκε την 1η Νοεμβρίου 2006 για τη διαχείριση και λειτουργία του αεροδρομίου. Η SGSIA απασχολεί 2.100 εργαζόμενους."},{"question":"Jawab soalan yang rumit ini: DI bandar manakah stesen WAAM-TV dan WJZ-TV terletak?","answer":"Baltimore"},{"question":"ਦੇਹਰਾਦੂਨ, 3 ਮਾਰਚਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀ ਇਕ ਜਥੇਬੰਦੀ ਨੇ ਅੱਜ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉੱਤਰਾਖੰਡ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਜਾਨ ਨੂੰ ਹੁਣ ਕੋਈ ਖ਼ਤਰਾ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਪੁਲਵਾਮਾ ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਦਹਿਸ਼ਤੀ ਹਮਲੇ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਨੀਮ ਫੌਜੀ ਬਲਾਂ ਦੇ 40 ਜਵਾਨ ਸ਼ਹੀਦ ਹੋ ਗਏ ਸਨ, ਮਗਰੋਂ ਉੱਤਰਾਖੰਡ ਵਿੱਚ ਰਹਿੰਦੇ ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਵਿੱਚ ਅਸੁਰੱਖਿਆ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਘਰ ਕਰ ਗਈ ਸੀ। ਪੁਲਵਾਮਾ ਹਮਲੇ ਮਗਰੋਂ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਸੱਜੇਪੱਖੀ ਤਾਕਤਾਂ ਵੱਲੋਂ ਨਿਸ਼ਾਨਾ ਬਣਾਏ ਜਾਣ ਦੇ ਡਰੋਂ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਉੱਤਰਾਖੰਡ ਛੱਡ ਕੇ ਆਪੋ ਆਪਣੇ ਘਰਾਂ ਨੂੰ ਰਵਾਨਾ ਹੋ ਗਏ ਸਨ।ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀ ਜਥੇਬੰਦੀ ਦੇ ਤਰਜਮਾਨ ਨਾਸਿਰ ਖੁਆਮੀ ਨੇ ਕਿਹਾ, ‘ਉੱਤਰਾਖੰਡ ਵਿੱਚ ਹਾਲਾਤ ਹੁਣ ਬਿਲਕੁਲ ਆਮ ਵਾਂਗ ਹੋ ਗਏ ਹਨ, ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਉੱਤਰਾਖੰਡ ਦੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਹਿੱਸੇ ’ਚ ਹੁਣ ਕੋਈ ਖ਼ਤਰਾ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਮੈਂ ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਅਪੀਲ ਕਰਦਾ ਹਾਂ ਕਿ ਉਹ ਆਪੋ-ਆਪਣੀਆਂ ਸਿੱਖਿਆ ਸੰਸਥਾਵਾਂ ’ਚ ਮੁੜ ਆਉਣ ਤੇ ਪੜ੍ਹਾਈ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ।’ਪੁਲਵਾਮਾ ਅੱਤਵਾਦੀ ਹਮਲੇ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕਿੰਨੇ ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਉੱਤਰਾਖੰਡ ਛੱਡ ਗਏ?","answer":"ਪੁਲਵਾਮਾ ਅੱਤਵਾਦੀ ਹਮਲੇ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਉੱਤਰਾਖੰਡ ਛੱਡ ਗਏ ਸਨ।"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ਗਉੜੀ ਬਾਵਨ ਅਖਰੀ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਸਲੋਕੁ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਮਾਤਾ ਗੁਰਦੇਵ ਪਿਤਾ ਗੁਰਦੇਵ ਸੁਆਮੀ ਪਰਮੇਸੁਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਸਖਾ ਅਗਿਆਨ ਭੰਜਨੁ ਗੁਰਦੇਵ ਬੰਧਿਪ ਸਹੋਦਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਦਾਤਾ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਉਪਦੇਸੈ ਗੁਰਦੇਵ ਮੰਤੁ ਨਿਰੋਧਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਸਾਂਤਿ ਸਤਿ ਬੁਧਿ ਮੂਰਤਿ ਗੁਰਦੇਵ ਪਾਰਸ ਪਰਸ ਪਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਤੀਰਥੁ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਸਰੋਵਰੁ ਗੁਰ ਗਿਆਨ ਮਜਨੁ ਅਪਰੰਪਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਕਰਤਾ ਸਭਿ ਪਾਪ ਹਰਤਾ ਗੁਰਦੇਵ ਪਤਿਤ ਪਵਿਤ ਕਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਆਦਿ ਜੁਗਾਦਿ ਜੁਗੁ ਜੁਗੁ ਗੁਰਦੇਵ ਮੰਤੁ ਹਰਿ ਜਪਿ ਉਧਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਸੰਗਤਿ ਪ੍ਰਭ ਮੇਲਿ ਕਰਿ ਕਿਰਪਾ ਹਮ ਮੂੜ ਪਾਪੀ ਜਿਤੁ ਲਗਿ ਤਰਾ ॥ਗੁਰਦੇਵ ਸਤਿਗੁਰੁ ਪਾਰਬ੍ਰਹਮੁ ਪਰਮੇਸਰੁ ਗੁਰਦੇਵ ਨਾਨਕ ਹਰਿ ਨਮਸਕਰਾ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 250 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਗੁਰੂ ਹੀ ਮਾਂ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਹੀ ਪਿਉ ਹੈ (ਗੁਰੂ ਹੀ ਆਤਮਕ ਜਨਮ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ), ਗੁਰੂ ਮਾਲਕ-ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਰੂਪ ਹੈ । ਗੁਰੂ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦਾ) ਹਨੇਰਾ ਨਾਸ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਮਿੱਤਰ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਹੀ (ਤੋੜ ਨਿਭਣ ਵਾਲਾ) ਸੰਬੰਧੀ ਤੇ ਭਰਾ ਹੈ ।ਗੁਰੂ (ਅਸਲੀ) ਦਾਤਾ ਹੈ ਜੋ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਉਪਦੇਸ਼ਦਾ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਦਾ ਉਪਦੇਸ਼ ਐਸਾ ਹੈ ਜਿਸ ਦਾ ਅਸਰ (ਕੋਈ ਵਿਕਾਰ ਆਦਿਕ) ਗਵਾ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ ।ਗੁਰੂ ਸ਼ਾਂਤੀ ਸੱਚ ਅਤੇ ਅਕਲ ਦਾ ਸਰੂਪ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਇਕ ਐਸਾ ਪਾਰਸ ਹੈ ਜਿਸ ਦੀ ਛੋਹ ਪਾਰਸ ਦੀ ਛੋਹ ਨਾਲੋਂ ਸ੍ਰੇਸ਼ਟ ਹੈ ।ਗੁਰੂ (ਸੱਚਾ) ਤੀਰਥ ਹੈ, ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਦਾ ਸਰੋਵਰ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਦੇ ਗਿਆਨ (-ਜਲ) ਦਾ ਇਸ਼ਨਾਨ (ਹੋਰ ਸਾਰੇ ਤੀਰਥਾਂ ਦੇ ਇਸ਼ਨਾਨ ਨਾਲੋਂ) ਬਹੁਤ ਹੀ ਸ੍ਰੇਸ਼ਟ ਹੈ । ਗੁਰੂ ਕਰਤਾਰ ਦਾ ਰੂਪ ਹੈ, ਸਾਰੇ ਪਾਪਾਂ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਵਿਕਾਰੀ ਬੰਦਿਆਂ (ਦੇ ਹਿਰਦੇ) ਨੂੰ ਪਵਿੱਤਰ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੈ । ਜਦੋਂ ਤੋਂ ਜਗਤ ਬਣਿਆ ਹੈ ਗੁਰੂ ਸ਼ੂਰੂ ਤੋਂ ਹੀ ਹਰੇਕ ਜੁਗ ਵਿਚ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ ਉਪਦੇਸ਼-ਦਾਤਾ) ਹੈ । ਗੁਰੂ ਦਾ ਦਿੱਤਾ ਹੋਇਆ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਮੰਤ੍ਰ ਜਪ ਕੇ (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਦੇ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀਆਂ ਲਹਿਰਾਂ ਤੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘ ਜਾਈਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਮਿਹਰ ਕਰ, ਸਾਨੂੰ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਦੇਹ, ਤਾ ਕਿ ਅਸੀ ਮੂਰਖ ਪਾਪੀ ਉਸ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ (ਰਹਿ ਕੇ) ਤਰ ਜਾਈਏ ।ਗੁਰੂ ਪਰਮੇਸਰ ਪਾਰਬ੍ਰਹਮ ਦਾ ਰੂਪ ਹੈ । ਹੇ ਨਾਨਕ! ਹਰੀ ਦੇ ਰੂਪ ਗੁਰੂ ਨੂੰ (ਸਦਾ) ਨਮਸਕਾਰ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ ।੧।\\""},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Truyện cổ tích nào của Andersen có nhiều dị bản khác biệt với bản gốc nhất?a. Nàng Bạch Tuyết và Bảy chú lùnb. Cô bé Lọ lemc. Nàng tiên cá","answer":"c. Nàng tiên cá 'Nàng tiên cá' có nhiều dị bản khác biệt nhấtTrong tác phẩm, nàng tiên cá phải lòng chàng hoàng tử và tìm gặp mụ phù thủy, đề nghị đổi giọng hát của mình để lấy đôi chân người, lên bờ tìm lại người thương. Theo nhiều dị bản truyện và phim hoạt hình, nàng tiên cá đã theo đuổi và có được hạnh phúc, tình yêu đích thực với hoàng tử.Tuy nhiên, trong phiên bản gốc của Andersen, nàng tiên cá không có kết thúc viên mãn. Trong đêm hoàng tử thành hôn với người khác, các chị gái của nàng tiên cá lên mặt nước và trao cho nàng một con dao, dặn \\"Nếu muốn quay về biển, lấy lại đuôi, giọng nói và sống thêm 300 năm nữa, nàng cần lấy mạng hoàng tử\\". Nàng tiên cá không đành lòng, quyết định nhảy xuống nước, sau đó tan thành bọt biển.Các nhà làm phim và chủ biên sách lý giải, kết thúc của bản gốc truyện Nàng tiên cá của Andersen có phần u ám, đau thương. Do đó, họ thay đổi để phù hợp với sự tiếp nhận và mong ước của trẻ em."},{"question":"Lee el siguiente texto y responde la siguiente pregunta : Entre Bingen y Bonn, el Rin Medio fluye a través de la garganta del Rin, una formación que creó la erosión. La tasa de erosión igualó el levantamiento en la región, de tal manera que el río quedó en su nivel original mientras las tierras circundantes se elevaban. La garganta es bastante profunda y es el tramo del río que se conoce por sus muchos castillos y viñedos. Es Patrimonio de la Humanidad de la UNESCO (2002) y conocido como \\"el Rin Romántico\\", con más de 40 castillos y fortalezas de la Edad Media y muchos pueblos pintorescos y encantadores.General una pregunta sobre lo leído anteriormente. ","answer":"¿Cómo se llama la zona cerca de la garganta del Rin con castillos de la Edad Media?"},{"question":"වසන්ත මුදලිගේ නිර්දෝෂි බව විමර්ශන අනාවරණය කළොත් සිදුවු හානියට වන්දි ගෙවන්නේ කවුද?","answer":"ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ, මාස 3කට ආසන්න කාලයක් රැඳවුම් භාරයේ සිටින අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ වහාම මහේස්ත්‍රාත්වරයෙකු වෙත ඉදිරිපත් කරන ලෙස ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අද (නොවැම්බර් 10 වැනිදා) නියෝග කරනු ලැබීය.ඔහු කරාපිටිය රෝහලේ අධිකරණ වෛද්‍යවරයා වෙත වහාම ඉදිරිපත් කරන ලෙසද ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ නියෝගයේ දැක්වෙයි.වසන්ත මුදලිගේ ගොනු කර ඇති පෙත්සමක් විභාගයට ගැනීමට අවසර දෙමින් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අදාළ නියෝගය නිකුත් කළේ ය.පෙත්සම අද කැඳවුණු ලැබුවේ විජිත් මලල්ගොඩ සහ එස්. තුරෙයිරාජා යන විනිසුරු මඬුල්ල හමුවේය.පෙත්සම විභාගය ලබන ජනවාරි 31 වන දා ආරම්භ වේ.වසන්ත මුදලිගේ වෙනුවෙන්, ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පිරීස් අධිකරණය හමුවේ පෙනී සිටියේය.පසුගිය අගොස්තු 18 වැනිදා අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය කොළඹ පැවැත්වූ විරෝධතාවක් අතරතුර වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු 19 දෙනෙකු පොලිස් අත්අඩංගුවට පත්වූ අතර වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු තිදෙනෙකු හැර 15 දෙනෙකු අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමෙන් පසුව ඇප මත මුදා හැරිණි.ඒ අනුව වසන්ත මුදලිගේ, පුජ්‍ය ගල්වැව සිරිධම්ම සහ හෂාන් ගුණතිලක යන ක්‍රියාකාරීන් දින 90ක රැඳවුම් නියෝග යටතේ රඳවා තබා ප්‍රශ්න කිරීමට ජනාධිපතිවරයා විසින් පොලිසියට අවසර ලබා දෙන ලදි.මෙම තිදෙනාගෙන් හෂාන් ජීවන්ත ගුණතිලක පමණක් රැඳවුම් භාරයෙන් නිදහස් කර තිබේ.විනිසුරු මඬුල්ලේ සභාපති විනිසුරු විජිත් මලල්ගොඩ නීතිපතිවරයාගෙන් විමසා සිටියේ වසන්ත මුදලිගේ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීමට රැඳවුම් නියෝගයක් ලබා දී ඇත්තේ, ඔහු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ වැරදි කළ බවට කුමන හෝ සාක්ෂියක් ඉදිරිපත් වීමෙන් අනතුරුවද යන්න බවය.පෙත්සම්කාර වසන්ත මුදලිගේ කිසිදු ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාවකට සම්බන්ධ නොවන නිර්දෝෂී පුද්ගලයෙකු බවට විමර්ශන වලින් පසු, අනාවරණය වුවහොත් ඔහුට සිදුවු හානියට වන්දි ගෙවන්නේ කවුදැයි විනිසුරුවරයා නීතිපතිවරයාගෙන් විමසා සිටියේය."},{"question":"கேள்வி :இரண்டாம் கர்நாடக போரின் முடிவில் கீழ்க்கண்ட ஒப்பந்தம் கையெழுத்தாயிற்று.அ. அய்-லா-சாப்பேல் உடன்படிக்கைஆ. பாண்டிச்சேரி உடன்படிக்கைஇ. பாரிசு உடன்படிக்கைஈ. வட சர்க்கார் உடன்படிக்கை","answer":"பதில் :ஆ. பாண்டிச்சேரி உடன்படிக்கை"},{"question":"பின்வரும் சொற்றொடரை முடிக்கவும்:  திருவிழாவை உண்மையிலேயே அறுவடை சடங்காக மாற்றும் பல பழமையான சடங்குகளும் உள்ளன. இந்த விழாவிற்கு பெங்காலி கலாச்சாரத்தின் ஆக்கபூர்வமான இராணுவத்திடமிருந்து நிறைய ஆதரவு கிடைக்கிறது. இத்திருவிழாவிற்கு, பல கவிஞர்கள், இசைக்கலைஞர்கள், பால் மற்றும் ஓவியர்கள் வருகிறார்கள். 1943 ஆம் ஆண்டு ஏற்பட்ட, பெரும்","answer":"வங்காள பஞ்சத்தின் சோகமான சம்பவத்தை சித்தரிக்கும் ஒரு பிரபலமான நாடகம் பிஜோன் பட்டாச்சார்யா என்பவரால் நபன்னா மீது எழுதப்பட்டுள்ளது."},{"question":"Бул жомоктун уландысын жазып берчи: \\"Бир аз убакыттан кийин баягы жигиттин өңү саргарып, арыктай баштайт. Ал жигиттин бир досу болот. А жигитке досу учурап: -Ай, сенин өңүң эмне саргарат?-дейт.\\"","answer":"Бул жомоктун уландысы мындай болушу мүмкүн: \\"Аңда берки жигит: — Билбейм!-деп жооп берет. Анда дос житити: — Өңүндүн саргарганын сен билбесең, мен билем.\\""},{"question":"પ્રશ્ન આદમ તેની નોકરીમાં દરરોજ  40 કમાય છે. તેમના પૈસાના 10% કર તરીકે કાપવામાં આવે છે. 30 દિવસના કામ પછી એડમ ટેક્સ પછી કેટલી કમાણી કરશે? જવાબ આપો. ૧૮૦૦ શું પગલું-દર-પગલું તર્ક આ જવાબને યોગ્ય ઠેરવે છે?","answer":"તર્કઃ આદમના દૈનિક પગારમાંથી કાપવામાં આવેલી રકમ 40 ડોલર / 10 = 4 ડોલર છે. તેથી 10% બાદ કર્યા પછી, આદમના દૈનિક પગાર  40 -  4 =  36 છે. આનો અર્થ એ છે કે 30 દિવસમાં તે  36 * 30 =  1080 કમાય છે."},{"question":"Inona no atao hoe lahatsoratra kanto?","answer":"Ny atao hoe lahatsoratra kanto dia andiam-pehezateny maro, manara-drafitra,  mahalaza hevitra mazava,  miteraka ako sy fihetseham-po eo amin’ilay olona mihaino sy mamaky azy."},{"question":"السؤال: اشرح عن framework؟","answer":"الإجابة: frameworkعبارة عن منصة لعمل تطبيقات برمجية. يوفر الأساس الذي يمكن للمطورين من خلاله بناء برامج لمنصة معينة."},{"question":"Em condições normais, um período de 5 anos inclui no mínimo quantas Copas do Mundo?","answer":"Em condições normais, um período de 5 anos inclui no mínimo uma Copa do Mundo, pois o evento é realizado a cada 4 anos."},{"question":"Awọn Aṣofin Eko fẹẹ ṣeranwọ fawọn to padanu dukia wọn lasiko iwọde SARS","answer":"Ile-igbimọ aṣofin Eko ti lawọn maa ṣatilẹyin ati iranwọ owo fawọn to padanu dukia wọn ninu rogbodiyan SARS to waye lọsẹ mẹta sẹyin nipinlẹ naa. Latari eyi, wọn ti bẹrẹ si i gba aroye awọn ti wọn padanu dukia ati okoowo wọn ninu iṣẹlẹ naa.Odidi ọjọ mẹta, lati Ọjọbọ, Wẹsidee, si ọjọ Ẹti, Furaidee, ọsẹ yii, ni wọn ya sọtọ lati fi gbọ ẹdun ọkan awọn araalu tọrọ kan ni gbọngan apero kan ninu ọgba ileegbimọ aṣofin Eko. Ẹkun idibo sẹnetọ mẹtẹẹta ti Eko pin si ni wọn ya ọjọ kọọkan sọtọ fun.Olori  ile naa, Ọnarebu Mudaṣiru Ajayi Ọbasa, ẹni ti igbakeji rẹ, Ọnarebu Wasiu Ẹṣinlokun-Sanni, ṣoju fun, sọ pe o pọn dandan lati gbe igbesẹ naa tori obitibiti dukia ati okoowo lawọn eeyan padanu lasiko laasigbo ọhun, ọpọ ninu wọn lo si nilo iranlọwọ lati bẹrẹ ọrọ aje wọn pada.Ninu ọrọ to ba akọroyin ALAROYE sọ lẹyin apero ọjọ Wẹsidee, Ọnarebu Wasiu ni idi pataki tawọn fi n gbe igbesẹ yii ni pe ojuṣe ijọba ni lati daabo bo ẹmi ati dukia awọn araalu, niwọn igba ti eyi ko si ti ṣee ṣe doju ami lasiko rogbodiyan SARS to waye ọhun, ijọba ni lati tẹwọ gba ojuṣe adanu to ba waye, ki wọn si wa nnkan ṣe si i.Ọnarebu Sanni sọ pe lẹyin apero ọjọ kẹta, to ba di ọjọ Abamẹta, Satide, awọn yoo ṣabẹwo sawọn ibi tiṣẹlẹ naa ti waye. Lẹyin eyi lo ni awọn akọṣẹmọṣẹ tawọn ti pese bii awọn eleto ma-da-mi-dofo (Insurance), awọn to n diwọn ile ati dukia (Estate Valuers) atawọn mi-in ti pupọ lara wọn naa wa nikalẹ nibi apero yii, yoo bẹrẹ iṣẹ, wọn yoo si jabọ fun ile. Lẹyin eyi lawọn yoo bẹrẹ si i pese owo iranwọ, eyi ti Ẹṣinlokun ni ko ni i pẹ rara, tori awọn mọ pe ọpọ eeyan maa fẹẹ taja ọdun Keresi ati ipari ọdun to wọle de tan yii.Oniruuru aroye ati ẹdun ọkan lawọn to wa mẹnuba nigba ti wọn n sọrọ:Emeka Eze  beere pe bawo nijọba ṣe maa ran awọn tawọn ọlọpaa ti ri lara dukia ati ọja wọn ti wọn ji ko gba pada, ṣugbọn tawọn agbofinro naa kọ lati yọnda rẹ fawọn lẹyin idanimọ.Abilekọ Ṣade Salami to wa lara awọn to ni Adeniran Ogunsanya Shopping Mall tawọn janduku fọ kanlẹ sọ pe aworan fidio awọn to waa ko oun lẹru wa lọwọ oun, rekete loju awọn janduku naa han bi wọn ṣe n ji ọja oun ko, tori kamẹra to n ka ohun to ṣẹlẹ silẹ wa nileetaja naa. Awọn aṣofin ti gba eda fidio naa silẹ fun iwadii.Toyin Bakare ati Adeọla Alaka  ni wahala awọn janduku lagbegbe Orile si ọna Bọde Thomas ti di lemọlemọ debii pe awọn olugbe agbegbe naa ko le sun oorun asun-diju mọ. O ni kijọba ṣe geeti nla ti yoo paala sawọn agbegbe yii, tabi ki wọn gbe teṣan ọlọpaa kan wa sibẹ.Abilekọ Ndidi beere bi ijọba ṣe maa ran awọn ileeṣẹ nla lọwọ, yatọ si tawọn olokoowo keekeeke, to fara gba ninu yanpọnyanrin naa.Nkechukwu Okafor fẹẹ mọ bi ijọba yoo ṣe ṣeranwọ fawọn kan ti wọn ti n tun ṣọọbu wọn ṣe pada funra wọn, tori o le ma ṣee ṣe fawọn aṣofin naa lati mọ bi adanu wọn ṣe to mọ nigba ti wọn yoo ba fi ṣabẹwo sibẹ lọjọ Abamẹta."},{"question":"ڊيٽا سائنس ۾ شماريات جي ڪردار تي بحث ڪريو.","answer":"شماريات ڊيٽا سائنس جو هڪ بنيادي حصو آهي، ڊيٽا جي تجزيي ۽ تشريح لاءِ بنياد مهيا ڪري ٿي. ان ۾ ڊيٽا گڏ ڪرڻ، تجزيو ڪرڻ، تشريح ڪرڻ، پيش ڪرڻ ۽ ترتيب ڏيڻ شامل آهي. انگن اکرن جا طريقا استعمال ڪيا ويندا آهن انگن اکرن مان اندازو لڳائڻ، مفروضي جي جاچ ۽ فيصلو ڪرڻ ۾ مدد ڏيڻ. ٽيڪنالاجيون جهڙوڪ ريگريشن تجزيو، امڪاني تقسيم، ۽ شمارياتي اهميت ڊيٽا جي نمونن ۽ رشتن کي سمجهڻ لاءِ لازمي آهن. شماريات ڊيٽا سائنسدانن کي انهن جي نتيجن جي تصديق ڪرڻ جي قابل بڻائي ٿي ۽ انهي ڳالهه کي يقيني بڻائي ٿي ته ڊيٽا جي تجزيي مان نڪتل نتيجا درست ۽ قابل اعتماد آهن."},{"question":"ඊශ්‍රායලයේ අගනුවර කුමක්ද?","answer":"යෙරුසලම"},{"question":"Kuinka kauan yksi ukkospilvi elää keskimäärin?","answer":"Yhtä ukkossolua, jonka keskellä on nousuvirtausalue, vastaavan pilven ukkostoiminnan elinaika on noin tunti. Runsaammassa ukkosessa voi soluja syntyä vieri viereen, jolloin niitä voi olla vaikea erottaa toisistaan, ja pilvirykelmän yhteinen elinaika voi olla paljon pitempi. Solut voivat myös sulautua suuremmaksi supersoluksi, jonka elinaika on niinikään pitempi. Yhden solun halkaisija on noin 10 km, rykelmän tai supersolun noin 50 km."},{"question":"ما هو موضوع النص: تأثر اللاعب كثيراً بحادثة بورسعيد الدامية التي راح ضحيتها 72 مشجع من جمهور النادي الأهلي وقام بعض المشجعين بمطارده لاعبي الأهلي حتى غرفة تغيير الملابس. أثر الحادث أيضاً بشكل سلبي علي اللاعب حيث لفظ أحد المشجعين أنفاسه الأخيرة بين يدى اللاعب. حرص تريكة بعد الحادثة على زيارة أهالي شهداء المذبحة ومساعدتهم معنوياً ومالياً. وأخد اللاعب على نفسه وعداً بعدم اللعب في أي بطولة مصرية محلية لحين استكمال محاكمة جناة حادثة بورسعيد والقصاص الكامل منهم.","answer":"حادثة بورسعيد"},{"question":"——– च्या अभावामुळे रक्तातील हिमोग्लोबीन कमी होऊन व्यक्तीस रक्ताक्षय(Anemia) हा रोग होतो ?A. आयोडीनB. कॅल्शियमC. लोह D. अ जीवनसत्व","answer":"C. लोह "},{"question":"தமிழ்நாட்டின் கலை மற்றும் பண்பாட்டை விவரமாக கூற முடியுமா?","answer":"தமிழ்நாட்டின் கலை மற்றும் பண்பாடு மிகவும் வளம் மிக்கது. தமிழ்நாட்டில் பல வகையான பாரம்பரிய கலைகள் மற்றும் பண்பாட்டு நிகழ்வுகள் உள்ளன. தமிழ்நாட்டின் கலை மற்றும் பண்பாடு தமிழ் மக்களின் வாழ்க்கை முறை மற்றும் பண்பாட்டை பிரதிபலிக்கிறது."},{"question":"Ангариялар деген эмне ?","answer":"Ангариялар (лат. Angaria) — үлүлдөрдүн бир уруусу."},{"question":"දුර්දාන්ත යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"දුර්දාන්ත යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය සුදාන්ත වේ. "},{"question":"السؤال: ما هي أحكام النون الساكنة؟","answer":"الإجابة: الإخفاء الحقيقي، الإظهار الحقيقي، الإقلاب، الإدغام الحقيقي"},{"question":"Mitovy hevitra ve ireto fehezanteny roa manaraka ireto?1. \\"Rehefa avy namaky ilay boky aho dia nanoratra famerenana amin'ny antsipiriany.\\"2. \\"Nanoratra fanadihadiana amin'ny antsipiriany momba ilay boky aho rehefa avy namaky azy.\\"","answer":"Eny, mitovy ny dikany ireo fehezanteny roa ireo."},{"question":"Quais foram as principais contribuições de Galileo Galilei para a física?","answer":"Galileo Galilei foi um dos pioneiros do método científico e fez observações fundamentais usando telescópios. Suas contribuições incluem a confirmação das fases de Vênus e a descrição da lei dos corpos em queda."},{"question":"Rasaki kọyawo ẹ silẹ pẹlu ọmọ mẹfa ni Ṣaki, o lo ja ju Ṣango lọ","answer":"Ile-ẹjọ kọkọ-kọkọ kan to wa niluu Ṣaki, nipinlẹ Ọyọ, ti fopin si igbeyawo ọdun mọkanla to wa laarin Ọgbeni Ismail AbdulRasak, ẹni ọdun mẹtalelogoji, ati iyawo rẹ, Abilekọ Fasilat Alatiṣe, latari pe ko si ifẹ mọ laarin wọn, wọn ni ija ojoojumọ ni tọkọ-taya naa n ja.Ọgbẹni Rasak la gbọ pe o pe iyawo rẹ lẹjọ si kootu ọhun, o si ṣalaye pe latigba tobinrin naa ti da ẹsẹ wọ ile oun, ojumọ kan, ija kan ni, ko si igbe aye alaafia laarin awọn, ko si ye oun bi awọn ṣe bi ọmọ mẹfa laarin asiko naa.Olupẹjọ ni ọpọ igba lawọn ti ko ara awọn lọ sọdọ awọn mọlẹbi, ti wọn ti ba awọn da si aawọ to n ṣe lemọlemọ ọhun, ṣugbọn kaka ki ewe agbọn iṣoro naa dẹ, niṣe lo n le si i, iyawo oun lo si n fa a.O ni ẹlẹjọ-wẹwẹ obinrin ni, asunkun-rojọ si tun ni pẹlu, ọpọ igba lo jẹ pe awọn nnkan ti ko yẹ ko ka kun lo maa maa ṣe ran-n-to le lori, to si maa bu oun labuuṣidii lori ẹ, debii pe oun ti di ẹni yẹyẹ loju awọn ọmọ ati laarin adugbo.Kootu naa ni ki olujẹjọ fesi si ẹsun ti ọkọ rẹ sọ, Abilekọ Fausat to mu baba rẹ, Alaaji Yekeen, ati aburo rẹ, Ọgbẹni Ṣemiu, wa si kootu gẹgẹ bii ẹlẹrii ṣalaye pe ọkọ oun ki i ṣe ọkunrin gidi kan, ki i ṣe ojuṣe rẹ lori awọn ọmọ, o sọ poun n ṣiṣẹ loootọ, ṣugbọn o lahun si idile rẹ, oun iyawo nikan loun n da bukaata awọn ọmọ gbọ. Obinrin naa ni ibeji wa ninu awọn ọmọ oun, ṣugbọn ọkọ oun ko tori eyi ṣaanu oun rara.Baba iyawo naa jẹrii pe ọpọ igba loun ti gba ana oun lamọran lati sera ro lori ọmọ bibi, ko le raaye tọ wọn yanju, ṣugbọn ẹyin eti rẹ lamọran oun n bọ si, niṣe lo n pa ọmọ jọ bii eku ẹda, iya gidi lo si fi n jẹ ọmọ oun ti i ṣe iyawo rẹ.Lẹyin tile-ẹjọ ti fun wọn lanfaani boya wọn ṣi le ri ọrọ ọhun sọ laarin mọlẹbi ṣugbọn ti ko seso rere, tawọn mejeeji si yari pe awọn ko fẹ ajọṣepọ wọn mọ, Oloye Muritala ti i ṣe adajọ kootu naa paṣẹ pe ile-ẹjọ ti fopin si igbeyawo wọn. Adajọ ni ki wọn ko iwe-ẹri ọjọọbi awọn ọmọ mẹfẹẹfa naa wa lọjọ mẹjọ, ki wọn le pinnu ọdọ ẹni ti wọn maa pin wọn si, o si paṣẹ ki iyawo naa lọọ ko ẹru ẹ kuro lọọdẹ Ọgbẹni Rasak lai fakoko ṣofo."},{"question":"పురుషుని కార్యాలను ఎల్లప్పుడు చూసేవి ఏవి ?","answer":"ఋక్, యజుర్, సామ, అధర్వణ అనే వేదాలు; నింగి, నేల, నీరు, నిప్పు, గాలి అనే పంచభూతాలు; ధర్మం; ఉదయం, సాయంత్రం అనే రెండు సంధ్యలూ; హృదయం; యముడు; చంద్రుడు; సూర్యుడూ; రాత్రీ; పగలూ అనే మహాపదార్థాలు పురుషుని కార్యాలను ఎల్లప్పుడూ గమనిస్తూ ఉంటాయి."},{"question":"Tambaya: daga ina ne kalmar yamma ta fito? ","answer":"Daular Roma"},{"question":"“Afaka mamono avy hatrany ny bakteria rehetra ve ny vinaingitra?”","answer":"Tsia, ny vinaingitra dia tsy mahery toy ny famonoana otrikaretina hafa toy ny alikaola."},{"question":"තාමර් ගඟෙන් වෙන් වූ ඉංග්‍රීසි ප්‍රාන්ත දෙක නම් කරන්න","answer":"කෝන්වෝල් සහ ඩෙවෝන්"},{"question":"What is the purpose of software testing, and what are the main types of testing?","answer":"Software testing verifies that a system or application functions as intended. Types of testing include unit testing, integration testing, system testing, and acceptance testing."},{"question":"Leyin wakati diẹ ti wọn kọ lu agọ ọlọpaa, awọn janduku tun dana sun ile rẹpẹtẹ n’Ibadan","answer":"Lẹyin wakati diẹ ti wọn kọ lu agọ ọlọpaa, ninu eyi ti eeyan meji ti dagbere faye, nnkan bíi igba (200) ile lawọn tọọgi tun dana sun nigboro Ibadan loru mọju ọjọ Ẹti, Furaidee.Ọkọ bíi mẹ́ẹ̀ẹ́dọ́gbọ̀n tawọn ẹni ẹlẹni wa gunlẹ si ẹgbẹ titi lo bajẹ kọja atunṣe nigba ti ina ràn mọ wọn, ti awọn ipata ọmọ naa sì fi kondo ati apola igi da batani si awọn kan ninu wọn lara.Iṣẹlẹ yii waye laduugbo Labiran, n’Ibadan, laarin aago mọkanla alẹ si aago meji oru mọju ọjọ Ẹti.Gẹgẹ b’ALAROYE ṣe gbọ, iwa bàsèjẹ́ ọhún lawọn ọdọ agbegbe Labiran, Bẹẹrẹ, Ọja’ba atawọn agbagbe to sun mọ wọn hu gẹgẹ bíi ifẹhonu han wọn si bi awọn adari àdúgbò wọn pẹlu ijọba ṣe ṣèlérí fún wọn, ṣugbọn ti wọn ko ti i mu ileri ọhun ṣẹ.Nitori yánpọnyánrin ti awọn ọdọ wọnyi saaba máa n da silẹ, eyi to máa n la ẹmi ati dukia lọ, lo jẹ ki ọga awọn Amọtẹkun lo awọn mọgaji àdúgbò kọọkan láti pe awọn ọdọkunrin agboole wọn si ìpàdé alaafia.A gbọ pe ninu ipade ọhun nijọba ipinlẹ Ọyọ, nipasẹ ẹṣọ Amọtẹkun nipinlẹ naa ti fun awọn ọmọ iṣọta wọnyi lanfaani lati sọ ohun ti wọn ba fẹ lati le dẹkun ija àjà-kú-akátá, ṣugbọn ti wọn kò padà mu ileri naa ṣẹ lẹyin ti wọn ti ṣadehun fún wọn.Olugbe adugbo Labiran kan to fìdí iṣẹlẹ yii mulẹ sọ pe Ajagun-fẹyinti Ọlayinka Ọlayanju funra ẹ ti i ṣe oludari ẹṣọ Amọtẹkun nipinlẹ Ọyọ lo darí ìpàdé ọhún to waye ninu oṣù Kejìlá, ọdún 2020.Ọkunrin tí kò darukọ ara ẹ foniroyin yii ṣalaye pe “Lati igba naa lawọn ọdọ yìí ti sinmi wahala ti wọn máa n fa kaakiri adugbo lojoojumọ ko too di pe wọn tun pada sidii ẹ nitori pe ijọba ko mu adehun rẹ ṣẹ fún wọn gẹgẹ bii ariwo ti wọn n pa kiri lẹnu ọjọ mẹta yii.”Lati irọlẹ Ọjọbọ, Tọsidee, la gbọ pe wahala ọhun ti bẹrẹ, nigba ti awọn ọmọ iṣọta deede ko àdá ati apola igi jade bíi igba ti wọn n gbe eegun. Eyi ló da sún-kẹrẹ-fà-kẹrẹ sílẹ loju ọna Bẹẹrẹ sí Idi-Arẹrẹ, n’Ibadan, nigba tawọn eeyan, titi dori awọn awakọ ero atawọn ọlọkada n sá àsálà fún èmí ara wọn pẹlu eré àkọlùkọgbà."},{"question":"Kananan hukumomi nawa Yobe take da su a 2021?","answer":"Kananan hukumomi 17"},{"question":"கற்பனைத் திறனையும், அறிவாற்றலையும், சிந்திக்கும் திறனையும் வளர்க்கும் வகையில் தரமான புத்தகங்கள் அதிகம் படிக்க வேண்டும் என்பதை வலியுறுத்தி கொடுக்கப்பட்டுள்ள தலைப்பில் ஒரு கட்டுரை வரைக.தலைப்பு: புத்தகம் என் நண்பன் ","answer":"முன்னுரைவரலாற்றில் புகழ்பெற்றவர்களுக்கு எல்லாம் வழிகாட்டியாய் நிற்பவை புத்தகங்கள். தொட்டு தொட்டு பார்த்தால் அது வெறும் காகிதம் தொடர்ந்து படித்தால் வாழ்வில் வெற்றியின் ஆயுதம் அதுவே புத்தகங்கள் ஆகும். “புத்தகங்களை நேசி ஒரு புத்தகத்தை தொடுகின்ற போது நீ ஒரு அனுபவத்தை பெறுவாய்.” என்கின்றார் திரைப்பட பாடலாசிரியரும் கவிஞருமான நா. முத்துக்குமார் அவர்கள். புத்தங்களே வாழ்வில் சிறந்த நண்பர்கள் ஆகின்றன.நமது கற்பனை திறன்மாணவர்களின் கற்பனைத் திறனை வளர்க்க ஒவ்வொருவரது வீட்டிலும், ஓர் நூல் நிலையம் அவசியம் இருக்க வேண்டும் என்று மறைந்த முன்னாள் ஜனாதிபதியும், அறிவியல் விஞ்ஞானியுமான அப்துல்கலாம் கூறியுள்ளார். புத்தகம் நமது பழைய காலத்தை நினைத்து பார்த்து நிகழ்காலத்தின் அனுபவம் கொண்டு எதிர்காலத்தை நிர்ணயிக்கும் ஒரு சக்தியாக விளங்குகிறது. நாம் வரலாறு, கலாச்சாரம், கலை, அறிவியல், தொழில்நுட்பம் போன்ற நல்ல புத்தகங்களை படித்து, கற்றுத் தேர்ந்தால் தான் சமுதாயத்தில் அறிவில் சிறந்தவர்களாக முடியும்.சமூகத்தை புரட்டும் நெம்புகோல் உலகின் தலைசிறந்த நுால்கள் அந்தந்த இனத்தின், மொழியின் பண்பாட்டை அறிவிக்கும் கருவியாக பார்க்கப்படுகிறது. நுால்கள் என்பதை நாம் பெறும் தாளில் கோர்க்கப்படும்எழுத்துக்கள் என்று மட்டும் பார்க்கக் கூடாது. அது சமூகத்தை புரட்டிப்போடும் நெம்புகோல்கள் என உணர வேண்டும்.வளர்ச்சிக்கு வழிகாட்டிகற்பனைத் திறனையும், அறிவாற்றலையும், சிந்திக்கும் திறனையும் வளர்க்கும் வகையில் தரமான புத்தகங்கள் அதிகம் படிக்க வேண்டும். மற்றவருடைய அனுபவங்களையெல்லாம் படித்து தெரிந்து கொள்ளும் போது அவை வளர்ச்சிக்கு வழிகாட்டுபவையாக இருக்கும்.தங்களது பெற்றோர் நல்ல புத்தகங்களைப் படிக்கும் பழக்கத்தை பார்த்தால், பிள்ளைகளுக்கும் தாமும் நல்ல புத்தகங்களை படிக்க வேண்டுமென்ற ஆர்வம் வரும். அப்படி படித்த புத்தகங்களைப் பற்றி பெற்றோர் பிள்ளைகளிடம் விவாதிக்கும் பொழுது, அவர்களுக்கு புத்தகம் படிப்பதில் மிகவும் ஆர்வம் உருவாகும். நல்ல புத்தகங்களை படிப்பது வாழ்க்கையை மேம்படுத்தும் ஒரு செயலாகும்.நிலையான நண்பன்நாம் தினமும் அரைமணி நேரமாவது புத்தகம் படிக்கும் பழக்கத்தை வளர்த்துக் கொள்ள வேண்டும். புத்தகம் நமக்கு நீடித்த ஒரு நிலையான நண்பனாக விளங்கும் புதிர்கள்தான் என விஞ்ஞானி ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீனுக்கு வாழ்க்கையில் மகிழ்ச்சியைச் கொடுத்த தாம். அதற்கு விடை தேடி இத்தனை சாதனைகளையும் அவர் சாதிப்பதற்கு அவருக்கு உறுதுணையாக இருந்தது புத்தகங்கள் தான்.வற்றாத நீர்படிக்கும் இடத்தை விட படிக்கும் போது மனம் தெளிவாகக் குழப்பமின்றி இருப்பதே முக்கியம். படித்த விடயங்களை அடிக்கடி மனத்திரையில் விடுவது நல்லது. “தொட்டனைத் தூறும் மணற்கேணி மாந்தருக்கு கற்றனைத்து ஊறும் அறிவு” என்றார் வள்ளுவர். அதாவது மணற்பாங்கான இடத்தில் உள்ள கிணற்று நீர் மீண்டும் மீண்டும் அதன் அளவுக்கு ஏற்பச் சுரக்கும் அதுபோல கற்ற கல்வியின் அளவுக்கும் கற்ற நூலின் அளவுக்கு ஏற்ப அறிவு வளரும். அப்படிப்பட்ட அள்ள அள்ளக் குறையாத, வற்றாத வளமாக என்றும் இருப்பது புத்தகங்கள் தான், அமைதியான பொறுமையான அறிவார்ந்த மற்றும் வளமான சமுதாயம் உருவாக அடிப்படைக் காரணமாக இருப்பதும் புத்தகங்கள் தான். எனவே வளமான வாழ்க்கைக்கு என்றும் உறுதுணையாக இருக்கும் புத்தகங்களைப் படிக்க வேண்டும்.முடிவுரைபல புத்தகங்களை படித்து அறிவை வளர்ப்பதன் மூலம் தன்னம்பிக்கை ஏற்படும். எனவே ஒவ்வொரு வீட்டிலும் நல்ல புத்தகங்கள் இருக்க வேண்டும். அப்படிப்பட்ட புத்தகங்களை தினமும் படிக்கும் வழக்கத்தை ஏற்படுத்திக் கொள்ள வேண்டும். புத்தகங்கள் என்றென்றும் உங்களுக்கு உற்ற நண்பனாக திகழும். “நீரளவே ஆகுமாம் நீராம்பல் தான் கற்ற நூல் அளவே ஆகுமாம் நுண்ணறிவு” என்கின்றார் அவ்வையார். இதற்கிணங்க நல்ல புத்தகங்களைப் படித்து வாழ்வில் வளம் பெறுவோமாக!"},{"question":"මැදියම්‌ රැයේ සූර්යයා උදාවන රට කුමක්ද?","answer":"මැදියම්‌ රැයේ සූර්යයා උදාවන රට නෝර්වේ ය. උතුරු යුරෝපයට අයත් රටකි. වර්ග කිලෝමීටර 385, 207[1] (වර්ග සැතපුම් 148,729) විශාලත්වයකින් යුක්තයි."},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--इन मीन साडेतीन","answer":"एखाद्या करण्यासाठी अगदी कमीत कमी लोक हजर असणे."},{"question":"வினா :கல்வியின் வளர்ச்சியும் சமூகத்தில் அதன் தாக்கமும் என்ன?","answer":"விடை :கல்வியின் வளர்ச்சியும் சமூகத்தில் அதன் தாக்கமும் என்ன?ஆரம்ப கால கட்டத்தில் குழந்தை குறைவாகவே கற்றது. மனிதன் நாகரீக வளர்ச்சியில், மற்றும் முன்னேற்றத்தில் சேர்த்து வைத்த அனுபவம், அறிவு, இதானால் கல்வியின் வளர்ச்சியும் அதிகமாக தேவைப்பட்டது.சமூகத்தில் ஓர் ஆற்றல் மிக்க உறுப்பினராக விளங்கவேண்டுமானால் சமூக மதிப்புகள், குறிக்கோள்கள், நம்பிக்கை, விருப்பங்கள், பழக்க வழக்கங்கள் பண்பாடு போன்றவற்றை விதைக்க வேண்டும். அதாவது மனிதன் ஒரு கவிஞனாகவோ, தத்துவமேதையாகவோ, ஒரு நல்ல ஆசிரியாராகவோ, ஒரு திறமை வாய்ந்த மனிதனாகவோ வளரக் கல்வி மிகவும் அவசியம். எனவே, ஒரு சிறந்த சூழ்நிலையை உருவாக்க உடல், உள்ளம், மனவெழுச்சி, சமூக சிந்தனை ஆகிய சிந்தனைகள் வளர கல்வி அவசியம். ஒரு தனி மனிதனின் திறமைகள், அவன் சமுதாயப் பண்பாட்டுச் சூழ்நிலைக்கு ஏற்றவாறு உலகில் பங்களிப்பை செய்ய கல்வி துணைபுரியும்.“ஒரு சமூகத்தின் மாற்றம் காண்பது ஒரேயடியாக நிகழ்வதில்லை அவை முறையான ஒழுங்கின் அடிப்படையில் ஏற்படுகின்றன. பேரரசுகளின் எழுச்சி, வீழ்ச்சிகளிலும் ஓர் தொடர்ச்சி பரிணாமம் உண்டு” – இப்னு கல்தூன்இன்றைய நவீன யுகத்தில் கல்விக்கான அனைத்து வாய்ப்பு, வசதிகள் மற்றும் சந்தர்ப்பங்கள் என்பன திறந்து விடப்பட்டுள்ளன.  ஒருவர், துறையொன்றில் அல்லது பல துறைகளில் ஆழமாக கால் பதிக்க இது வழிவகுத்துள்ளது. சமூக மாற்றத்தினை வழிநடத்துவதிலும் பிரதான பங்கு கல்விக்கு உண்டு. சமூகத்திற்கான விழுமியங்களை உருவாக்குவதிலும் சமூக மூலதனங்கள், ஒற்றுமை, சகிப்புத்தன்மை, ஒருவரை ஒருவர் சார்ந்து வாழ்தல், நட்புணர்வு ஆகியவற்றை சமூக கட்டமைப்புக்குள் பலப்படுத்துவதிலும் கல்வியின் பங்களிப்பு முதன்மையானது.அனைவருக்கும் கல்வி என்பது மனித இனம் முழுவதற்கும் கல்வி வழங்குதல் என்பதை குறிக்கின்றது. இந்த அறிவியல் யுகத்தில் நாமும் இணைந்து கொள்ள, மேலும் அதன் சவால்களுக்கு ஈடு கொடுக்க வேண்டுமானால் கல்வியறிவு பெற்றிருப்பது அவசியமாகும். கல்வி, சமூகம் என்ற இரு விடயங்களும் ஒன்றுடன் ஒன்று தொடர்புபட்ட எண்ணக்கருக்களாகும். கல்வி என்பது பிள்ளையின் உள்ளே இருக்கின்ற ஆற்றல்களை வெளிக்கொண்டு வருவதால் கல்வி மூலமே அறிவு சார்ந்த சமூகம் உருவாக்கப்படுகிறது. பல்வேறு கல்விசார் பிரச்சினைகளுக்கு சிறந்த தீர்வினை பெற்றுத் தருவது கல்வியாகும். அறிவு, திறமை போன்றவற்றை வழங்கி ஒரு புதிய சமுதாயத்தை உருவாக்கி பண்பாடு, நடத்தை போன்றவற்றை வழங்கி ஒரு முழுமையான ஆற்றல் படைத்தவனாக கல்வி மாற்றுகின்றது. ஒரு சமூகத்தின் முன்னேற்றம் சமூக நகர்வு, சமூக வளர்ச்சி, எழுச்சி, அபிவிருத்தி, என்பன அச்சமூகத்தின் கல்வியை தீர்மானிக்கும் சக்தியாக காணப்படுகிறது."},{"question":"Rumor has it that 1974 is the answer to ఆంధ్ర ప్రదేశ్ అధికార భాషా సంఘం ఎప్పుడు ఏర్పాటయింది?","answer":"ఆంధ్ర ప్రదేశ్ అధికార భాషా సంఘం (Andhra Pradesh Official Language Commission) అధికార భాషా చట్టం 1966 ప్రకారం ఏర్పాటయిన సంస్థ. ఈ చట్టం 14.05.1966 లో అమలులోకి వచ్చింది. 1974 లో ఈ సంఘం ఏర్పాటైంది. ఇది పరిపాలనారంగంలో తెలుగు భాషాభివృద్ధికి కృషి చేసింది. పరిభాష రూపకల్పన, ప్రభుత్వ శాఖలలో అమలుకు కృషిచేసింది. ప్రభుత్వం నిర్ణయం ప్రకారం స్వతంత్రప్రతిపత్తికోల్పోయి, 2010 లో సాంస్కృతిక శాఖలో విలీనం అయ్యింది."},{"question":"Generate an article for the following headline: Babban bankin Nigeria wato CBN ya ba da wa’adin kwana 47 a mai da tsofaffin kudin da za'a sauya banki","answer":"Sakamakon matakin da babban bankin Najeriya ya dauka na sauya fasalin wasu takardun kudin kasar, an umarci al’ummar kasar da su mayar da tsoffin kudaden da za a sauya zuwa banki. CBN, ya ce idan mutane suka mayar da kudaden ba tare da bata lokaci ba, to za su iya samun musayar kudinsu a kan kari. Ya ce saboda wannan sabon tsarin yanzu an cire duk wani caji da ake yi a kan kudin da ake kai wa bankuna ba tare da bata lokaci ba, kuma duk yawan kudin. To sai dai kuma masana tattalin arziki a Najeriya, sun yi tsokaci a kan wa’adin mayar da tsoffin kudin da za a sauya zuwa banki. Aliyu Da’u, masanin tattalin arziki ne a Najeriya, ya shaida wa BBC cewa, wa’adin da babban bankin na Najeriya a gaskiya ya yi kadan bisa la’akari da yawan kudin da ke hannun mutane. Ya ce,” Idan aka yi la’akari da kwanakin da aka diba na mayar da wadannan kudade gaskiya sun kadan, domin dole za a samu cunkoson mutanen da za su je bankuna don mayar da kudinsu. Ga batun cutar korona wadda har yanzu akwai ta, kuma duk in da aka samu cunkoson mutane idan har akwai mai ita ai dole a yadata, sannan ga batun hadarin da ake akwai na mutane na kan layin shiga banki barayi su dirar musu su kwace kudin.” Masanin tattalin arzikin, duk wadannan matsaloli ne da za a iya fuskanta saboda takaitaccen lokacin da aka bayar na mayar da wadannan kudade. Aliyu Da’u, ya ce,” Baya ga wadannan matsaloli, akwai kuma fargabar da mutane ke da ita cewa batun sauya kudaden nan zai iya durkusar da jarin wasu musamman ‘yan kasuwa.” Ya ce, to amma tun da CBN ya ce a mayar da kudin don sauyawa, to ba mamaki akwai wasu bayanai na sirri da gwamnati ke da shi wanda jama’ar gari ba su dashi, kamar batun ‘yan siyasar da suka tara kudi suka ajiye don ayi amfani da su a lokacin zabe. To ba mamaki an bayar da wannan takaitaccen lokaci ne don a samu damar karbe kudaden daga wajen ‘yan siyasa wata kila a samu saukin raba kudi a loakci zabe. Masanin tattalin arzikin ya ce, bayan siyasa akwai kuma batun ‘yan bindiga d ake satar mutane don kudin fansa, ba mamaki suma suna da irin wadannan kudade da za a sauya, to idan har aka bayar da wannan wa’adi ai dole su rabu da su don sauyawa. Ya ce, to idan aka yi la’akari da irin wadannan misalai, a iya cewa matakin sanya wa’adin ya yi dai-dai, to amma kuma a hakikanin gaskiya lamarin zai shafi mutane sosai musamman ‘yan kasuwa. A ranar Laraba ne babban bankin Najeriyar ya sanar da matakin sauya fasalin kudin kasar daga takardar naira 100 zuwa 1000, in da ya buƙaci masu kuɗi a hannu su mayar da su bankuna cikin ƙasa da kwana 50. Kazalika CBN din, ya ce ce sabbin kudaden da za a samar za su fara yawo a hannun mutane daga ranar 15 ga watan Disambar 2022, sannan kuma za a ci gaba da amfani da tsofaffin kudaden har nan da ranar 31 ga watan Janairun 2023."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕੁ ॥ਸਰਗੁਨ ਨਿਰਗੁਨ ਨਿਰੰਕਾਰ ਸੁੰਨ ਸਮਾਧੀ ਆਪਿ ॥ਆਪਨ ਕੀਆ ਨਾਨਕਾ ਆਪੇ ਹੀ ਫਿਰਿ ਜਾਪਿ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 290 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਨਿਰੰਕਾਰ (ਭਾਵ, ਆਕਾਰ-ਰਹਿਤ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ) ਤ੍ਰਿਗੁਣੀ ਮਾਇਆ ਦਾ ਰੂਪ (ਭਾਵ, ਜਗਤ ਰੂਪ) ਭੀ ਆਪ ਹੈ ਤੇ ਮਾਇਆ ਦੇ ਤਿੰਨਾਂ ਗੁਣਾਂ ਤੋਂ ਪਰੇ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਹੈ, ਅਫੁਰ ਅਵਸਥਾ ਵਿਚ ਟਿਕਿਆ ਹੋਇਆ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਹੈ । ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਇਹ ਸਾਰਾ ਜਗਤ) ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪ ਹੀ ਰਚਿਆ ਹੈ (ਤੇ ਜਗਤ ਦੇ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਬੈਠ ਕੇ) ਆਪ ਹੀ (ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਯਾਦ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ।੧।\\""},{"question":"பின்வரும் சொற்றொடரை முடிக்கவும்:  ஸ்டான்லி டி சில்வா (\\"Stanley de Silva\\", பிறப்பு: நவம்பர் 17, 1956), இலங்கை துடுப்பாட்ட அணியின் முன்னாள் துடுப்பாட்டக்காரர். இவர் இரண்டு ஒருநாள் பன்னாட்டுத் துடுப்பாட்டப் போட்டிகளில் கலந்து கொண்டுள்ளார்.","answer":"1979 முதலாவது உலகக்கிண்ண துடுப்பாட்டப் போட்டியில் விளையாடியவர்."},{"question":"வினா : மத்திய மின் வேதியியல் ஆராய்ச்சி மையம் அமைந்துள்ள இடம்A. திருச்சிராப்பள்ளிB. சென்னைC. காரைக்குடிD. சிவகங்கை","answer":"விடை :C. காரைக்குடிமத்திய மின் வேதியியல் ஆய்வு மையம்  இந்தியாவில் உள்ள 40 தேசிய ஆய்வுக் கூடங்களில் ஒன்றும், அறிவியல் மற்றும் தொழிலக ஆய்வு மன்றத்தின் கீழ் இயங்கும் ஒரு முதன்மையான ஆய்வுக் கூடமுமாகும். இது 1948, சூலை 25-ல் தமிழ்நாட்டில் உள்ள சிவகங்கை மாவட்டத்தின் காரைக்குடி நகரில் நிறுவப்பட்டு, 1953 சனவரி 14 அன்று இந்தியக் குடியரசுத் தலைவர் சர்வபள்ளி ராதாகிருஷ்ணன் அவர்களால் திறந்து வைக்கப்பட்டது. இவ்வாய்வு மையம் அமையவதற்கு டாக்டர். அழகப்பச் செட்டியார் அவர்கள் 300 ஏக்கர் நிலத்தையும், 15 இலட்ச ரூபாய் பணத்தையும் நன்கொடையாக வழங்கியுள்ளார். இம்மையம் கடந்த 50 வருடங்களில் மின் வேதியியல் தொழில்நுட்பத்தில் இந்தியாவில் மட்டுமல்லாமல் தென் கிழக்கு ஆசியாவிலும் முதன்மையான ஆராய்ச்சி மையமாக திகழ்கிறது. மொத்தமாக 755 காப்புரிமைகள் இவ்வாராய்ச்சி மையத்தின் மூலமாக பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது."},{"question":"Алманын уругу эмнеге зыян?","answer":"Алманын уругунда цианид бар жана ал зыяндуу зат болуп эсептелинет. Биздин организмибиз мындай зыяндуу затты, сиңирип жибере албайт. Эгер, алманын уругун көп жеп ала турган болсо, анда уулануусу анык. А жаш балдарга такыр болбойт."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau: Trong hơn 15 năm qua, tăng trưởng của ngành hàng không gắn chặt với tốc độ phát triển GDP của Việt Nam, tức là GDP tăng 1% hàng không sẽ tăng 1,5-2%. Từ năm 2009 tới năm 2019, thị trường vận tải hàng không Việt Nam đã tăng trưởng về hành khách đạt trên 17%, về hàng hóa đạt gần 14%.Ngành đã đạt chứng nhận của ICAO, chứng nhận năng lực ","answer":"giám sát an toàn hàng không mức 1 - mức cao nhất của Cục Hàng không Liên bang Mỹ.Bộ trưởng Thắng cũng chỉ rõ hàng không Việt Nam đang đối mặt với bốn áp lực lớn nhất là hạ tầng, nguồn nhân lực, môi trường và quản trị rủi ro. \\"Đây là những thách thức phải vượt qua để phát triển bền vững, mang đến cho người dân dịch vụ an toàn, thuận tiện nhất, cũng như hiện thực hóa mục tiêu Việt Nam là một điểm trung chuyển hàng không tầm cỡ khu vực và quốc tế\\""},{"question":"Su’aal: Sheeg Magacii Hore Ee Loo-Yaqaana Sacuudiga Boqortooyada Kahor?","answer":"Jawab , Waxaa Loo-Yaqaanay Xijaas."},{"question":"Cuntadaan Carurta yeynan cunin hadey Qandho heyso,","answer":"CUNTADAAN CARUURTA YEYNAN CUNIN  HADII QANDHO HEYSO ( iyo cunto uficn)1= Hilib ka dufan ka leh Sababta uusan ugu ficneyn caruurta mrkii qandho heyso waxey tahay waxa culus shiiditankiisa jirkana wuxu ubahan yahay tamar si uu ula dagaalo infection ka. Xataa hadad siineyso hilib wainuu noqda mid anan dufan lahyn sido kalana si saida hausiinin. 2= Cuntada qabow & barafka leh Waxa suurta gal ah in cuntada qabow iyo cabitanada barafka leh sii weyneyaan calaamadaha cudurka sababay qandhada Inta badan qandhada ayaa katimad hargab iyo qufac daran waana cudurada anan laogoleyn in lacuno cunto qaboow Barafka, jalaatada waa cuntooyinka ugu badan eey tahay inlaga fogaado markii qandho kuheyso sido kale waxa lamid ah cabitanada iyo biyaha qabow ee barafka leh. 3= Cuntada sokorta leh & carbohydrate Kareeb cunista nuucyada kala gadisan ee sokorta iyo carbohydrate ka lafarsameyay  sida: cake ga, buskut ka, rootiga cad cuntoyin kaan waxey sameynayan habka difaca wxeyna kordhiyan fursada cudur ugu dhici karo.4= Cuntada Kulul Waxeey kordhisaa fursada uu caabuq ugu dhici karo habka dheef shiidka marka kafogaaw markii infection jiro iyo qandho  sido kale cuntada haku darin walxaha kulul sida xawaash, basbaas waxaa kugu filn inyar oo milix ah dhadhna siineysa. ✅ Cuntoyin ufiican caruurta iyo dadka waweyn mrkii qandho heeyso 1= Miraha fareesh ka ah Lkn intadan cunin kahor wainad iskadhaq si aadan wasaqda ilma aragtda u cunin waxa fiicn inaad qolofta kasarto si uu ugu fududado cunistisa canuga xanuunsan Miraha nuucyadeda kala duwan waxa lga helaa vitamins, iyo madoyin kale oo cunto kuwas oo kacawina kahortaga cudurada iyo bogsasho dagdaga. 2= Qudaarta Qudaarta waxey kamid tahay cuntooyinka  ugu muhimsan ee lacuno markii qandho kuheyso sababtuna waxa laga helaa macdan iyo madoyin cunto oo muhim ah Sidoo kale waxeey caawisa dheef shiidka intadan cunun kahor ama caruurta siinin sifacan umeeyr. 3= Biyaha Biyaha waxy kamid yihiin ilaha cunto ee ugu muhiimsan sidoo kalana kor uqaada difaaca jirka hadii caruurta qandhadooda sara kacdo sii biyo badan sido kale waxey jirka kasaran sunta waxkle eey fududeyan dheef shiidka. Lkn digniin biyaha waineysan ahaan kuwo qabow ah ama baraf leh. 4= Maraq digaag = dooro Maraqa digaaga waxaa laga helaa walxo lid ku ah cabuqyada sdkle wuxu yareya calamadaha neef mareenka sida qufaca, hindhisyada iyoh qandhada sare ee jirka. Fadlan nagu soo biir si aad uga mid noqoto dadka ugu horeeya ee ka faaiidaysta talooyin caafimaad aan soogalino pageka #follow #like mahadsanid Akhriste waxan rajaynayaa in aad wax badan ka faaiiday qormadan hadaba ha hilmaamin in aad sii gaadhsii so asxabtaada iyo bulshada kale si ay oga faideystaan ."},{"question":"من هي أخر زوجة من زوجات النبي؟\\t","answer":"أم سلمة"},{"question":"Freagra a thabhairt ar an gceist seo a leanas. Cén uair a tháinig na Carolina Panthers ina bhfoireann? ","answer":"Thanaig sí ar an 26 Deireadh Fómhair, 1993"},{"question":"१९५० से भारत एक संघीय गणराज्य है। भारत की जनसंख्या 1951 में 36.1 करोड़ से बढ़कर 2011 में 121.1 करोड़ हो गई। प्रति व्यक्ति आय 64 से बढ़कर 1,498 हो गई और इसकी साक्षरता दर 16.6% से 74% हो गई। भारत एक तेजी से बढ़ती हुई प्रमुख अर्थव्यवस्था और सूचना प्रौद्योगिकी सेवाओं का केंद्र बन गया है। अंतरिक्ष क्षेत्र में भारत ने उल्लेखनीय तथा अद्वितीय प्रगति की। भारतीय फिल्में, संगीत और आध्यात्मिक शिक्षाएँ वैश्विक संस्कृति में विशेष भूमिका निभाती हैं। भारत ने गरीबी दर को काफी हद तक कम कर दिया है। भारत देश परमाणु बम रखने वाला देश है। कश्मीर तथा भारत-पाकिस्तान और भारत-चीन सीमा पर भारत का पाकिस्तान तथा चीन से विवाद चल रहा है। लैंगिक असमानता, बाल शोषण, बाल कुपोषण, गरीबी, भ्रष्टाचार, प्रदूषण इत्यादि भारत के सामने प्रमुख चुनौतियाँ है। 21.4% क्षेत्र पर वन है।भारत के वन्यजीव, जिन्हें परंपरागत रूप से भारत की संस्कृति में सहिष्णुता के साथ देखा गया है, इन जंगलों और अन्य जगहों पर संरक्षित आवासों में निवास करते हैं।दिये गये लेख के आधार पर इस प्रश्न का उत्तर दें: भारत के सामने प्रमुख चुनौतियाँ कौनसी हैं?","answer":" कश्मीर तथा भारत-पाकिस्तान और भारत-चीन सीमा पर भारत का पाकिस्तान तथा चीन से विवाद चल रहा है। लैंगिक असमानता, बाल शोषण, बाल कुपोषण, गरीबी, भ्रष्टाचार, प्रदूषण इत्यादि भारत के सामने प्रमुख चुनौतियाँ है।"},{"question":"Iza no sivilizasiona fahiny nanorina ny tanànan'i Teotihuacán?","answer":" Ny sivilizasiona Teotihuacán dia nanorina ny tanànan'i Teotihuacán, any amin'ny Lohasahan'i Meksika."},{"question":"Адамдын иммундук системасы инфекциялардан жана оорулардан кантип коргойт?","answer":"Иммундук система лейкоциттерди, антителолорду жана башка механизмдерди колдонуп, козгогучтарды таануу жана жок кылуу, организмди инфекциялардан жана оорулардан коргойт."},{"question":"Tsy nahomby tanteraka ilay fety , ary menatra aho.” Inona no fihetseham-po nambaran’ilay fehezanteny?","answer":"Ny fehezanteny dia maneho fihetseham-po ratsy satria ny ety izay natrehina dia nitarika ho amin'ny henatra."},{"question":"What is opportunity cost, and why is it important in decision-making?","answer":"Opportunity cost refers to the value of the next best alternative forgone when deciding. Opportunity cost is a basic economic concept that describes the value of the next best option that is given up when choosing to commit resources (like money, time, or effort) to a specific course of action. Put another way, it's the price you pay for deciding against a certain course of action.When making a decision, the opportunity cost is evaluated by weighing the advantages of the selected option against those of the next best option that was not selected.In any decision, individuals or businesses must consider the direct costs and what could have been gained by choosing an alternative option. Recognizing opportunity costs is vital in rational decision-making as it allows for a comprehensive analysis of different choices' potential benefits and drawbacks. By understanding opportunity costs, individuals can make more informed decisions that align with their preferences and objectives, ultimately leading to optimal resource allocation."},{"question":"ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ്? 1. ഡൽഹി 2. കേരളം 3. കർണാടക 4. പഞ്ചാബ്","answer":"1. ഡൽഹി"},{"question":"ලෝකයේ විශාලතම කාන්තාර 10 මොනවද ?","answer":"පහාතින් දැක්වෙන්නේ ලොව විශාලතම  කාන්තාර 10යි.සහරා - උතුරු අප්‍රිකාවඅරාබි - නිරිතදිග ආසියාවගෝබි - මොන්ගෝලියාව/චීනයපැටගෝනියන් - ආජෙන්ටිනාවග්‍රේට් බේසින් - නිරිතදිග අප්‍රිකාවචිහුවහුමන් - මෙක්සිකෝවග්‍රේට් සැන්ඩි - වයඹ දිග ඕස්ට්‍රේලියාවසොනොරන් - නිරිතදිග ඇමරිකාවකිසිල් ගුම් - කසකස්ථනය/ උස්බෙකිස්ථානයතකල් මාකන් - උතුරු චීනය"},{"question":"¿Cómo es la geografía del municipio de Sonsón Antioquía?","answer":"posee todos los pisos térmicos y un páramo, llegando en su punto más alto a los 3.350 m s. n. m. Su cabecera está delimitada por el cerro Capiro, el páramo mismo y el cañón del Río Arma, que desciende abruptamente en el extremo sur de la ciudad."},{"question":"在加拿大，驾驶时需要证件齐全，警察有权要求驾驶员出示什么证件？","answer":"车辆车主证（行车证）车辆保险单驾驶员有效的驾驶执照"},{"question":"Uzupełnij zdanie: Został reprezentantem Finlandii. Występował w turniejach: hokeja na lodzie zimowych igrzysk olimpijskich młodzieży w ekipie Finlandii, mistrzostw świata do lat 17 w 2013, mistrzostw świata do lat 18 edycji 2013,","answer":"2014, mistrzostw świata do lat 20 edycji 2015, 2016, gdzie 5 stycznia 2016 zdobył zwycięskiego gola w dogrywce meczu finałowego."},{"question":"من هو الذي غنى أغنية \\"1999\\"","answer":"Prince"},{"question":"ما هو السؤال إذا كانت الإجابة هي : \\"الأعراض خفيفة في البداية، ثم تتطور إلى نوبات سعال شديدة، والتي تنتج صوت عالي الصوت في الرضع والأطفال المصابين عندما يستنشقون الهواء بعد السعال\\"؟","answer":"\\"كيف يتم تمييز السعال الديكي عن الأمراض المشابهة؟\\""},{"question":"ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੂੰ ਜਾਣਦੇ ਹੋ?","answer":"ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ (13 ਨੰਵਬਰ;1967) ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਅਦਾਕਾਰਾ ਅਤੇ ਫਿਲਮ ਨਿਰਮਾਤਾ ਹੈ। ਜੂਹੀ 1984 ਵਿੱਚ ਮਿਸ ਇੰਡੀਆ ਦੀ ਵਿਜੇਤਾ ਰਹੀ। ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਹਿੰਦੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ,ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਉਸਨੇ ਤਾਮਿਲ,ਤੇਲੁਗੁ,ਮਲਯਾਲਮ,ਪੰਜਾਬੀ,ਬੰਗਾਲੀ ਅਤੇ ਕੰਨੜ ਭਾਸ਼ਾਵਾਂ ਦੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ। ਜੂਹੀ 1980,1990 ਦੇ ਅੰਤ ਵਿੱਚ ਅਤੇ 2000 ਦੇ ਸ਼ੁਰੂ ਤੱਕ ਮੋਹਰੀ ਅਦਾਕਾਰਾ ਰਹੀ। ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਆਪਣੇ ਫਿਲਮੀ ਕੈਰੀਅਰ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਸਲਤਨਤ(1986) ਫਿਲਮ ਤੋਂ ਕੀਤੀ ਅਤੇ ਕ਼ਯਾਮਤ ਸੇ ਕ਼ਯਾਮਤ ਤੱਕ (1988) ਫਿਲਮ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਜੂਹੀ ਨੇ ਬਹੁਤ ਸਫ਼ਲਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਅਤੇ ਇਸ ਫਿਲਮ ਲਈ ਉਸਨੂੰ ਫਿਲਮਫ਼ੇਅਰ ਬੇਸਟ ਫੀਮੇਲ ਅਵਾਰਡ ਮਿਲਿਆ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਜੂਹੀ ਨੇ ਆਪਣਾ ਹਿੰਦੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਮੋਹਰੀ ਰੋਲ ਅਦਾ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ; ਬੋਲ ਰਾਧਾ ਬੋਲ (1992),ਰਾਜੂ ਬਨ ਗਯਾ ਜੈੰਟਲਮੈਨ (1992),ਲੁਟੇਰੇ (1993),ਆਇਨਾ (1993),ਹਮ ਹੈਂ ਰਾਹੀਂ ਪਿਆਰ ਕੇ (1993),ਡਰ (1993),ਦੀਵਾਨਾ ਮਸਤਾਨਾ (1997),ਯਸ ਬੋਸ (1997),ਇਸ਼ਕ਼ (1997)। ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੂੰ,ਹਮ ਹੈਂ ਰਾਹੀਂ ਪਿਆਰ ਕੇ ਫਿਲਮ ਲਈ ਫਿਲਮਫ਼ੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਫ਼ਾਰ ਬੇਸਟ ਐਕਟਰੈਸ ਮਿਲਿਆ।ਅਗਲੇ ਦਹਾਕੇ ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਕੁਝ ਵੱਖਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਸੀ ਅਤੇ \\"ਝੰਕਾਰ ਬੀਟਸ\\" (2003), \\"3 ਦੀਵਾਰੇਂ\\" (2003), \\"ਮਾਈ ਬ੍ਰਦਰ ਨਿਖਿਲ\\" (2005), \\"ਆਈ. ਐਮ\\" (2011) ਅਤੇ \\"ਗੁਲਾਬ ਗੈਂਗ\\" (2014) ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ। ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਉਸ ਨੇ ਕਈ ਪੰਜਾਬੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਬਾਇਓਪਿਕਸ ਸ਼ਹੀਦ ਉਧਮ ਸਿੰਘ (2000), ਦੇਸ ਹੋਆ ਪ੍ਰਦੇਸ (2004), ਵਾਰਿਸ ਸ਼ਾਹ: ਇਸ਼ਕ ਦਾ ਵਾਰਿਸ (2006) ਅਤੇ ਸੁਖਮਨੀ - ਹੋਪ ਫਾਰ ਲਾਈਫ਼ (2010) ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ।1995 ਤੋਂ ਚਾਵਲਾ ਦਾ ਉਦਯੋਗਪਤੀ ਜੈ ਮਹਿਤਾ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਜਿਸ ਦੇ ਨਾਲ ਉਸਦੇ ਦੋ ਬੱਚੇ ਹਨ। ਆਪਣੇ ਪਤੀ ਅਤੇ ਸ਼ਾਹਰੁਖ ਖਾਨ ਦੇ ਨਾਲ, ਉਹ ਇੰਡੀਅਨ ਪ੍ਰੀਮੀਅਰ ਲੀਗ ਕ੍ਰਿਕਟ ਟੀਮ ਕੋਲਕਾਤਾ ਨਾਈਟ ਰਾਈਡਰਜ਼ ਦੀ ਸਹਿ-ਮਾਲਕ ਹੈ। ਖਾਨ ਦੇ ਨਾਲ, ਉਹ ਪ੍ਰੋਡਕਸ਼ਨ ਕੰਪਨੀ \\"ਡ੍ਰੀਮਜ਼ ਅਨਲਿਮਟਿਡ\\" ਦੀ ਬਾਨੀ ਸੀ, ਜਿਸ ਨੇ ਤਿੰਨ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਕੀਤਾ, ਜਿਸ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਸਵੈ-ਅਭਿਨੈ \\"ਫਿਰ ਭੀ ਦਿਲ ਹੈ ਹਿੰਦੁਸਤਾਨੀ\\" (2000) ਤੋਂ ਹੋਈ ਸੀ। ਡਾਂਸ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ \\"ਝਲਕ ਦਿਖਲਾ ਜਾ\\" ਦੇ ਤੀਜੇ ਸੀਜ਼ਨ 'ਚ ਉਸ ਨੇ ਜੱਜ ਵਜੋਂ ਆਪਣੀ ਪ੍ਰਤਿਭਾ ਦਿਖਾਈ।== ਜੀਵਨ ==ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਦਾ ਜਨਮ ਅੰਬਾਲਾ,ਹਰਿਆਣਾ,ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਫੋਜੀ ਪਰਿਵਾਰ ਵਿੱਚ ਹੋਇਆ। ਉਸਨੇ ਆਪਣੀ ਸਕੂਲੀ ਸਿੱਖਿਆ ਫੋਰਟ ਕੋਨਵੰਟ ਸਕੂਲ,ਮੁੰਬਈ ਤੋਂ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ। ਉਸਨੇ ਆਪਣੀ ਗ੍ਰੈਜੁਏਸ਼ਨ ਮੁੰਬਈ ਦੇ ਸਦੇਨ੍ਹ੍ਮ ਕਾਲਜ ਤੋਂ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ। ਫਿਰ ਉਹ 1984 ਵਿੱਚ ਮਿਸ ਇੰਡੀਆ ਦੀ ਵਿਜੇਤਾ ਰਹੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਸ ਨੇ 1984 ਵਿੱਚ ਹੀ ਮਿਸ ਯੂਨੀਵਰਸ ਲਈ ਬੇਸਟ ਕੋਸਟਯੁਮ ਅਵਾਰਡ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤਾ।ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਇੱਕ ਵਧੀਆ ਨ੍ਰਿਤਕੀ ਅਤੇ ਕਲਾਸੀਕਲ ਗੀਤਕਾਰ ਵੀ ਹੈ।== ਕੈਰੀਅਰ ==ਚਾਵਲਾ ਨੇ 1986 'ਚ 'ਸਲਤਨਤ' ਨਾਲ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਦਾਖਿਲ ਹੋਈ ਪਰ ਇਹ ਫ਼ਿਲਮ ਵਪਾਰਕ ਤੌਰ 'ਤੇ ਅਸਫ਼ਲ ਰਹੀ। ਉਸ ਨੇ 1987 ਵਿੱਚ ਰਵੀਚੰਦਰਨ ਦੁਆਰਾ ਨਿਰਦੇਸ਼ਤ ਕੰਨੜ ਕਲਾਸਿਕ \\"ਪ੍ਰੇਮਲੋਕਾ\\" ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ ਸੀ। ਉਸ ਨੇ ਦੋ ਫਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰੋਸੇਨਜੀਤ ਚੈਟਰਜੀ ਦੇ ਨਾਲ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ ਸੀ। ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਵਿੱਚ ਉਸ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਮੁੱਖ ਭੂਮਿਕਾ 1988 ਵਿੱਚ \\"ਕਿਆਮਤ ਸੇ ਕਿਆਮਤ ਤੱਕ\\" ਵਿੱਚ ਸੀ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ ਆਮਿਰ ਖਾਨ ਨਾਲ ਅਭਿਨੈ ਕੀਤਾ ਸੀ। ਫ਼ਿਲਮ, ਸ਼ੈਕਸਪੀਅਰ ਦੇ ਰੋਮੀਓ ਅਤੇ ਜੂਲੀਅਟ ਦਾ ਆਧੁਨਿਕ ਰੂਪਾਂਤਰਣ ਹੈ, ਜਿਸ ਨੇ ਇੱਕ ਵੱਡੀ ਆਲੋਚਨਾਤਮਕ ਅਤੇ ਵਪਾਰਕ ਸਫ਼ਲਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਸੀ, ਖਾਨ ਅਤੇ ਚਾਵਲਾ ਇਸ ਦੀ ਪ੍ਰਸਿੱਧੀ ਨਾਲ \\"ਰਾਤੋ-ਰਾਤ ਸਿਤਾਰੇ\\" ਬਣ ਗਏ। ਉਸ ਨੇ ਸਰਬੋਤਮ ਫ਼ਿਲਮ ਦਾ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਜਿੱਤਿਆ, ਅਤੇ ਚਾਵਲਾ ਲਕਸ ਨਿਊ ਫੇਸ ਆਫ ਦਿ ਈਅਰ ਲਈ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਜਿੱਤਣ ਵਾਲੀ ਪਹਿਲੀ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਬਣ ਗਈ, ਅਤੇ ਉਸ ਨੂੰ ਸਰਬੋਤਮ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਲਈ ਪਹਿਲੀ ਨਾਮਜ਼ਦਗੀ ਵੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਈ। ਚਾਵਲਾ ਦੀ ਆਮਿਰ ਖਾਨ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਆਨ-ਸਕ੍ਰੀਨ ਕੈਮਿਸਟਰੀ ਨਾਲ ਜੋੜੀ ਨੂੰ ਅਕਸਰ ਮੀਡੀਆ ਨੇ ਸਫ਼ਲ ਦੱਸਿਆ ਹੈ। ਟਾਈਮਜ਼ ਆਫ਼ ਇੰਡੀਆ ਨੇ ਇਸ ਨੂੰ ਟਾਪ 25 ਲਾਜ਼ਮੀ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਫਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਦਰਜਾ ਦਿੱਤਾ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਹਿੰਦੀ ਸਿਨੇਮਾ ਦੀ ਇੱਕ ਮਹੱਤਵਪੂਰਣ ਫ਼ਿਲਮ ਕਿਹਾ।.== ਆਫ਼-ਸਕ੍ਰੀਨ ਕਾਰਜ ==1998 ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਸ਼ਾਹਰੁਖ ਖਾਨ, ਕਾਜੋਲ, ਅਤੇ ਅਕਸ਼ੈ ਕੁਮਾਰ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਯੂਨਾਈਟਿਡ ਕਿੰਗਡਮ, ਕੈਨੇਡਾ ਅਤੇ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ \\"ਕੰਸਰਟ ਫੌਰਸੋਮ\\" ਨਾਮਕ ਇੱਕ ਸਮਾਰੋਹ ਦੌਰੇ ਵਿੱਚ ਹਿੱਸਾ ਲਿਆ।2009 ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਆਪਣੀ ਪ੍ਰਤਿਭਾ ਨੂੰ ਜੱਜ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ, ਸੋਨੀ ਐਂਟਰਟੇਨਮੈਂਟ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਇੰਡੀਆ ਦੇ ਡਾਂਸ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ ਦੇ ਤੀਜੇ ਸੀਜ਼ਨ ਲਈ, \\"ਝਲਕ ਦਿਖਲਾ ਜਾ\\", ਸਰੋਜ ਖਾਨ ਅਤੇ ਵੈਭਵੀ ਮਰਚੈਂਟ ਦੇ ਨਾਲ ਦਿਖਾਇਆ। 2011 ਵਿੱਚ, ਉਸ ਨੇ ਕਲਰਜ਼ ਦੇ ਕਿਡਜ਼'ਸ ਚੈਟ-ਸ਼ੋਅ \\"ਬਦਮਾਸ਼ ਕੰਪਨੀ- ਏਕ ਸ਼ਰਾਰਤ ਹੋਨੇ ਕੋ ਹੈ\\" ਦੀ ਮੇਜ਼ਬਾਨੀ ਕੀਤੀ।2008 ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਸ਼ਾਹਰੁਖ ਖਾਨ ਅਤੇ ਉਸ ਦੇ ਪਤੀ ਜੈ ਮਹਿਤਾ ਦੀ ਭਾਈਵਾਲੀ ਵਿੱਚ, ਟੀ -20 ਕ੍ਰਿਕਟ ਟੂਰਨਾਮੈਂਟ ਇੰਡੀਅਨ ਪ੍ਰੀਮੀਅਰ ਲੀਗ (ਆਈ.ਪੀ.ਐਲ) ਵਿੱਚ 75.09 ਮਿਲੀਅਨ ਡਾਲਰ ਵਿੱਚ ਕੋਲਕਾਤਾ ਦੀ ਨੁਮਾਇੰਦਗੀ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਫ੍ਰੈਂਚਾਇਜ਼ੀ ਦੇ ਮਾਲਕੀ ਅਧਿਕਾਰ ਹਾਸਲ ਕੀਤੇ ਅਤੇ ਟੀਮ ਦਾ ਨਾਮ \\"ਕੋਲਕਾਤਾ ਨਾਈਟ ਰਾਈਡਰਜ਼\\" (ਕੇ.ਕੇ.ਆਰ) ਰੱਖਿਆ। ਟੀਮ ਨੇ 2012 ਵਿੱਚ ਜਿੱਤ ਹਾਸਿਲ ਕੀਤੀ ਅਤੇ 2014 ਵਿੱਚ ਇਹ ਕਾਰਨਾਮਾ ਦੁਹਰਾਇਆ।== ਨਿੱਜੀ ਜੀਵਨ ==ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੇ 1995 ਵਿੱਚ ਉਦਯੋਗਪਤੀ ਜੈ ਮਹਿਤਾ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਕਰਵਾ ਲਿਆ ਸੀ। ਇਸ ਜੋੜੇ ਦੇ ਦੋ ਬੱਚੇ ਹਨ। ਇੱਕ ਇੰਟਰਵਿਊ ਵਿੱਚ ਜੂਹੀ ਨੇ ਖੁਲਾਸਾ ਕੀਤਾ ਕਿ ਜਾਨਵੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਦੀ ਬਜਾਏ ਲੇਖਕ ਬਣਨਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਹੈ।ਉਸ ਦਾ ਭਰਾ ਬੌਬੀ ਚਾਵਲਾ \\"ਰੈਡ ਚਿਲੀਜ਼ ਐਂਟਰਟੇਨਮੈਂਟ\\" ਦਾ ਸੀ.ਈ.ਓ ਸੀ। ਉਸ ਨੂੰ 2010 ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਡਿਨਰ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਬਾਅਦ ਇੱਕ ਭਾਰੀ ਸਟਰੋਕ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪਿਆ। ਲਗਭਗ ਚਾਰ ਸਾਲ ਕੋਮਾ ਵਿੱਚ ਰਹਿਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, 9 ਮਾਰਚ 2014 ਨੂੰ ਉਸ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ।. ਉਸ ਦੀ ਭੈਣ ਸੋਨੀਆ ਦੀ 30 ਅਕਤੂਬਰ 2012 ਨੂੰ ਕੈਂਸਰ ਨਾਲ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ ਸੀ।== ਹਵਾਲੇ ==== ਬਾਹਰੀ ਕੜੀਆਂ ==ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ, ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਮੂਵੀ ਡੈਟਾਬੇਸ ’ਤੇ"},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Colombie ?","answer":"Gëblag réewum Colombie mu ngi tuddu Bogota."},{"question":"我國被稱為“不夜城”的城市是哪一座城市？","answer":"漠河"},{"question":"Fundisisa le nkondlo bese uphendula imibuzo elandelayo.AKASEKHO – LTL MabuyaBesinaye MANJENgokuphazima kwehl' akasekho;Unyamalele!Kuthiw' akagoduke,UGODUKILE!Akasekho …Besinaye MANJE;Uhambile.Kazi ngizomtholaphi?Kazi ngizomthungathaphi?AKASEKH' UKUB' ENGEKHO!Besinaye MANJE;Ngokunyazima kwesoAKASEKHO:UHAMBILE,Kodwa besinaye MANJE!HAMBA, Mbalenhle:Ungakhohlwa YIMI!Hamba Ntombenhle;Ungikhumbul' emsingeni,Emsingeni wamagagas' ezinhliziyo;Nasemgugweni wothando lwezinhliziyo,Laph' umkhumbi wothando ngiwugwedla;Siphothana sipilingana sishwilinganaKuyimin' umgwedli sipilingana!AKASEKHOGoduka Gugw' elihle:Nami ngilapha njeKANGISEKHO! Angikho nhlobo;Ngithathekile; NgithathekileSENGIYALANDELAAngisekho ngempela:Lutho! KANGISEKHO!1. Iyini inhloso yembongi yokusebenzisa ifanamsindo u-'s'","answer":"1. Imbongi isebenzise ifanamsindo u-'s' ngenhloso yokuletha umculonomgqumo omnandi ukugcizelela indlela abebethandana ngayobebambisane kulolu thando."},{"question":" من هو الصحابي الذي خرج مع الرسول صلى اللهعليه وسلم إلى الطائف ؟","answer":" زيد بن حارثة"},{"question":"イスラム教の神様はアラー、怒ったときに言うのはコラーですが、銀行の窓口にいる人のことは、英語で何というでしょう？","answer":"テラー（teller）です。"},{"question":"د اداري اصالحاتو د کمیسون دندې بیان کړي؟","answer":"ځواب: د اداري اصالحاتو د کمیسون دندې عبارت دي د مامورینو د استخدام، معاشات امتیاز، حاضري، رخصتي، ترفیع او تقاعد ،دپالسیو طرحه او نظارت او همدارنګه د ملکي خدماتو مامورینو اړونده چارو تطبیق د قانون د احکامو په حدود کې د اړوندهاداراتو له الرې"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਰਿਧਿ ਸਿਧਿ ਨਉ ਨਿਧਿ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਗਿਆਨੁ ਧਿਆਨੁ ਤਤੁ ਬੁਧਿ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਜਪ ਤਪ ਪੂਜਾ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਬਿਨਸੈ ਦੂਜਾ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਤੀਰਥ ਇਸਨਾਨੀ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਦਰਗਹ ਮਾਨੀ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਹੋਇ ਸੁ ਭਲਾ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੈ ਸਿਮਰਨਿ ਸੁਫਲ ਫਲਾ ॥ਸੇ ਸਿਮਰਹਿ ਜਿਨ ਆਪਿ ਸਿਮਰਾਏ ॥ਨਾਨਕ ਤਾ ਕੈ ਲਾਗਉ ਪਾਏ ॥੩॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 262 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਸਿਮਰਨ ਵਿਚ (ਹੀ) ਸਾਰੀਆਂ ਰਿੱਧੀਆਂ ਸਿੱਧੀਆਂ ਤੇ ਨੌ ਖ਼ਜ਼ਾਨੇ ਹਨ, ਪ੍ਰਭ-ਸਿਮਰਨ ਵਿਚ ਹੀ ਗਿਆਨ, ਸੁਰਤਿ ਦਾ ਟਿਕਾਉ ਤੇ ਜਗਤ ਦੇ ਮੂਲ (ਹਰੀ) ਦੀ ਸਮਝ ਵਾਲੀ ਬੁੱਧੀ ਹੈ ।ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਸਿਮਰਨ ਵਿਚ ਹੀ (ਸਾਰੇ) ਜਾਪ ਤਾਪ ਤੇ (ਦੇਵ-) ਪੂਜਾ ਹਨ, ਸਿਮਰਨ ਕਰਨ ਨਾਲ ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਉਸ ਵਰਗੀ ਹਸਤੀ ਦੀ ਹੋਂਦ ਦਾ ਖ਼ਿਆਲ ਹੀ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਸਿਮਰਨ ਕਰਨ ਵਾਲਾ (ਆਤਮ-) ਤੀਰਥ ਦਾ ਇਸ਼ਨਾਨ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੋ ਜਾਈਦਾ ਹੈ, ਦਰਗਾਹ ਵਿਚ ਇੱਜ਼ਤ ਮਿਲਦੀ ਹੈ; ਜਗਤ ਵਿਚ ਜੋ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ ਭਲਾ ਪ੍ਰਤੀਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਮਨੁੱਖ-ਜਨਮ ਦਾ ਉੱਚਾ ਮਨੋਰਥ ਸਿੱਧ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।(ਨਾਮ) ਉਹੀ ਸਿਮਰਦੇ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪਿ ਪ੍ਰੇਰਦਾ ਹੈ, ਹੇ ਨਾਨਕ! ਮੈਂ ਉਹਨਾਂ (ਸਿਮਰਨ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ) ਦੀ ਪੈਰੀਂ ਲੱਗਾਂ ।੩।\\""},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి నానార్ధాలు ఇవ్వండి: తాత","answer":"బ్రహ్మ, తండ్రికి తండ్రి, తల్లికి తండ్రి"},{"question":"மாமல்லபுரம் குடைவரைக் கோயில்களில் எத்தனை உள்ளன?(அ) 16(ஆ) 25(இ) 30(ஈ) 40","answer":"பதில்: (ஆ) 25"},{"question":"次のタイトルに基づいて、このトピックに関する記事を書きなさい： コンビニにあるコーヒーの機械で断水の場所を調べる実験","answer":"コンビニのセブン‐イレブンにあるコーヒーの機械は、水道管につながっています。機械の中の水が少なくなると、自動で水が入ってきます。断水などで水がこないときは機械が知らせます。東京都とセブン‐イレブンの会社は今月、このシステムを使って、断水した場所を調べる実験を行っています。東京都には断水を知らせる機械があまりありません。このため問題のある場所が詳しくわからなくて、水道を直すまでに時間がかかります。セブン‐イレブンは東京都に2900のお店があります。東京都は「コーヒーの機械を使うと、断水の場所が今までより詳しくわかります。問題があったときに早く直すことができるようにしたいです」と話しています。"},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο: Μετά το τέλος του πολέμου, πήγε στο Βερολίνο όπου εργάστηκε ως δημοσιογράφος στο «Γερμανικό Λαϊκό Ραδιοφώνο» (1943 - 45) στο σοβιετικό τμήμα της πόλης. Εργάστηκε για λίγα χρόνια στη SFB, το ραδιόφωνο που ελέγχεται από τους Σοβιετικούς, το οποίο μεταδίδονταν από τον Βρετανικό τομέα στο Βερολίνο. Ως δημοσιογράφος παρακολούθησε τη διάσημη Δίκη της Νυρεμβέργης","answer":"στην οποία ήταν κατηγορουμένοι οι βασικοί Ναζιστικοί ηγέτες."},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి వ్యుత్పత్య అర్ధం రాయండి: ఝరి","answer":"కాలక్రమంలో స్వల్పమైపోయేది (ప్రవాహం)"},{"question":"\\"Ny Shinto dia fivavahana indizeny ao Japana, mifantoka amin'ny fombafomba sy ny fivavahana amin'ny kami, izay mety ho fanahy, andriamanitra na razambe.\\"Inona ny fanontaniana azo tsogaina amin'io andian-teny io?","answer":"Fanontaniana: Iza amin'ireo fivavahana any Japon no mifantoka amin'ny fivavahana amin'ny kami?"},{"question":"لدي مقال طويل، هلي يمكنك تلخيصه؟ يعد التنقل مجهدًا بالنسبة للببغاوات لذلك تجنب أخذ الطائر خارج قفصه بقدر الإمكان خلال الأسبوع الأول من إحضاره إلى منزلك. سوف يسبب إخراجه من القفص جعله متوترًا وتحليقه نحو الأشياء التي قد تؤذيه. قد تختار بالنهاية ترك أجنحة الطائر كاملة لكن قبل تديبه على يدك، من المفيد إبقاء أجنحته مقصوصة. سوف يساعد ذلك على تجنب تحليقه بعيدًا وجرح نفسه بينما تحاول تدريبه على السلوك الجيد للخروج من القفص.  استفسر من البائع إذا كانت أجنحة الببغاء مقصوصة بالفعل. إذا لم تكن كذلك، خذه إلى الطبيب البيطري حتى لو كنت تريد التدرب على قص أجنحته بالمنزل حيث ينبغي أن يعرض لك الطبيب كيفية القيام بذلك ويوضح لك خطوات العملية في المرة الأولى. خذ الطائر دائمًا إلى الطبيب البيطري لقص أجنحته إن أمكن. يمكن أن يسبب القص غير المتوازن اصطدام الطائر  بالأرض عند شروعه في التحليق. يتمثل الخيار الآخر في تدريب الببغاء على المجئ عند الأمر، مثل ما يمكن عمله مع الكلاب. يبدأ التدريب على الوقوف على اليد بتقديم يدك للببغاء عن طريق وضعها في القفص. عندما يصبح الطائر معتادًا على وجود يدك، يمكنك دفعه برفق من المجثم إلى إصبعك. يمكنك بالنهاية أن تتمكن من تدريب الببغاء أن يأتي إلى إصبعك باستخدام أشارات اليد والأوامر الصوتية بالتدريب والممارسة.  من المفيد أن تبقي إلى جانبك الطعام اللذيذ أثناء تدريب الطائر على الوقوف على يدك ليتمكن من ربطك بالتجربة الإيجابية. يحتاج التدريب على اليد إلى بعض الوقت ،خاصةً إذا كنت تدربه على الألفاظ الدالة مثل \\"أعلى\\" و\\"عد\\"، لذلك كن صبورًا مع الببغاء الخاص بك..","answer":"التنقل مجهد للببغاوات، لذا يُفضل تجنب إخراج الطائر من القفص خلال الأسبوع الأول من وصوله لتجنب التوتر والإصابات. قد يتطلب قص أجنحته لتجنب الطيران البعيد والإصابات. استفسر من البائع عن حالة أجنحة الببغاء أو أحضره إلى الطبيب البيطري. يُفضل زيارة الطبيب لضمان قصًا متوازنًا يمنع الاصطدام بالأرض. يمكن تدريب الببغاء على الوقوف على اليد بتقديم يدك ودفعه برفق من المجثم إلى إصبعك. قد يستغرق التدريب وقتًا، فكن صبورًا واستخدم إشارات اليد والأوامر الصوتية. الطعام اللذيذ يساعد في ربط التجربة بالإيجابي"},{"question":"வினா :  ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"விடை: ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் :\\"விடுதலை ஏடு பார்ப்பனரல்லாத தாழ்த்தப்பட்ட பிற்படுத்தப்பட்ட மக்களுக்கு அவர்களது விழிப்புக்கு நல்லதொரு துணைவனாக இருந்து வந்திருக்கிறது.\\"பெரியார் என்று பரவலாக அறியப்படும் ஈ. வெ. இராமசாமி (இயற்பெயர்: ஈரோடு வெங்கடப்பா இராமசாமி, செப்டம்பர் 17, 1879 – திசம்பர் 24, 1973) சமூக சீர்திருத்தத்திற்காகவும், சாதியை அகற்றுவதற்காகவும், மூடநம்பிக்கைகளை மக்களிடமிருந்து களைவதற்காகவும், பெண் விடுதலைக்காகவும் போராடியவர். தமிழகத்தின் மிக முக்கியமான இயக்கமாகக் கருதப்படும் திராவிடர் கழகத்தினைத் தோற்றுவித்தவர். இவருடைய சுயமரியாதை இயக்கமும், பகுத்தறிவுவாதமும் மிகவும் புகழ்பெற்றது. இவர் வசதியான, முற்பட்ட சாதியாகக் கருதப்பட்ட நாயக்கர் என்ற சமூகத்தில் பிறந்திருந்தும், சாதிக் கொடுமை, தீண்டாமை, மூடநம்பிக்கை, வருணாசிரம தருமம் கடைப்பிடிக்கும் பார்ப்பனியம், பெண்களைத் தாழ்வாகக் கருதும் மனநிலை போன்றவற்றை எதிர்த்து மக்களுக்காகக் குரல் கொடுத்தார்.இம்மனநிலை வளரக் காரணமானவை மக்களிடையே இருக்கும் மூடநம்பிக்கையும், அந்த மூடநம்பிக்கைக்குக் காரணமாக இருக்கும் கடவுள் நம்பிக்கையும், கடவுள் பெயரால் உருவான சமயங்களும் தான் என்பதைக் கருத்தில் கொண்டு ஈ. வெ. ரா, தீவிர இறைமறுப்பாளாராக இருந்தார். இந்திய ஆரியர்களால், தென்னிந்தியாவின் பழம்பெருமை வாய்ந்த திராவிடர்கள் பார்ப்பனரல்லாதார் என்ற ஒரு காரணத்தினால் புறக்கணிக்கப்படுவதையும், அவர்களால் திராவிடர்களின் வாழ்வு சுரண்டப்படுவதையும் இராமசாமி எதிர்த்தார். அவர் தமிழ்ச் சமூகத்திற்காகச் செய்த புரட்சிகரமான செயல்கள், மண்டிக்கிடந்த சாதிய வேறுபாடுகளைக் குறிப்பிடத்தக்க வகையில் அகற்றியது. தமிழ் எழுத்துகளின் சீரமைவுக்கு இராமசாமி குறிப்பிடத்தக்க பங்காற்றியுள்ளார்.[8]தமிழக அரசு இவரது பிறந்தநாளை சமூக நீதி நாளாக(செப்17) அறிவித்தது."},{"question":"Ẹgbẹ́ àwọn tó ń kópa pàtàkì nínú ètò ìṣèlú l'áyé àti'jọ́ ni...","answer":"Ẹgbẹ́ ògbóni."},{"question":"Maak de volgende zin af: Jules Favre werd op 21 maart 1809 geboren in Lyon. Hij studeerde rechten en was vervolgens advocaat. Tijdens de","answer":"Julirevolutie van 1830 verklaarde hij zich republikeins. Het was voor Favre dan ook een teleurstelling dat er geen einde werd gemaakt aan de monarchie en Lodewijk Filips de troon besteeg als \\"Burgerkoning\\" (9 augustus 1830). Tijdens de Julimonarchie (1830-1848) verdedigde hij tijdens processen politieke tegenstanders van de monarchie en gaf hijzelf ook blijk van zijn republikeinse sympathieën."},{"question":"Fenoy ny banga _ \\"Ny _ Mety Mbola Hijaly,ary Ny Mahantra Mety Mbola Hifaly\\"","answer":" Ny Manankarena Mety Mbola Hijaly,ary Ny Mahantra Mety Mbola Hifaly"},{"question":"දියෝඩයක් නැඹුරු කිරීම (Biasing of a Diode) යනු කුමක්ද ?","answer":"සන්ධි දියෝඩයක ඇනෝඩය සහ කැතෝඩය අතර බාහිර සරල ධාරා විභව අන්තරයක් යෙදීම දියෝඩය නැඹුරු කිරීම නම් වේ.මේ සඳහා කෝෂයක් වැනි සරල ධාරා විද්‍යුත් ගාමක බල ප්‍රභවයක් යොදාගනු ලැබේ. මෙහිදී ඇනෝඩය සහ කැතෝඩය ට ලැබෙන විද්‍යුත් ධ්‍රැවීයතාව අනුව දියෝඩය නැඹුරුවීම ආකාර දෙකකට සිදු වෙයි."},{"question":"Молекула деген эмне ?","answer":"Молекула (күкүм) — берилген зат негизги химимялык касиеттерин алып жүрүүчү эн кичинекей бөлүкчө. М. бир же ар түрдүү элементтер атомунан туруп, атом ядролору менен электрондун бирдиктүү, кыймылдуу системасы катарында жашайт."},{"question":"Ndiani akanga ari mwarikadzi weRoma womuchoto?","answer":"Mwarikadzi weRoma wenzvimbo yacho aiva Vesta. Mungano dzechiRoma, Vesta airemekedzwa samwarikadzi wemba, musha, uye mhuri. Imba yacho yaionekwa sepakati pehupenyu hwepamba uye chiratidzo chekudziya uye kudya. Moto unoyera waVesta, waitarisirwa neVestal Virgins mutemberi yake, waitenda kuva murazvo usingaperi unofananidzira kuenderera kwehurumende yeRoma. Kukosha kwaVesta mutsika dzeRoma kwakawedzera kunze kweimba, sezvo kuvapo kwake kwakakumbirwa mumitambo yemagariro uye tsika zvakare."},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. Isteri nelayan menjemur ikan di atas __ yang disediakan di halaman rumahnya. Pilihan:  A) papan-papanB) para-paraC) ruang-ruangD) rak-rak","answer":"Jawapan yang betul ialah C) ruang-ruang"},{"question":"هل يمكنك اخباري عن مدينة القدس؟","answer":"بالتأكيد. القُدْس، هي أكبر مدن فلسطين التاريخية المحتلّة مساحةً وسكانًا وأكثرها أهمية دينيًا واقتصاديًا. تُعرف بأسماء أخرى في اللغة العربية مثل: بيت المقدس، القدس الشريف، أولى القبلتين، وفي الكتاب المقدس باسم أورشليم.يعتبرها العرب والفلسطينيون وقطاع عريض من داعمي القضية الفلسطينية، عاصمةَ دولة فلسطين المستقبلية بعد التحرير، كما ورد في وثيقة إعلان الاستقلال الفلسطينية التي صدرت في الجزائر بتاريخ 15 نوفمبر سنة 1988م، (أما تاريخياً كون أجدادهم اليبوسيين تاريخياً، أول من بنى المدينة وسكنها في الألف الخامس ق.م). فيما تعتبرها إسرائيل عاصمتها الموحدة، أثر ضمها الجزء الشرقي من المدينة عام 1980م، والذي احتلته بعد حرب سنة 1967 (يعتبرها اليهود عاصمتهم الدينية والوطنية لأكثر من 3000 سنة). أما الأمم المتحدة والمجتمع الدولي، فلا يعترف بالقدس عاصمة لإسرائيل، ويعتبر القدس الشرقية جزءاً من الأراضي الفلسطينية، ولا يعترف بضمها للدولة العبرية، مع بعض الاستثناءات. تقع القدس ضمن سلسلة جبال الخليل وتتوسط المنطقة الواقعة بين البحر المتوسط والطرف الشمالي للبحر الميت، وقد نمت هذه المدينة وتوسعت حدودها كثيرًا عما كانت عليه في العصور السابقة.تُعتبر القدس مدينة مقدسة عند أتباع الديانات الإبراهيمية الثلاث الرئيسية: اليهودية، المسيحية، الإسلام. فبالنسبة لليهود، أصبحت المدينة أقدس المواقع بعد أن فتحها النبي والملك داود وجعل منها عاصمة مملكة إسرائيل الموحدة حوالي سنة 1000 ق.م، ثم أقدم ابنه سليمان، على بناء أول هيكل فيها، كما تنص التوراة. وعند المسيحيين، أصبحت المدينة موقعًا مقدسًا، بعد أن صُلب يسوع المسيح على إحدى تلالها المسماة «جلجثة» حوالي سنة 30 للميلاد، وبعد أن عثرت القديسة هيلانة على الصليب الذي عُلّق عليه بداخل المدينة بعد حوالي 300 سنة، وفقًا لما جاء في العهد الجديد. أما عند المسلمين، فالقدس هي ثالث أقدس المدن بعد مكة والمدينة المنورة، وهي أولى القبلتين، حيث كان المسلمون يتوجهون إليها في صلاتهم بعد أن فُرضت عليهم حوالي سنة 610 للميلاد، وهي أيضًا تمثل الموقع الذي عرج منه نبي الإسلام محمد بن عبد الله إلى السماء وفقًا للمعتقد الإسلامي. وكنتيجة لهذه الأهمية الدينية العظمى، تحوي المدينة القديمة عددًا من المعالم الدينية ذات الأهمية الكبرى، مثل: كنيسة القيامة، حائط البراق والمسجد الأقصى - المكون من عدة معالم مقدسة أهمها مسجد قبة الصخرة والمسجد القبلي، على الرغم من أن مساحتها تصل إلى 0.9 كيلومترات مربعة (0.35 أميال مربعة)."},{"question":"ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදයේ අගනුවර කුමක් ද?","answer":"ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදයේ අගනුවර වන්නේ වොෂින්ටන්, ඩී.සී. ය."},{"question":"Qual evento importante o texto trata: Péricles nasceu em 495 a.C., no demo de Colargo, a norte de Atenas.Era filho do político Xantipo, que, embora tivesse sido condenado ao ostracismo em 484-484 a.C., retornou a Atenas para comandar o contingente ateniense durante a vitória grega na Batalha de Mícale cinco anos antes. A mãe de Péricles, Agarista, pertencia à nobre e poderosa família dos Alcmeônidas, e suas ligações familiares desempenharam um papel crucial no início da carreira de Xantipo. Agarista era bisneta do tirano de Sícion, Clístenes, e sobrinha do supremo reformista ateniense, também chamado Clístenes, e também Alcmeônida. De acordo com Heródoto e Plutarco, Agarista teria sonhado, algumas noites antes do nascimento de Péricles, que ela dava à luz um leão. Uma interpretação da anedota trata o leão como um símbolo tradicional de grandeza, porém a história também pode estar aludindo ao tamanho incomum da cabeça de Péricles, que se tornou um alvo popular dos comediantes da época. Embora Plutarco tenha afirmado que esta deformidade era o motivo pelo qual Péricles sempre era retratado vestindo um elmo, este elmo na realidade tinha o papel de simbolizar seu cargo oficial como estratego (general).","answer":"Batalha de Mícale"},{"question":"Lause 1: Vuonna 2016 hänet kutsuttiin Singaporen U19-joukkueeseen ja Bahrainin U19-joukkueeseen. Lause 2: Vuonna 2016 hänet kutsuttiin Bahrainin U19-joukkueeseen kilpailemaan Singaporen U19-joukkuetta vastaan. Kysymys: Tarkoittavatko lause 1 ja lause 2 samaa asiaa? - Kyllä vai ei?","answer":"Ei."},{"question":"حدثني عن شركة مرسيدس؟","answer":"حسناً.مرسيدس بنز هي شركة ألمانية لصناعة السيارات مقرها شتوتغارت، بادن-فورتمبيرغ. تأسست في عام 1883 من قبل كارل بنز وويلهلم مايباخ. هي واحدة من أقدم وأشهر صانعي السيارات في العالم.أنتجت مرسيدس بنز أول سيارة تعمل بالبنزين في العالم في عام 1886. وقد أنتجت الشركة منذ ذلك الحين مجموعة واسعة من السيارات، بما في ذلك السيارات الرياضية والسيارات الفاخرة والسيارات العائلية والشاحنات والحافلات.مرسيدس بنز هي شركة عالمية، ولديها مصانع في جميع أنحاء العالم. وتعتبر من أكثر الشركات ربحية في العالم.تشتهر مرسيدس بنز بسياراتها الفاخرة وذات الأداء العالي. كما أنها تتمتع بسمعة طيبة في مجال السلامة.مرسيدس بنز هي واحدة من أكثر العلامات التجارية شهرة في العالم. وهي ترمز إلى الجودة والفخامة والابتكار."},{"question":"أريد أن أتعلم الشعر. أنشيء قصيدة عتاب من بحر السريع.","answer":"حسناً بالتأكيد: عَجِلتَ يا شَيبُ عَلى مَفرِقيوَأَيُّ عُذرٍ لَكَ أَن تَعجَلاوَكَيفَ أَقدَمتَ عَلى عارِضٍما اِستَغرَقَ الشَعرَ وَلا اِستَكمَلاكُنتُ أَرى العِشرينَ لي جَنَّةًمِن طارِقِ الشَيبِ إِذا أَقبَلافَالآنَ سيّانِ اِبنُ أُمِّ الصِباوَمَن تَسَدّى العُمُرَ الأَطوَلايا زائِراً ما جاءَ حَتّى مَضىوَعارِضاً ما غامَ حَتّى اِنجَلىوَما رَأى الراؤونَ مِن قَبلِهازَرعاً ذَوى مِن قَبلِ أَن يُبقِلالَيتَ بَياضاً جاءَني آخِراًفِدى بَياضٍ كانَ لي أَوَّلاوَليتَ صُبحاً ساءَني ضَوءُهُزالَ وَأَبقى لَيلَهُ الأَليَلايا ذابِلاً صَوَّحَ فَينانُهُقَد آنَ لِلذابِلِ أَن يُختَلىحَطَّ بِرَأسي يَقَقاً أَبيَضاًكَأَنَّما حَطَّ بِهِ مُنصُلاهَذا وَلَم أَعدُ بِحالِ الصِبافَكَيفَ مَن جاوَزَ أَو أَوغَلامِن خَوفِهِ كُنتُ أَهابُ السُرىشُحّاً عَلى وَجهِيَ أَن يُبذَلافَلَيتَني كُنتُ تَسَربَلتُهُفي طَلَبِ العِزِّ وَنَيلِ العُلىقالوا دَعِ القاعِدَ يُزري بِهِمَن قَطَعَ اللَيلَ وَجابَ الفَلاقَد كانَ شِعري رُبَّما يَدَّعينُزولَهُ بي قَبلَ أَن يَنزِلافَالآنَ يَحميني بِبَيضائِهِأَن أُكذِبَ القَولَ وَأَن أُبطِلاقُل لِعَذولي اليَومَ نَم صامِتاًفَقَد كَفاني الشَيبُ أَن أُعذَلاطِبتُ بِهِ نَفساً وَمَن لَم يَجِدإِلّا الرَدى أَذعَنَ وَاِستَقبَلالَم يَلقَ مِن دوني لَهُ مَصرِفاًوَلَم أَجِد مِن دونِهِ مَوئِلا."},{"question":"Title: ਹਰ ਪੁਲਿਸ ਸਟੇਸ਼ਨ ਦੇ ਲੌਕਅਪ ਤੇ ਇੰਟੈਰੋਗੇਸ਼ਨ ਰੂਮਜ਼ ’ਚ ਲਗਣ ਆਡੀਓ ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ ਨਾਲ CCTV-ਸੁਪਰੀਮ ਕੋਰਟ।Summary: ਸੁਪਰੀਮ ਕੋਰਟ ਨੇ ਇੱਕ ਅਹਿਮ ਆਦੇਸ਼ ਜਾਰੀ ਕਰਦਿਆਂ ਸਾਰੇ ਸੂਬਿਆਂ ਤੇ ਕੇਂਦਰ-ਸ਼ਾਸਿਤ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸਾਰੇ ਪੁਲਿਸ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਹਰ ਪਾਸੇ ਸੀਸੀਟੀਵੀ ਕੈਮਰੇ ਲਗਾਉਣ ਨੂੰ ਕਿਹਾ ਹੈ।","answer":"ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਇਹ ਹੁਕਮ ਮਨੁੱਖੀ ਹੱਕਾਂ ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਵਾਸਤੇ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। ਖ਼ਬਰ ਏਜੰਸੀ ਪੀਟੀਆਈ ਅਨੁਸਾਰ ਕੋਰਟ ਨੇ ਕੈਮਰੇ ਪੁਲਿਸ ਸਟੇਸ਼ਨ ਨੇ ਹਰ ਹਿੱਸੇ ਯਾਨੀ, ਥਾਣੇ ਦੇ ਐਂਟਰੀ ਅਤੇ ਐਗਜਿਟ ਪੁਆਇੰਟਸ, ਲਾਕ ਅਪ, ਕੋਰੀਡੋਰ, ਲਾਬੀ, ਰਿਸੈਪਸ਼ਨ ਏਰੀਆ, ਸਬ ਇੰਸਪੈਕਟਰ ਅਤੇ ਇੰਸਪੈਕਟਰ ਦੇ ਕਮਰੇ, ਵਾਸ਼ਰੂਮ ਦੇ ਬਾਹਰ ਲਗਾਏ ਜਾਣੇ ਚਾਹੀਦੇ ਹਨ। ਇਹ ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ 18 ਮਹੀਨਿਆਂ ਲਈ ਰੱਖਣੀ ਪਏਗੀ।ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਕੈਮਰੇ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਆਡੀਓ ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ ਤੇ ਨਾਈਟ ਵਿਜ਼ਨ ਵੀ ਲਗਾਇਆ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।"},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--रात्र थोडी सोंगे फार","answer":"कामे भरपूर पण वेळ थोडा असणे"},{"question":"Descreva a bandeira da Nova Zelândia.","answer":"A bandeira da Nova Zelândia é composta por um fundo azul com a Union Jack (a bandeira do Reino Unido) no cantão superior esquerdo e quatro estrelas vermelhas de cinco pontas no canto superior direito, conhecidas como as \\"Estrelas do Cruzeiro do Sul.\\""},{"question":"ලංකාවේ විශාලතම ගස කුමක්ද?","answer":"මන්නාරම එහි පැරණිතම සහ විශාලතම බෙහෙමොත් බයෝබැබ් ගස සඳහා ප්‍රසිද්ධය.මීටර 19.5 ක වට ප්‍රමාණයකින් සහ මීටර් 7.5 ක උසකින් යුත් එය වසර 800 ක් පමණ පැරණි යැයි සැලකේ.එය ශ්‍රී ලංකාව තුළ ආරක්‍ෂා වී ඇති අතර සංචාරකයින් සඳහා සංසිද්ධියක් බවට පත්ව ඇත."},{"question":"چند تا از آش‌های ایرانی را نام ببر.","answer":" آش‌ها بخش مهمی از غذاهای سنتی ایرانی هستند. در زیر به برخی از آش‌های معروف ایرانی اشاره می‌کنم:آش رشته: شامل رشته‌تسلیم، ادس، لوبیا چیتی، شلغم، گوشت و سبزیجات می‌شود.آش قلوت: با گندم، عدس، نخود، برنج و گوشت تهیه می‌شود.آش دوغ: که از دوغ، چند نوع غلات و سبزیجات تهیه می‌شود.آش رباطی: با نخود، گندم، لبو، برنج و گوشت تهیه می‌شود.آش الوچه: با الوچه سبز، برنج، لوبیا چیتی و سبزیجات.آش جو: با جو، گوشت و سبزیجات تهیه می‌شود.آش ترش: با ادس، سبزیجات و لیمو ترش.آش سماق: با برنج، گوشت، سماق و سبزیجات.آش شلغم: با شلغم، گوشت و سبزیجات.این فقط بخشی از آش‌های متداول و محبوب در ایران است و بسیاری دیگر از آش‌ها هم وجود دارد که در مناطق مختلف با ترکیبات و طعم‌های متفاوت تهیه می‌شوند."},{"question":"Apakah maksud 'masin lagilah garam sendiri'? Berikan satu contoh ayat. ","answer":"Ia bermaksud lebih mementingkan sanak saudara atau kaum kerabat daripada orang lain. Contoh ayat: Mat Arep bersikap masin lagilah garam sendiri dalam perbalahan tersebut."},{"question":"もともとは「礼拝堂風に」という意味を持つ、楽器による伴奏を伴わない合唱曲のことを何というでしょう？","answer":"ア・カペラ"},{"question":"\\"දුෂ්කරතා මධ්‍යයේ අවස්ථාව සැගව තිබේ \\" යන ප්‍රකාශය කලේ කව්ද ?","answer":"ඇල්බර්ට් අයිස්ටයින්"},{"question":"Hoe zit het met de bedrijfsfitness?","answer":"U kunt de IKB-uren die u heeft gekregen, laten uitbetalen bij de salarisbetaling in de door u gekozen maand. De waarde van een IKB-uur is gelijk aan uw brutosalaris per uur +16,37%. Hierbij geldt de waarde op de datum dat u de keuze tot uitbetalen maakt. De waarde verandert niet bij wijzigingen van het salaris met terugwerkende kracht. U kunt alleen hele uren laten uitbetalen. Uitbetaalde IKB-uren kunt u niet gebruiken om weer IKB-verlof te kopen of inzetten voor fiscaal vriendelijke doelen."},{"question":"ਲੜਕੀ ਨੇ ਆਪਣੇ ਨੱਕ ਤੇ ਚੂੰਢੀ ਵੱਢੀ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਬੱਚੇ ਦੀ ਲਾਰ ਉਸਦੇ ਬਿੱਬ 'ਤੇ ਡਿੱਗ ਗਈ। ਚੋਣ 2 : ਬੱਚੇ ਨੇ ਆਪਣਾ ਡਾਇਪਰ ਗੰਦਾ ਕਰ ਦਿੱਤਾ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਬੱਚੇ ਨੇ ਆਪਣਾ ਡਾਇਪਰ ਗੰਦਾ ਕਰ ਦਿੱਤਾ।"},{"question":"Akpan niyawo oun ko ‘fain’ mọ, lo ba n ba ọmọ bibi inu ẹ lo pọ n’Itele-Ọta","answer":"Ko kuku tiju, ko si fọrọ sabẹ ahọn sọ pẹlu, iyẹn ọkunrin torukọ ẹ n jẹ Ubong Williams Akpan. Bawọn ọlọpaa ṣe beere lọwọ ẹ pe ṣe loootọ lo n ba ọmọ bibi inu ẹ to jẹ ọmọ ọdun mejila lo pọ lo ni bẹẹ ni, ọmọ naa loun n ba sun bayii, nitori iya rẹ to jẹ iyawo oun ko fain mọ, o ti n darugbo!.Itele-Ọta, nipinlẹ Ogun, ni wọn ti mu Akpan, ẹni ọdun mọkandinlaaadọta (49), lọjọ keji, oṣu kẹrin, ọdun 2021 yii.Ọmọ rẹ obinrin to n ba lo pọ ni kinni ọhun su, lọmọ ba lọọ fẹjọ sun ni teṣan ọlọpaa Itele-Ọta, pe baba oun ti fẹẹ fi kinni to fi daṣẹẹ oun gbẹmi lẹnu oun.Ọmọbinrin ti wọn forukọ bo laṣiiri naa sọ fawọn ọlọpaa pe ọdun karun-un ree ti baba oun ti n ba oun lo pọ. O ni ọmọ ọdun meje pere loun wa ti baba naa ti n ba oun laṣepọ, ko si yee ṣe bẹẹ titi dasiko yii toun ti pe ọmọ ọdun mejila.O fi kun alaye ẹ pe ibalopọ naa ko tẹ oun lọrun, ara oun ko si gba a mọ loun ṣe jade waa sọ fawọn ọlọpaa.Ifisun ọmọdebinrin naa lo mu DPO teṣan yii, CSP Monday Unoegbe, lati gbe awọn ikọ rẹ dide lọ sile awọn Akpan.Bi wọn ṣe mu baba naa ti wọn beere ọrọ lọwọ ẹ lo jẹwọ pe loootọ loun n ba ọmọ oun sun. O ni ko sohun to fa a ju pe iyawo oun ti n dagba, ko wu oun mọ, nitori ẹwa ti n ṣi lọ lara rẹ. O ni nigba to si jẹ pe ọmọ to bi foun wa nibẹ to duro rẹgi, iyẹn loun ṣe gbagbe iya, toun bẹrẹ si i ko ibasun fọmọ to bi foun.Wọn ti mu ọkunrin yii ju si gbaga, gẹgẹ bi DSP Abimbọla Oyeyẹmi to fi to ALAROYE leti ṣe wi, bẹẹ ni wọn ti mu ọmọ rẹ naa lọ sọsibitu ti yoo ti gbatọju nitori ibasun ti baba rẹ n ko fun un."},{"question":"வாட்டர் போலோ அணியில் எத்தனை வீரர்கள் உள்ளனர்?","answer":"வாட்டர் போலோ அணிகளில் 13 வீரர்கள் உள்ளனர்."},{"question":"E usab ang sentensya para mahimo lang siya na emoji: \\"Nag dula siya ug soccer.\\"","answer":"🥅⚽🏃‍♂️"},{"question":"வாழை இலை விருந்து, ‘உணவு பரிமாறும் முறை’ குறித்து எழுது.","answer":"தலைவாழை இலையில் விருந்தினருக்கு உணவளிப்பது நம் மரபாகக் கருதப்படுகிறது. உண்பவரின் இடப்பக்கம் வாழையிலையின் குறுகிய பகுதியும், வலப்பக்கம் இலையின் விரிந்த பகுதியும் வர வேண்டும். இலையின் இடது ஓரத்தில் உப்பு, ஊறுகாய், இனிப்பு முதலானவைகளையும், சிறிய உணவு வகைகளையும் வைத்தனர். இலையின் வலது ஓரத்தில் காய்கறி, கீரை, கூட்டு முதலான உணவு வகைகளை வைப்பர். நடுவில் சோறு வைத்து எடுத்துண்ண வசதியாகப் பரிமாறுவர்.பரிவுடன் பரிமாற்றம் :*விரும்பிச் சாப்பிடும் உணவு வகைகளைப் பரிவுடன் பரிமாறும் வழக்கத்தை நம் முன்னோர்கள் செய்தனர்.*கைக்கு சீக்கிரம் எட்டாத தூரத்தில் உப்பு, உணவுடன் எளிதில் கலக்காது* மிளகாய் அல்லது உப்பை தெரியாமல் ருசித்து விட்டால், உடனடியாக உட்கொள்ள இனிப்பு – மிகவும் அருகாமையில்* நடுவில் முக்கிய உணவான அன்னம் , அதை சுற்றி கூட்டு பொரியல் அவியல் வறுவல் ஊறுகாய்* குறைவாக உட்கொள்ள வேண்டிய சித்ரான்னம்*அளவாக உட்கொண்டு வயிற்றை பாதுகாத்து கொள்ள கடைசியாக வைக்கப்பட்டிருக்கும் நொறுக்கு தீனி வகைகள்பல ஆயிரம் ஆண்டுக்கு முன் அறிவியல்: முதலில் பருப்பு மற்றும் நெய்( செரிக்கும் தன்மை குறைந்த பொருட்கள் மற்றும் நமது உணவு குழாயை தன்மையாக்கும் பொருட்கள் ), பிறகு குழம்பு ( ருசியுடன், தன்மையான உணவு குழாயை வருடும் ), பிறகு ரசம் ( இது வரை உண்ட அனைத்தையும் செரிக்கசெய்யும் ), பிறகு மோர் ( வயிறார உண்டபின் உருவாகும் சூட்டைக்குறைக்கும் )..தமிழர்களுடைய கலாச்சாரத்தில் முக்கிய பங்கு வாழை இலைக்கு உண்டு . சுப காரியங்கள் என்றால் உடனே கும்பம் வைத்து அதன் கீழே தலைவாழை இலையை வைத்து அரிசி பரப்பி கும்பத்தின் மேலே தேங்காய் வைப்பது வழமை . இது தமிழர்கள் தமது பாரம்பரியமாகவே செய்து வருகிறார்கள் .நாம் எல்லோரும் எமது வீடுகளில் முற்றம் இருந்தால் வாழை மரங்களை நாட்டி விடுவது வழமை . ஏனெனில் அது எந்த இடத்திலும் வளரும் . மற்றது எமக்கு தேவையான நேரங்களில் இலை வெட்டலாம் தானே . விரத நாட்கள் என்றால் நாம் அங்கும் , இங்கும் வாழை இலை தேடி திரிய தேவையில்லையே . உடனே வெட்டி எடுக்கலாம் தானே . வாழை குலை எடுக்கலாம் , வாழை பொத்தி எடுக்கலாம் என்று நிறைய பயன் எங்களுக்கு வாழை மரத்தால் கிடைக்கும் என்பதனால் கூடுதலாக எல்லோரது வீடுகளிலும் வாழை மரத்தை வளர்ப்பதுண்டு .வாழை இலை, பாரம்பரியமாக உணவுண்ண பயன்படுத்தி வருகிறோம். இவ்விலையில் சோறுண்டால் நல்வாழ்க்கை அமையும் என்பது நம்பிக்கை ஆகும் . வாழை இலையில் உணவு பரிமாறுவது தமிழர்களாகிய எமது விருந்தோம்பல் கலாச்சாரத்தில் முதலிடம் வகிக்கிறது.நாம் சூடான உணவுகளை இவ்விலையில் வைத்து பரிமாறும் போது அதில் ஒருவித மணம் தோன்றும். அதற்கு நம்முடைய பசியினை தூண்டும் செய்கை உண்டு. இதனால் தான் நாம் இவ்விலையில் சாப்பிட்டு வருகிறோம். வாழை இலையில் தொடர்ந்து உணவு உட்கொண்டு வந்தால் தோல் பளபளப்பாகும். உடல் நலம் பெறும். மந்தம், வலிமைக்குறைவு, இளைப்பு போன்ற பாதிப்புகள் நீங்கும். அழல் எனப்படும் பித்தமும் தணியும். வாழை இலையில் சாப்பிடுவதால் இளநரை வராமல், நீண்ட நாட்களுக்கு முடி கருப்பாக இருக்கும்.வாழையிலை ஒரு கிருமி நாசினியாகும். உணவில் உள்ள நச்சுக் கிருமிகளை அழிக்கும் தன்மை கொண்டது. இதனால் நோயின்றி நீண்ட ஆரோக்கியத்தை அளிக்கிறது. வாழையிலையின் மேல் உள்ள பச்சைத் தன்மை (குளோரோபில்) உணவை எளிதில் சீரணமடையச் செய்வதுடன் வயிற்றுப் புண்ணை ஆற்றும் தன்மை கொண்டது. நன்கு பசியைத் தூண்டும். வாழையிலையில் உண்பவர்கள் நோயின்றி நீண்ட ஆரோக்கியத்துடன் வாழ்வார்கள்.அலுவலகம் செல்லும் அதிகாரிகள், பணியாளர்கள் மற்றும் தொழிலாளர்கள் மதிய உணவை பார்சலாக எடுத்துச் செல்ல வாழை இலை சிறந்தது. சோறு பழுதாகாமல் அப்படியே இருக்கும் . குழந்தைகள், மாணவ, மாணவிகள் மதிய உணவு கொண்டு செல்ல வாழை இலை பயன்மிக்கது. கல்யாண வீடுகள், பொது விழாக்கள், அன்னதானம் விருந்து வைபவங்களுக்கு உணவு பரிமாறுவதுக்கு வாழை இலைகள் தான் பெரிதும் பயன்படுகின்றன . எல்லோரும் சாப்பிட்டவுடன் உடனே எரிந்து விடலாம் . எல்லோருக்கும் சுலபம் . விலையும் குறைவு ."},{"question":"در چند متری ورودی تونل ها سبقت گرفتن ممنوع است؟ ","answer":"از ۱۰۰ متر مانده به ورودی تونل ها و پل ها تا انتهای آنها، مگر آنکه به وسیله علایم، سبقت مجاز شناخسته شده باشد، سبقت گرفتن ممنوع است."},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. Kebanyakan orang Eropah mempunyai hidung yang __.  Pilihan:  A)  mancung-mancungB)  runcing-runcingC) panjang-panjangD) tajam-tajam","answer":"Jawapan yang betul ialah A) mancung-mancung"},{"question":"ગુજરાતનાં ધાર્મિક મહત્વ ધરાવતાં તીર્થસ્થાનો વિષે જણાવો.","answer":"દ્વારકામાં દ્વારકાધીશનું મંદિર અને જગદ્ગુરુ શંકરાચાર્યની શારદાપીઠ12 જ્યોતિર્લિંગો પૈકીનું એક સોમનાથ મંદિરઉત્તર ગુજરાતમાં અંબાજી (બનાસકાંઠા જિલ્લો)બહુચરાજી (મહેસાણા જિલ્લો)મહાકાલીનું મંદિર (પાવાગઢ-પંચમહાલ જિલ્લો)મીરા દાતાર (ઉનાવા - પાટણ જિલ્લો)જૈનતીર્થ પાલિતાણા (ભાવનગર જિલ્લો)રણછોડરાયજીનું મંદિર (ડાકોર, ખેડા જિલ્લો)શામળાજી (અરવલ્લી જિલ્લો) વગેરે ગુજરાતનાં ધાર્મિક મહત્વ ધરાવતાં તીર્થસ્થાનો છે. "},{"question":"Apakah maksud 'nikah maharaja bumi'?","answer":"Ia bermaksud orang yang kerap kali berkahwin atau orang yang berkahwin dengan tidak mengeluarkan belanja apa-apa"},{"question":"As autoridades britânicas informaram nesta quinta-feira (10) que descobriram um plano de atentado terrorista que seria levado a cabo contra companhias aéreas. De acordo com as autoridades, o atentado seria de grandes proporções, maior ou igual ao atentado de 11 de setembro nos EUA. Autoridades dos EUA e do Reino Unido estão em alerta.Por favor me dê um bom título para o artigo.","answer":" \\"Reino Unido e EUA em alerta por causa de ameaça de atentado terrorista\\"."},{"question":"Em que período da pré-história o fogo foi descoberto?a) Neolíticob) Paleolíticoc) Idade dos Metaisd) Período da Pedra Polidae) Idade Média","answer":"Alternativa b: Paleolítico.Foi no Paleolítico que o fogo começou a ser utilizado, quando os homens aprenderam que era possível obter fogo por meio do atrito de pedaços de madeira e pedra."},{"question":"Posita Ṣẹgun Oni gba igboro kan l’Ekiti, wọn lo tun fẹẹ ṣe gomina lẹẹkan si i","answer":"Kaakiri awọn ilu kan nipinlẹ Ekiti lawọn eeyan ti n ri posita Enjinnia Ṣẹgun Oni bayii, bo tilẹ jẹ pe eto ipolongo ibo gomina ko ti i bẹrẹ ni ipinlẹ naa.Ni awọn ibi kan niluu Ado Ekiti bii Ajilosun, Baṣiri, Ijigbo, ojuna Ilawẹ, Okeyinmi, atawọn ilu nla nla bii Ikẹrẹ-Ekiti, Ifaki, atawọn ibomi-in nipinlẹ naa ni wọn ti n ri aworan ọkunrin yii pẹlu asia ẹgbẹ oṣelu PDP to n tọka si i pe o n bọ waa ṣe gomina ipinlẹ naa lẹẹkan si i.Ṣe ṣaaju asiko yii ni awuyewuye ti n lọ nigboro wi pe ọkunrin naa ṣi tun fẹẹ pada waa ṣe gomina l’Ekiti, ni bayii ti awọn eeyan si ti ri i ninu agbada nla pẹlu fila bii ti Awolowo lori, ti asia ẹgbẹ oṣelu PDP naa tun wa loke tente posita ọhun, lo mu awọn eeyan maa sọ pe ọrọ naa ki i ṣe awuyewuye mọ, ootọ pọnbele ni.Ohun ti wọn si kọ sinu posita ọhun ni; “Ṣẹgun Oni, fun ipo Gomina, fun ilọsiwaju ọjọ ọla.”Ẹgbẹ kan to n jẹ Ekiti PDP Progressives ni wọn lo tẹ posita ọhun sita, awọn naa si ni wọn sọ pe wọn n polongo ibo fun ọkunrin oloṣẹlu naa bayii l’Ekiti.Laarin ọdun 2007 si ọdun 2010, lọkunrin yii fi dari ipinlẹ Ekiti gẹgẹ bii gomina nigba kan, ki igbimọ to n gbọ ẹjọ madaru to waye ninu eto idibo l’Ekiti, eyi ti Dokita Kayọde Fayẹmi pe, ti Adajọ Ayọ Isa Salami si jẹ alaga igbimọ kotẹmilọrun ọhun fi yọ Ṣẹgun Oni danu. Bi Kayọde Fayẹmi, ọmọ ẹgbẹ oṣelu Action Congress ṣe di gomina niyẹn.Ninu irin-ajo oṣelu ẹ naa ni Ṣẹgun Oni ti darapọ mọ ẹgbẹ oṣelu APC  lọdun 2014 lati kin Fayẹmi lẹyin, bẹẹ oun naa ni igbakeji alaga gbogbogboo ẹgbẹ APC lapa Guusu orilẹ-ede yii lasiko naa.Ọdun 2020, to kọja yii lo pada sinu ẹgbẹ oṣelu PDP, ẹsun to si fi kan Fayẹmi ti i ṣe gomina ipinlẹ ọhun bayii ni pe bii agbelẹhee loun ri ninu ẹgbẹ APC.Bo tilẹ jẹ pe ọkunrin oloṣelu yii paapaa ko ti i fẹnu ara ẹ sọ pe oun fẹẹ ṣe gomina lẹẹkan si i, sibẹ ̀ohun tawọn eeyan n sọ bayii ni pe pẹlu posita yii, o jọ pe ọkunrin naa n ba nnkan bọ lori idije-dupo gomina Ekiti lọdun 2022."},{"question":"Ó ṣojú mi kòró (Apá Kejì)","answer":"Ta lawọn agbalagba yii n ṣiṣẹ fun, Yoruba ni tabi ara wọn?Nígb ti awọn agbaagba Yoruba kan ba ti ba aye jẹ pẹlu iwakiwa, ti wọn tẹ lọwọ araale, ti wọn si tẹ lọwọ ara oko, sibẹ naa, wọn o ni i fi ara wọn sipo ọwọ, wọn yoo tubọ maa da nnkan ru si i naa ni. Ẹgbẹ Igbimọ Agba Yoruba, Yoruba Council of Elders (YCE), ko ti i ṣiṣẹ kankan fun Yoruba lati ọjọ yii wa, yatọ si ija ti wọn n ja laarin ara wọn, lori ọrọ pe wọn ko owo jẹ, wọn ko ko owo jẹ. Ija pe awọn yọ akọwe ẹgbẹ wọn, tabi wọn ko yọ akọwe ẹgbẹ wọn, ija pe awọn kan gbowo lọwọ ijọba, ija pe awọn kan ko gbowo lọwọ ijọba. Yatọ si eyi, lati bii ọdun mẹwaa sẹyin, koda, ju bẹẹ lọ, ko si ẹnikan ti yoo sọ pe ẹgbẹ igbimọ agba yii ni oore ẹyọ kan bayii ti wọn n ṣe fun ilẹ Yoruba wa. Bi nnkan ba fẹẹ bajẹ, awọn agba ni i to o, o si ni ọna ti wọn yoo fi to o fun wa. Ṣugbọn eyi to n ṣẹlẹ yii, awọn Ẹgbẹ Igbimọ Agba yii ko ni nnkan gidi kan fun Yoruba, nitori awọn funra wọn, ẹnu wọn ko ko, ọtọ ni eyi ti lagbaja yoo sọ, ọtọ ni eyi ti Tamẹdo yoo sọ. Kunle Ọlajide ni oun ni akọwe ẹgbẹ wọn, ọrọ to si ri sọ si gbogbo ohun to wa nilẹ yii ni pe ko si ọmọ Yoruba to gbọdọ beere fun Ijọba ilẹ Yoruba, ko fẹ ki Yoruba da duro, ko ma di pe wọn yoo pa wọn tan. Ọrọ naa le dara daadaa, ṣugbọn nnkan meji ni ko jẹ ko dara rara. Akọkọ ni pe nigba ti awọn eeyan kan ti dide lati maa ja fun pe awọn fẹ ominira Yoruba lo yẹ ki iru awọn Ọlajide ti dide, ki wọn si pe awọn eeyan yii lati ba wọn sọrọ, ki wọn si sọ pe awọn yoo de ọdọ awọn ti wọn n ṣejọba lati yanju ohun to n bi wọn ninu. Ẹẹkeji ni pe awọn eeyan yii ko sọ ohun ti wọn fẹ ki Yoruba ṣe. Ṣe Ọlajide ati awọn eeyan ẹ fẹ ki iya jẹ Yoruba gbe ni, tabi ka kawọ gbera bayii titi ti awọn ti wọn fẹẹ sọ wa dẹru wọnyi yoo fi ṣe aburu ti wọn fẹẹ ṣe fun wa ni. Kin ni Ẹgbẹ Igbimọ Agba ṣe, kin ni Kunle Ọlajide ṣe, ipo wo lawọn wa ninu ọrọ to wa nilẹ yii, tabi wọn kan n wa ipo ati jijẹ mimu funra wọn ni. Ẹni ti ko ba le ran Yoruba lọwọ, ko ma da kun iṣoro Yoruba, ẹ fi wa silẹ ki ẹ jẹ ki Ọlọrun wa gba wa o.Inu bi Sunday Igboho, tiẹ to bẹẹ, o ju bẹẹ lọNigba ti wọn pe awọn ọmọ Yoruba ki wọn jade, ki wọn waa fi ẹhonu han nitori ijọba Buhari ati ohun ti awọn Fulani kan ṣe fun wa, lọjọ ipade, wọn ko rẹnikan. Ni inu ba bi Sunday Igboho to ṣeto ipade, lo bẹrẹ si i sọrọ si awọn agba Yoruba, to si n ṣepe, to n fara ya rẹkẹrẹkẹ. Ko le ṣe ko ma ri bẹẹ, ko sẹni ti yoo ṣe bẹẹ ti ko ni i bara jẹ, nigba ti awọn ti wọn ba n tori wọn ja ko ba jade sita, tabi ti wọn tun kọju ija si awọn to fẹẹ gbeja wọn. Bi Yoruba ti ri ree. Ṣugbọn ẹni ti yoo ba maa ko awọn eeyan jọ bayii, yoo ko awọn eeyan to ku dani, yoo ti rin in bo ṣe yẹ ko rin in, yoo si ni idaniloju awọn ti wọn fẹẹ jọ jade. Bi bẹẹ kọ, tọhun yoo kan fara lugi lasan, iyẹn bi ko ba ku sidii ohun to n ṣe. Iṣoro Yoruba ni pe o loju awọn agba ti yoo sọrọ, ti yoo mu ohun ti wọn ba wi ṣẹ o, oṣelu ti ko si awọn ọmọ Yoruba lori debii pe awọn ti Fulani n fiya jẹ ninu wọn naa ni yoo kọkọ pariwo pe Sai Buhari lawọn n ba lọ, oun lo le ṣe e. Oun ni baba awọn. Awọn agbaagba ilẹ Yoruba to le gba wa, pupọ ninu wọn ti jẹ ijẹkujẹ, ijẹkujẹ ko si le jẹ ki ẹnu wọn to ọrọ mọ, koda ti wọn ba de kọrọ ti wọn ba n bu Buhari, ti wọn ba ti jade, awọn ni wọn yoo kọkọ sọ pe eeyan daadaa ni. Ẹni to ba ni oun fẹẹ ja fun Yoruba, yoo ṣe suuru, yoo si fi ọrọ lọ awọn agba kọọkan ti wọn ba ṣi nifẹẹ ilẹ wa. Ki Sunday Igboho ma binu, ija naa ṣẹṣẹ bẹrẹ ni, ibẹrẹ si kọ ni oniṣẹ, wọn ni ẹni ba fori ti i dopin la oo gbala, ko si ẹni kan ti i yin ẹni to ṣiṣẹ ẹ laabọ, ẹni to ba ṣiṣẹ pari naa ni yoo gba oriyin, ki i ṣe ẹni to ba sa lẹnu iṣẹ nitori ibinu tabi ẹgbin. Ọna Yoruba jin ninu ija ominira, bi a ba si fẹẹ ni ominira fun Yoruba loootọ, afi ka na suuru si i.Fani Kayọde pẹlu iyawo ẹỌrọ ọkọ ati iyawo ṣoroo da si, ṣugbọn ti eeyan ba ti le sọrọ ju, oriṣiiriṣii nnkan ni yoo maa ba a. Ko sẹni ti ko mọ Fẹmi Fani-Kayode, oloṣelu alariwo kan bayii ni. Gbogbo igba ni yoo maa pariwo laulau, ti yoo si maa sọ awọn ọrọ kan ti ko ni i fi ẹsẹ ẹ mulẹ, tabi nigbẹyin, ti yoo ni oun ko sọ bẹẹ mọ. Bẹẹ,  ‘bii ṣee ṣe niyẹn’ ki i jẹ ki eeyan mọ ọjọ ti abiku fẹẹ ku loootọ, nigba ti ọrọ ba ti pọ ju, ko seeyan gidi kan ti yoo ka ohun ti tọhun ba n sọ si. Nigba ti wọn ni iyawo Fẹmi Fani-Kayọde kọ ọ silẹ, ohun ti gbogbo eeyan n wi ni pe iwa ẹ ni, eeyan lile, eeyan buruku ni, gbogbo awọn iyawo to ba fẹ lo n na bẹẹ, iya lo fi jẹ iyawo naa ti iyẹn fi sa lọ. Ṣugbọn igba ti ọrọ de oju ẹ, Fani Kayọde funra ẹ jade, ohun to si sọ ya aye lẹnu. O ni oun ka iyawo oun mọ inu yara pẹlu ọkunrin mi-in ti wọn n ba ara wọn lo ni, bẹẹ ni ki i ṣe pe ẹni kan lo waa sọ foun, funra oun loun mu un. Ohun ti yoo mu obinrin to ti jẹ iyawo gbajumọ, to si bimọ mẹrin fun ọkọ hu iru iwa bẹẹ, nnkan nla ni. Ṣugbọn bi ọrọ naa ko ba jade, tabi ko ti ẹnu Fani-Kayọde wa bo ṣe wa yii, ohun ti kaluku yoo maa sọ naa ni pe eeyan lile ni Fani-Kayọde, alatẹnujẹ, ati ẹni to jẹ ibi to ba ti n jẹ lo ti n sọ ni. Ṣebi aipẹ yii loun naa ki oniroyin kan mọlẹ ni gbangba to n bu u nitori tiyẹn bi i leere pe ta lo n sanwo awọn irinajo to n rin kaakiri yii, ti ko si sẹni to gba a gẹgẹ bii oluṣọ-agutan. Ju gbogbo ẹ lọ, ẹkọ to wa ninu ọrọ yii fun Fani-Kayọde funra ẹ, ati gbogbo eeyan paapaa, ni pe ka ṣọra lati maa sọrọ tan, ka jẹ ki bẹẹ ni wa jẹ bẹẹ ni, ki bẹẹ kọ wa jẹ bẹẹ kọ, ka ma si tori ohun ta a ba n jẹ lẹnu di ẹnu-n-ja-waya, ka maa rojọ ohun to ṣẹlẹ ati eyi ti ko ṣẹlẹ kaakiri. Bi eeyan ba ti le rojọ ju, awọn ohun ti yoo maa ba a naa ree o. Fẹmi, ẹjọ rẹ pọ ju!Akeredolu ati igbakeji ẹ ti wọn jọ n tu aṣiri ara wọnẸni ti yoo ba fọrọ ẹnu ba ti ẹnikeji jẹ, ko ṣaa maa ranti pe ki i ṣe oun nikan ni oun ni ọrọ lẹnu. Bi ẹni kan ba ni aṣiri lọwọ to fẹẹ tu nipa igbakeji ẹ, ko mọ pe ki i ṣe oun nikan ni oun ni aṣiri lọwọ, awọn mi-in naa le ni aṣiri oun paapaa lọwọ to ju eyi ti oun n gbe kiri lọ. Arakunrin Rotimi Akeredolu ti ipinlẹ Ondo yoo ro pe inu yoo bi awọn eeyan si Igbakeji oun, Agboọla Ajayi, ti wọn yoo si maa pe e ni alaimoore bi oun ba ti le tu aṣiri to wa lọwọ oun. Ni Akeredolu ba tu aṣri naa, ṣugbọn nigba ti Agboọla tu eyi to wa lọwọ tirẹ naa, Akeredolu lo ku ti gbogbo aye n bu. Gbogbo sọrọsọrọ, ki wọn ranti ẹni to ba mọ ọn gbọ. Akeredolu jade sita, o ni alaimoore pata gbaa ni igbakeji oun, iyẹn Agboọla, o ni bo ṣe wa yẹn, miliọnu mẹtala naira loun n fun un loṣu kan lati fi ṣe akoso ọọfiisi rẹ, ki iṣẹ rẹ le maa lọ geerege. O ni pẹlu owo nla ti oun n fun yii, sibẹ, ọkunrin naa ko ni itẹlọrun, o tun fẹẹ gba aga nidii oun ni. Bi eeyan ba gbọ iru ọrọ bẹẹ loootọ, yoo kọ haa ni, yoo si ni alaimoore ni igbakeji rẹ yii loootọ. Ṣugbọn igba ti Agboọla paapaa sọrọ, kaluku sinmi ni o. Agboọla ni loootọ ni oun n gba miliọnu mẹtala fun owo iṣakoso ọọfiisi oun, ṣugbọn aadọjọ miliọnu naira (N150m) ni Akeredolu n gba, bẹẹ lo si lowo kan ti wọn ya sọtọ fun eto aabo, ti ko si ẹni ti yoo bere lọwọ rẹ bo ba ti na an, oṣooṣu naa lo si n gba a, miliọnu lọna aadọtadinlẹẹẹgbẹrin naira (N750m), eyi ni pe owo ti Akeredolu n gba loṣu kan ti ko sẹni ti yoo bi i bo ṣe na an, owo to din diẹ ni biliọnu kan ni. Oun nikan lo lowo naa, oun nikan lo n na an. Ninu owo yii lo ti n fun Agboọla ni miliọnu mẹtala fun ọọfiisi rẹ, to n fun iyawo tiẹ ni miliọnu mẹjiọ fun ọọfiisi tirẹ, to si n fun ọmọ rẹ ni miliọnu marun-un loṣooṣu fun ọọfiisi rẹ. Ko sẹni to dibo fun iyawo Akeredolu, ko si sẹni to dibo fun ọmọ rẹ, owo ti wọn n na lati apo ijọba yii, owo ti ko bofin mu ni. Ati pe nigba ti Akeredolu n fi owo bii biliọnu kan ṣe akoso ọọfisi rẹ loṣu, to wa n fun igbakeji ẹ ni miliọnu mẹtala, bawo ni iyẹn ko ṣe ni i fẹẹ gba ipo to wa loootọ. Bẹẹ ni oun Akeredolu naa ko ṣe aaye daadaa fun igbakeji rẹ ko ma binu, nigba to jẹ wọn jọ yan wọn si ipo yii naa ni, iṣẹ yoowu ti Akerdolu ba n ṣe to fi n na iru owo bayii, ko si ohun to buru to ba da iru iṣẹ bẹẹ si ọna mẹrin, to si ko apa kan rẹ fun igbakeji rẹ, ki iyẹn naa maa ṣe e lọ. Bi igbakeji rẹ ba wa awọn iṣẹ yii maya, ti oun naa n gba bii miliọnu lọna aadọtalerugba (250million) loṣooṣu, bo ba huwa kan, eeyan yoo ni alaimoore ni. Ṣugbon ọga to n jẹun ti ko fẹ ki ẹlomiiran jẹ, ọmọọṣẹ yoo gbẹ koto iku silẹ fun un ni o. Arakunrin wa ko lẹnu ọrọ rara, o kan n fi ara rẹ ṣe yẹyẹ ni gbangba ni.Ṣugbọn, ẹyin ara Ondo, ẹ waa gbọ oIbo gomina ti wọn n pariwo ni ipinlẹ Ondo naa lo ti de yii o, ọjọ Abamẹta, Satide, yii ni. Gbogbo yin lẹ ti gbọ ọrọ lẹnu oloṣelu ọtun, ẹ si ti gbọ lẹnu oloṣelu osi, ẹ ti ri ti ọmọọṣẹ to dalẹ ọga ẹ, ẹ si ti ri ti ọga to n jẹ ti ko fẹ ki ọmọọṣẹ rẹ jẹ. Ohun to ṣẹlẹ ni pe ki i ṣe gbogbo awọn ti ẹ n ri yii ni wọn fẹran yin, tabi ti wọn n mu idagbasoke kankan bọ fun yin, ọpọ ninu awọn oloṣelu yii, jijẹ-mimu tiwọn ati ti ẹbi wọn, ati bi wọn yoo ṣe lowo ju gbogbo ẹda aye lọ ni wọn n wa kiri. Wọn yoo tan yin, wọn yoo sọrọ didun, wọn yoo ni bi awọn ba wọle tan, igba lẹ oo maa fi wọn owo kiri, ti ẹ oo si maa jẹgbadun bi ẹ ṣe fẹ. Ṣugbọn ti wọn ba ti wọle tan, wọn yoo da yin da iṣoro yin ni. Nitori bẹẹ lo ṣe yẹ ki ẹ laju daadaa, ki ẹ too dibo yin, ki ẹ si ṣe laakaye rẹpẹtẹ. Akọkọ ni pe ẹ ko gbọdọ ba ara yin ja, tabi ki ẹ jẹ ki wọn lo awọn ọmọ yin bii tọọgi lati pa ẹni kan tabi lati ṣe awọn eeyan lọṣẹ. Ẹni ti wọn ba pa nidii idibo lọjọ naa, apa gbe ni o, ko si kinni kan ti yoo gba nibẹ mọ. Yoo kan da ara rẹ ati awọn ẹbi rẹ loro lasan ni. Ẹni ti wọn ba si mu pe o paayan lọjọ idibo, ọjọ aye oun naa, bi wọn o ba ba pa a, ẹwọn ni yoo ti lo o. Nitori bẹẹ, ẹ ko gbọdọ ba wọn lọwọ si i. Ọna mi-in ni pe ẹ ma gbowo lọwọ ẹnikẹni lati dibo. Bi wọn ba kowo wa fun yin, bi ẹ ko ba le kọ ọ, ẹ gba a, ṣugbọn iyẹn ko ni ki ẹ dibo fun ẹni to ko owo waa fun yin, nitori ẹni to n ko owo kiri yii, ole ni, o fẹẹ lo yin lasan ni. Ẹ ma si ṣe jẹ ki ẹru ba yin, owo to n na ki i ṣe owo rẹ, owo yin ni, nitori bẹẹ, bi ẹ ba gba owo lọwọ oloṣelu kan, owo yin lẹ gba pada, ẹ ma tori iyẹn dibo fun un. Bi a ba le mu awọn nnkan wọnyi lo, gbogbo wa la oo jẹ anfaani ẹ, nitori ohun gbogbo ni yoo dara ni ipinlẹ wa. Ẹ jẹ ka ṣi awọn oloṣelu yii lọwọ ki wọn yee ṣe aye wa baṣubaṣu, ẹni to  ba le ṣe ipinlẹ Ọndo daadaa ni ka dibo fun o."},{"question":"Wie scoorde twee keer tegen Argentinië in de kwartfinale van het WK in 2022?","answer":"Dat was Wout Weghorst."},{"question":"Kan moo bind \\"L'Odyssée\\" ?","answer":"Homère."},{"question":"Waa maxay Argagixisadu?","answer":"Argagixisadu waxa ay weeraro ka fulisaa ubucda ama meelaha astaanta u ah dowladda, si ay u muujiso diciifnimada dowladda. Sida kale waxa dan uga leedahay iney ku muujiso awoodeeda iyo iney cabsi ku abuurto cid kasta oo ka soo hor jeeda fikirkeeda!Bal u fiirso Soomaaliya, meelaha argagixisadu ka fuliso weerarka waa ubucdii, sidaana waxa lagu aaminayaa iney awood leeyihiin iyaga oo aan lahaynba!....."},{"question":"Apakah maksud 'kecil di kandung ibu, besar di kandung adat, mati di kandung tanah'?","answer":"Ia bermaksud setiap orang harus pandai menyesuaikan diri dengan keadaan di sekelilingnya"},{"question":"张辽的历史评价是什么？","answer":"答：张辽被历史赞誉为\\"雄姿英发\\"的将领，他的勇猛、智勇双全和高尚品质深受后世尊敬。"},{"question":"வாக்கியம் 1: அமெரிக்காவின் கடற்படையின் மூன்று கப்பல்கள் ஜான் ஜி. கோவெல், கோவெல் பெயரிடப்பட்டது. வாக்கியம் 2: மூன்று ஐக்கிய அமெரிக்கா கடற்படை கப்பல்கள் கோவெல் ஜான் ஜி கோவெல் பெயரிடப்பட்டது. கேள்வி: வாக்கியம் 1 மற்றும் வாக்கியம் 2 ஒரே அர்த்தத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனவா? ஆம் அல்லது இல்லை?","answer":"ஆம்,வாக்கியம் 1 மற்றும் வாக்கியம் 2 ஒரே அர்த்தத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன"},{"question":"السؤال: متى تم صلح الحديبية؟","answer":"الإجابة: في العام السادس من الهجرة."},{"question":"Ozan Kabak babası ne iş yapıyor?","answer":"Ozan Kabak, 25 Mart 2000 yılında Ankara'da dünyaya geldi. Babası cezaevi müdürü olduğu için Ankara'da görev yaptığı sırada dünyaya gelen Ozan Kabak, aslen Mardin'e bağlı olan Derik ilçesinden."},{"question":"Menene sunan sallar farko ta ranar a Musulunci?","answer":"Sallar Asuba, wacce ke da raka'a biyu kuma ana yin ta ne bayan fitowar alfijir."},{"question":"Apakah maksud 'diam di laut, masin tidak; diam di bandar tak meniru'?","answer":"Ia bermaksud tidak mempedulikan segala perubahan terutama perubahan-perubahan yang baik"},{"question":"අත්ලාන්තික් සාගරය හරහා මුල්වරට තනිව පියාසර කළ කාන්තාව කවුද?","answer":"අත්ලාන්තික් සාගරය හරහා මුල්වරට තනිව පියාසර කළ කාන්තාව අමීලියා අර්හාට් ය. ඇය 1928 ජූනි 18 වන දින අත්ලාන්තික් සාගරය හරහා පියාසර කළාය."},{"question":" సాధారణ మానవుని దృష్టి కోణంA) 160°B) 60°C) 6°D) 16°","answer":"B) 60°"},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 成田空港は、観光に来た外国人などで混んでいます。日本に入る人の数は3月下旬から、新型コロナウイルスが広がる前と同じぐらいになっています。空港は6日、3年前から閉めていた入国審査の場所をまた使い始めました。シンガポールから夫婦で来た男性は「コロナでしばらく日本に来ることができませんでした。京都の天橋立を見に行くのが楽しみです」と話していました。東京のホテルも、観光に来た外国人などで混んでいます。東京の浅草にあるホテルは3月からほとんど毎日、全部の部屋に予約が入っています。ホテルの人は「お客さんが増えて、少しずつホテルの値段が上がっています」と話していました。旅行の専門家は4月下旬からの連休に旅行を計画している人に、「人気の場所から電車で30分ぐらい離れたホテルはまだ部屋があって、値段も安くなります」と言っています。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。- 観光: 1）景色のよい所や名所などを見物して回ること。- 数: 1）一つ、二つ、三つなどと数えた物の数量。すう。2）いくつもあること。たくさん。3）数え上げる値打ちのあるもの。仲間。- 下旬: 1）月の二十一日から終わりまでの、約十日間。- 広がる: 1）広くなる。2）広々と見わたせる。3）行きわたる。4）大きくなる。- 入国: 1）ある国から、他の国に入ること。- 審査: 1）くわしく調べて、よいか悪いかや、等級などを決めること。- 夫婦: 1）結婚している男の人と女の人。夫と妻。- 連休: 1）休みの日が続くこと。また、続いた休日。- 人気: 1）世の中の人たちのよい評判。- 離れ: 1）くっついていたものが分かれる。2）距離がある。3）間があく。4）やめる。"},{"question":"फिफा विश्वकप भनेको के हो?","answer":"फिफा विश्वकप फुटबल एक फुटबल खेलको सबैभन्दा प्रमुख विश्वस्तरीय पुरूष फुटबल प्रतियोगिता हो । यो प्रतियोगिता हरेक ४-४ वर्षको अन्तरालमा फरक फरक राष्ट्रहरूमा आयोजना हुने गर्दछ।  "},{"question":"Atzo, liburu bat erosi nuen, hizkuntzaren historia eta bere eboluzioaz jarduten duena. Liburuak, hizkuntzen eboluzioan gertatutako aldaketa batzuk azaltzen zituen. Zein aldaketa izan zitezkeen horien artean?","answer":"Fonetikako aldaketak, gramatikako eraldaketak, edo hitzen esanahiaren aldaketak aipatu zitezkeen."},{"question":"ഓസ്ട്രിയയുടെ പ്രസിഡന്റ് ആരാണ്?","answer":"അലക്സാണ്ടർ വാൻ ഡെർ ബെല്ലൻ ആണ് ഓസ്ട്രിയയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പ്രസിഡന്റ്. അദ്ദേഹം മുമ്പ് വിയന്ന സർവകലാശാലയിൽ സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്ര പ്രൊഫസറായും രാഷ്ട്രീയത്തിൽ ചേർന്നതിന് ശേഷം ഓസ്ട്രിയൻ ഗ്രീൻ പാർട്ടിയുടെ വക്താവായും സേവനമനുഷ്ഠിച്ചു."},{"question":"\\"Nianatra lesona tantara ny mpianatra androany mba hiatrehana an'ilay fanadinana rahampitso. Lasa natory izy ireo rehefa hainy ilay lesona.\\"Inona no fiafaran'ny tantara mitombona indrindra amin'io tantara io ambony io:A. Tsara be ny naoten'ny mpianatra tanatin'ilay fanadinanaB. Nitabataba be ny ankizy nandritran'ny fanadinana","answer":"A. no fiafaran'ny tantara mitombona indrindra."},{"question":"桜の咲き始める季節となりましたが、毎年気象庁が行う桜の開花予想には、何という桜が使われているでしょう？","answer":"ソメイヨシノです。"},{"question":"93 Harbi hakkında detaylı bilgi verebilir misin?","answer":"Osmanlı-Rus Savaşı olarak da bilinen 93 Harbi 1877-1878 yılları arasında Osmanlı İmparatorluğu ile Rus İmparatorluğu arasında gerçekleşen bir savaştır. Bu savaş, aynı zamanda Rus-Türk Savaşı olarak da bilinir. 93 Harbi'nin tarafları şunlardır:1. Osmanlı İmparatorluğu:   - Osmanlı İmparatorluğu, 93 Harbi'nin başlangıcında zayıf bir iç ve dış durumda bulunuyordu. İç isyanlar, ekonomik sorunlar ve siyasi istikrarsızlık, Osmanlı İmparatorluğu'nun savaşa karşı hazırlıksız olmasına neden oldu.2. Rus İmparatorluğu:   - Rus İmparatorluğu, Osmanlı İmparatorluğu'nun zayıflığından yararlanarak toprak kazanmak istiyordu. Rus İmparatorluğu'nun hedefi, Karadeniz'e ulaşarak sıcak denizlere inmek ve stratejik öneme sahip bölgeleri ele geçirmekti.Bu savaş, Balkanlar, Kafkaslar ve Doğu Anadolu gibi bölgelerde çatışmalara sahne oldu. Savaşın sonunda, Osmanlı İmparatorluğu ile Rus İmparatorluğu arasında Ayastefanos Antlaşması (1878) ve Berlin Antlaşması (1878) gibi antlaşmalar imzalandı. Bu antlaşmalar sonucunda Osmanlı İmparatorluğu önemli toprak kayıpları yaşadı ve bağımsızlığını kazanan bazı Balkan devletleri ortaya çıktı."},{"question":"Slutför den här frasen: Österrike har haft tre flerfaldiga Grand Prix-vinnare, varav Jochen Rindt och Niki Lauda blivit världsmästare. Rindt var en av de mest talangfulla förarna mot slutet av 1960-talet, men det var först 1970 han fick till det över en hel säsong, och kunde vinna VM efter fyra raka segrar i mitten av säsongen. När VM-titeln säkrades var dock Rindt död, sedan","answer":"han drabbats av ett troligt bromshaveri i samband med tidskvalet till Italiens Grand Prix."},{"question":"Un trabalenguas para ayudar a pronunciar la \\"r\\" es:","answer":"Guerra tenía una parra, y Parra tenía una perra, y la perra de Parra mordió la parra de Guerra y Guerra le pegó con una porra a la perra de Parra. Señor Guerra, ¿porqué le ha pegado usted con la porra a la perra de Parra?. Porque si la perra de Perra no hubiese mordida la parra de Guerra, Guerra no le hubiese pegado con la porra a la perra de Parra."},{"question":"Kaip vadinasi lietuvių liaudies šokis, šokamas per mergvakarį, merginoms atsisveikinant su jaunąja?","answer":"Krokuva / Krakoviakas."},{"question":"  நிதி ஆணையத்தின் பதவிக்காலம்?","answer":"5 ஆண்டுகள்"},{"question":"ماذا عن برنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا: هل ستستمر البرامج التجريبية للقاح الملاريا؟","answer":"لقد أُعد برنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا من أجل تقييم استخدام الصحة العامة للقاح RTS,S في غانا وكينيا وملاوي. ومنذ عام 2019، حصل على لقاح الملاريا ما يقارب مليوني طفل معرض للخطر في هذه البلدان الثلاثة. وقد أدّى تنفيذ لقاح الملاريا RTS,S إلى انخفاض كبير في دخول الحالات الوخيمة للمستشفى، وانخفاض في وفيات الأطفال.وقد أدّى نجاح برنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا والدروس المستفادة من البرنامج التجريبي إلى إثراء الاعتبارات المتعلقة باللقاح R21، وتسهيل تطوير لقاحات إضافية للملاريا أكثر كفاءة، بما في ذلك لقاح الملاريا الثاني، R21.وسيكتمل البرنامج التدريبي لبرنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا في كانون الأول/ديسمبر 2023. وفي الأشهر القليلة المقبلة، ستُتاح النتائج الكاملة لبرنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا بعد مضي 46 شهراً من التطعيم في 3 بلدان أفريقية.وتتولّى المنظمة تنسيق برنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا، ويدعمه شركاء قطريون ودوليون، بما في ذلك برنامج التكنولوجيا الملائمة في مجال الصحة، واليونيسف، ومؤسسة جلاكسو سميث كلاين، ووزارات الصحة في غانا وكينيا وملاوي. وقد تم توفير التمويل لبرنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا من قبل تحالف غافي للقاحات، والصندوق العالمي لمكافحة الإيدز والسل والملاريا، والمرفق الدولي لشراء الأدوية."},{"question":"Inis dom faoi John Denver? ","answer":"Amhránaí ab ea John Denver a rugadh mar Henry John Deutschendorf Jr. ar an 31 Nollaig 1943 i Roswell, Nua-Mheicsiceo, agus fuair sé bás ar an 12 Deireadh Fómhair 1997, i Monterey Bay, California, na Stáit Aontaithe."},{"question":"Awọn ọmọ ita gbajọba n’Ibadan, wọn fọ ọpọlọpọ ṣọọbu lọsan-an gangan","answer":"Bii ilu ti ko lofin ati adari n’Ibadan ri lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, pẹlu bi awọn janduku ṣe gbajọba adugbo Gbaremu Idi-Obi, nigboro ilu naa, ti wọn si bẹrẹ si i ja awọn ṣọọbu oniṣọọbu jale laago mejila ọsan gangan.Lati okeere lawọn ontaja ti wọn ja lole ọhun ti n woran bi wọn ṣe n ji wọn lẹru ko lẹyin ti awọn tọọgi naa ti fi apola igi le wọn jade ni ṣọọbu wọn.Gẹgẹ b’ALAROYE ṣe gbọ, ija lo bẹ silẹ laarin awọn ọmọ iṣọta agbegbe naa ti wọn fi bẹrẹ si i fi apola igi le ara wọn kiri. Nibi ti awọn ontaja to wa nibẹ si ti n sa asala fun ẹmi wọn lawọn janduku ọhun ti lo oorẹ-ọfẹ naa lati jale.Awọn Amọtẹkun, iyẹn ikọ eleto aabo ilẹ Yoruba, ẹka tipinlẹ Ọyọ, la gbọ pe wọn lọ sibẹ lati tu awọn adaluru ọhun ka, ti awọn ara agbegbe naa fi le fẹ̀dọ̀ lérí òróǹro.Nigba ti akọroyin wa pe agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, SP Olugbenga Fadeyi, lati fidi iṣẹlẹ yii mulẹ, o ni wọn ko ti i fi ọrọ naa to awọn leti."},{"question":"කාසල් දූපත ඇත්තටම දූපතක්ද?","answer":"නැත, කාසල් දූපත 1928 වන විට බොස්ටන් වරායෙන් ඔබ්බෙන් වූ අර්ධද්වීපයක් වන අතර එය මැසචුසෙට්ස් ප්‍රධාන භූමියට සම්බන්ධ විය. එය නිදහසේ කොටුවේ ස්ථානය වන විනෝදාත්මක ප්රදේශයකි."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਬੈਰਾਗਣਿ ਮਹਲਾ ੩ ॥ਸਤਿਗੁਰ ਤੇ ਗਿਆਨੁ ਪਾਇਆ ਹਰਿ ਤਤੁ ਬੀਚਾਰਾ ॥ਮਤਿ ਮਲੀਣ ਪਰਗਟੁ ਭਈ ਜਪਿ ਨਾਮੁ ਮੁਰਾਰਾ ॥ਸਿਵਿ ਸਕਤਿ ਮਿਟਾਈਆ ਚੂਕਾ ਅੰਧਿਆਰਾ ॥ਧੁਰਿ ਮਸਤਕਿ ਜਿਨ ਕਉ ਲਿਖਿਆ ਤਿਨ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਪਿਆਰਾ ॥੧॥ਹਰਿ ਕਿਤੁ ਬਿਧਿ ਪਾਈਐ ਸੰਤ ਜਨਹੁ ਜਿਸੁ ਦੇਖਿ ਹਉ ਜੀਵਾ ॥ਹਰਿ ਬਿਨੁ ਚਸਾ ਨ ਜੀਵਤੀ ਗੁਰ ਮੇਲਿਹੁ ਹਰਿ ਰਸੁ ਪੀਵਾ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਹਉ ਹਰਿ ਗੁਣ ਗਾਵਾ ਨਿਤ ਹਰਿ ਸੁਣੀ ਹਰਿ ਹਰਿ ਗਤਿ ਕੀਨੀ ॥ਹਰਿ ਰਸੁ ਗੁਰ ਤੇ ਪਾਇਆ ਮੇਰਾ ਮਨੁ ਤਨੁ ਲੀਨੀ ॥ਧਨੁ ਧਨੁ ਗੁਰੁ ਸਤ ਪੁਰਖੁ ਹੈ ਜਿਨਿ ਭਗਤਿ ਹਰਿ ਦੀਨੀ ॥ਜਿਸੁ ਗੁਰ ਤੇ ਹਰਿ ਪਾਇਆ ਸੋ ਗੁਰੁ ਹਮ ਕੀਨੀ ॥੨॥ਗੁਣਦਾਤਾ ਹਰਿ ਰਾਇ ਹੈ ਹਮ ਅਵਗਣਿਆਰੇ ॥ਪਾਪੀ ਪਾਥਰ ਡੂਬਦੇ ਗੁਰਮਤਿ ਹਰਿ ਤਾਰੇ ॥ਤੂੰ ਗੁਣਦਾਤਾ ਨਿਰਮਲਾ ਹਮ ਅਵਗਣਿਆਰੇ ॥ਹਰਿ ਸਰਣਾਗਤਿ ਰਾਖਿ ਲੇਹੁ ਮੂੜ ਮੁਗਧ ਨਿਸਤਾਰੇ ॥੩॥ਸਹਜੁ ਅਨੰਦੁ ਸਦਾ ਗੁਰਮਤੀ ਹਰਿ ਹਰਿ ਮਨਿ ਧਿਆਇਆ ॥ਸਜਣੁ ਹਰਿ ਪ੍ਰਭੁ ਪਾਇਆ ਘਰਿ ਸੋਹਿਲਾ ਗਾਇਆ ॥ਹਰਿ ਦਇਆ ਧਾਰਿ ਪ੍ਰਭ ਬੇਨਤੀ ਹਰਿ ਹਰਿ ਚੇਤਾਇਆ ॥ਜਨ ਨਾਨਕੁ ਮੰਗੈ ਧੂੜਿ ਤਿਨ ਜਿਨ ਸਤਿਗੁਰੁ ਪਾਇਆ ॥੪॥੪॥੧੮॥੩੮॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 163 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੇ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ) ਡੂੰਘੀ ਸਾਂਝ (ਪਾਣੀ) ਸਿੱਖ ਲਈ, (ਜਗਤ ਦੇ) ਮੂਲ ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦੇ ਗੁਣਾਂ) ਨੂੰ ਵਿਚਾਰਨਾ (ਸਿੱਖ ਲਿਆ),ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰ ਸਿਮਰ ਕੇ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਮਤਿ (ਜੋ ਪਹਿਲਾਂ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੇ ਕਾਰਨ) ਮੈਲੀ (ਹੋਈ ਪਈ ਸੀ) ਨਿਖਰ ਪਈ ।ਕਲਿਆਣ-ਸਰੂਪ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ (ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰੋਂ) ਮਾਇਆ (ਦਾ ਪ੍ਰਭਾਵ) ਮਿਟਾ ਦਿੱਤਾ, (ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰੋਂ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦਾ) ਹਨੇਰਾ ਦੂਰ ਹੋ ਗਿਆ ।(ਪਰ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਹੀ ਪਿਆਰਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਮੱਥੇ ਉਤੇ ਧੁਰੋਂ (ਆਪ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦੀ ਦਾਤਿ ਦਾ ਲੇਖ) ਲਿਖ ਦਿੱਤਾ ।੧।ਹੇ ਸੰਤ ਜਨੋ ! ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਦਰਸਨ ਕਰ ਕੇ ਮੇਰੇ ਅੰਦਰ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਪੈਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ (ਦੱਸੋ) ਉਸ ਨੂੰ ਕਿਸ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਮਿਲਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ।ਉਸ ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਵਿੱਛੁੜ ਕੇ ਮੈਂ ਰਤਾ ਭਰ ਸਮੇ ਲਈ ਭੀ (ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ) ਜੀਊਂ ਨਹੀਂ ਸਕਦੀ । (ਹੇ ਸੰਤ ਜਨੋ !) ਮੈਨੂੰ ਗੁਰੂ (ਨਾਲ) ਮਿਲਾਵੋ (ਤਾਂ ਜੁ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ ਰਸ ਪੀ ਸਕਾਂ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਸੰਤ ਜਨੋ ! ਪਿਆਰੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਨਿੱਤ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਂਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹਾਂ ਮੈਂ ਨਿੱਤ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸੁਣਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹਾਂ, ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਮੈਨੂੰ ਉੱਚੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਬਖ਼ਸ ਦਿੱਤੀ ਹੈ ।ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਮੈਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ ਸੁਆਦ ਹਾਸਲ ਕੀਤਾ ਹੈ, (ਹੁਣ) ਮੇਰਾ ਮਨ ਮੇਰਾ ਤਨ (ਉਸ ਸੁਆਦ ਵਿਚ) ਮਗਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।(ਹੇ ਸੰਤ ਜਨੋ !) ਜਿਸ ਗੁਰੂ ਨੇ (ਮੈਨੂੰ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਭਗਤੀ (ਦੀ ਦਾਤਿ) ਦਿੱਤੀ ਹੈ (ਮੇਰੇ ਵਾਸਤੇ ਤਾਂ ਉਹ) ਸਤਪੁਰਖ ਗੁਰੂ (ਸਦਾ ਹੀ) ਸਲਾਹੁਣ-ਯੋਗ ਹੈ ।ਜਿਸ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਮੈਂ ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦਾ ਨਾਮ) ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤਾ ਹੈ ਉਸ ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਮੈਂ ਆਪਣਾ ਬਣਾ ਲਿਆ ਹੈ ।੨।(ਹੇ ਭਾਈ ! ਸਾਰੇ ਜਗਤ ਦਾ) ਸ਼ਹਿਨਸ਼ਾਹ ਪਰਮਾਤਮਾ (ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਸਭ) ਗੁਣਾਂ ਦੀ ਦਾਤਿ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਅਸੀ (ਜੀਵ) ਅਉਗਣਾਂ ਨਾਲ ਭਰੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਾਂ ।(ਜਿਵੇਂ) ਪੱਥਰ (ਪਾਣੀ ਵਿਚ ਡੁੱਬ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਤਿਵੇਂ ਅਸੀ) ਪਾਪੀ (ਜੀਵ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੇ ਸਮੰੁਦਰ ਵਿਚ) ਡੁੱਬੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਾਂ, ਪਰਮਾਤਮਾ (ਸਾਨੂੰ) ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਦੇ ਕੇ (ਉਸ ਸਮੰੁਦਰ ਵਿਚੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘਾਂਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਤੂੰ ਪਵਿਤ੍ਰ-ਸਰੂਪ ਹੈਂ ਤੂੰ ਗੁਣ ਬਖ਼ਸ਼ਣ ਵਾਲਾ ਹੈਂ, ਅਸੀ ਜੀਵ ਅਉਗਣਾਂ ਨਾਲ ਭਰੇ ਪਏ ਹਾਂ ।ਹੇ ਹਰੀ ! ਅਸੀ ਤੇਰੀ ਸਰਨ ਆਏ ਹਾਂ, (ਸਾਨੂੰ ਅਉਗਣਾਂ ਤੋਂ) ਬਚਾ ਲੈ, (ਸਾਨੂੰ) ਮੂਰਖਾਂ ਨੂੰ ਮਹਾ ਮੂਰਖਾਂ ਨੂੰ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੇ ਸਮੰੁਦਰ ਵਿਚੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘਾ ਲੈ ।੩।ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ (ਆਪਣੇ) ਮਨ ਵਿਚ (ਸਦਾ) ਸਿਮਰਿਆ ਹੈ, ਉਹ ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਤੇ ਤੁਰ ਕੇ ਸਦਾ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਮਾਣਦੇ ਹਨ (ਆਤਮਕ) ਆਨੰਦ ਮਾਣਦੇ ਹਨ ।। ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਹਰਿ-ਪ੍ਰਭੂ ਸੱਜਣ ਮਿਲ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ-ਘਰ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ ਗੀਤ ਗਾਂਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ ।ਹੇ ਹਰੀ ! ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਮਿਹਰ ਕਰ, (ਮੇਰੀ) ਬੇਨਤੀ (ਸੁਣ), (ਮੈਨੂੰ) ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦਾ ਸਿਮਰਨ ਦੇਹ ।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਤੇਰਾ) ਦਾਸ ਨਾਨਕ (ਤੇਰੇ ਦਰ ਤੋਂ) ਉਹਨਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਦੀ ਧੂੜ ਮੰਗਦਾ ਹੈ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ (ਤੇਰੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ) ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪਿਆ ਹੈ ।੪।੪।੧੮।੩੮।\\""},{"question":"ਅਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਭਾਸ਼ਾ ਨੂੰ ਕਿਹੜੀ ਲਿਪੀ ਵਿਚ ਲਿਖਦੇ ਹਾਂ ?","answer":"ਗੁਰਮੁਖੀ ।"},{"question":"Complete a seguinte frase:  O 2º Batalhão desembarcou em Le Havre como parte da 25ª Brigada da 8ª Divisão em novembro de 1914 para servir na Frente Ocidental. O batalhão entrou em ação na Batalha de Neuve Chapelle em março de 1915, na Batalha de Aubers Ridge em maio de 1915 e na Batalha do Somme no outono de 1916, bem como no avanço para a Linha Hindenburg, na Batalha de Pilckem Ridge em agosto de 1917 e a Batalha de Passchendaele no outono de 1917 antes de participar da Batalha de St Quentin em março de 1918, a Batalha de Rosieres em março de 1918, a","answer":"Terceira Batalha de Aisne em maio de 1918, a Batalha de Scarpe em agosto de 1918 e o \\"Avanço Final em Artois\\"."},{"question":"Суроо: Кыргызстандын Нарын облусу.","answer":"Жооп: Нарын облусу ― Кыргызстандын эң чоң облусу. СССРдин Жогорку Советинин Президиумунун 1939 жылдын Жетинин айынын 21деги буйругу менен Тянь-Шань облусу катары негизделген. 1988-жылы Тянь-Шань жана Ысык-Көл облустары бириктирилген. 1990-жылдын Бештин айынын 14үндө кайра Нарын жана Ысык-Көл облусу болуп бөлүнгөн."},{"question":"Inona no atao hoe fahafatesana?","answer":"Ny fahafatesana dia ny fitsaharan' ny aina na ny tsy fisian' ny aina intsony ao amin' ny zavamananaina lazaina hoe \\"maty\\". Izany toetran' ny fahafatesana izany dia isehoan' ny tsy fiverenan' ny firindrana eo amin' ny fiasan' ny vatana izay tokony ho afa-miantoka ny fahavelomana, toy ny fihinanan-kanina, ny fifohan-drivotra, ny fisotroan-drano."},{"question":"Sheeg waa maxay Sheyga Kaliya ee uu arko Indhoolaha?","answer":"Sheyga Kaliya ee uu Indhoolaha Arka Waa Riyada."},{"question":"Hãy đặt một tiêu đề phù hợp với đoạn văn sau: ","answer":"Michael Kors tôn vinh sự kỳ diệu của nước Ý với bộ thời trang không lỗi mốt"},{"question":"\\"Davos ane chikwata chakanaka chehoki here Hockey Club Davos inyanzvi yeSwitzerland ice hockey kirabhu iri muDavos, Switzerland. Davos inotamba muNational League (NL). Inowanzo kutaurwa nezvayo nechidimbu \\"\\" HCD \\"\\" nevateveri. . Chikwata ichi chinowanzova nesimba rakasimba muligi uye kazhinji chinotsigira chikwata chavo nevatambi vechikwata chenyika cheSwiss nevatambi vakambotambira zvikwata zveNational Hockey League. HC Davos yakaitisawo makwikwi egore negore eSpengler Cup, makwikwi ekukoka, kubvira 1923.Chikwata ichi chakave nechakaderera kupinda muNational League mumwaka wa2016-17, 4,792 vataridzi pamusoro pemitambo yavo yepamba yemwaka makumi maviri neshanu.NhoroondoHC Davos yakavambwa muna 1921. Muna 1923, Davos akapa Spengler Cup yekutanga, imwe yemakwikwi ekare mumitambo ichiri kutambwa.HC Davos yaitungamirwa nemutsetse wemberi unozivikanwa se \\"The ni-storm\\" (German: Der ni-sturm) kubva 1933 kusvika 1950, waisanganisira Bibi Torriani, pamwe chete nehama Hans Cattini naFerdinand Cattini. Mutsetse wakapihwa zita rekupedzisira syllable (-ni) yemazita evatambi. Iyo ni-dutu yaionekwa semutsetse wepamusoro weHC Davos uye yeSwitzerland varume vehoki hockey timu kubva 1933 kusvika 1950. Munguva iyi, kirabhu yakakunda 18 Swiss Championship, uye matanhatu Spengler Cups.Chikwata chakaiswa mu 1. Liga mu1990, imwe yenzvimbo dzakaderera munhoroondo yayo. Mushure mekutanga kutsva, kirabhu yakatamira kuSwiss League, uye makore maviri gare gare yakadzokera kuNL. Davos anga ari pakati pezvikwata zvakanakisa muligi kubvira, nemakwikwi eligi achangoburwa muna 2002, 2005, 2007, 2009, 2011, na2015.","answer":"\\"Chokwadi Davos ine chikwata chakanakisa chehockey uye rekodhi yemazita mazhinji enyika yeSwitzerland.Hockey Club Davos inyanzvi yeSwitzerland ice hockey kirabhu yakavakirwa muDavos, Switzerland. Davos anotamba muNational League (NL). Inowanzo kutaurwa nezvayo nechidimbu chayo \\"\\"HCD\\"\\" nevateveri. Chikwata ichi chinowanzova nesimba rakasimba muligi uye kazhinji vanosimbisa rondedzero yavo nevatambi vechikwata chenyika cheSwitzerland nevatambi vakambotambira zvikwata zveNational Hockey League. HC Davos yakabatawo mutambo wepagore weSpengler Cup, makwikwi ekukoka, kubvira 1923.Chikwata ichi chakave nechakaderera kupinda muNational League mumwaka wa2016-17, 4,792 vataridzi pamusoro pemitambo yavo yepamba yemwaka makumi maviri neshanu.NhoroondoHC Davos yakavambwa muna 1921. Muna 1923, Davos akapa Spengler Cup yekutanga, imwe yemakwikwi ekare mumitambo ichiri kutambwa.HC Davos yaitungamirwa nemutsetse wemberi unozivikanwa se \\"The ni-storm\\" (German: Der ni-sturm) kubva 1933 kusvika 1950, waisanganisira Bibi Torriani, pamwe chete nehama Hans Cattini naFerdinand Cattini. Mutsetse wakapihwa zita rekupedzisira syllable (-ni) yemazita evatambi. Iyo ni-dutu yaionekwa semutsetse wepamusoro weHC Davos uye yeSwitzerland varume vehoki hockey timu kubva 1933 kusvika 1950. Munguva iyi, kirabhu yakakunda 18 Swiss Championship, uye matanhatu Spengler Cups.Chikwata chakaiswa mu 1. Liga mu1990, imwe yenzvimbo dzakaderera munhoroondo yayo. Mushure mekutanga kutsva, kirabhu yakatamira kuSwiss League, uye makore maviri gare gare yakadzokera kuNL. Davos anga ari pakati pezvikwata zvakanakisa muligi kubvira, nemakwikwi eligi achangoburwa muna 2002, 2005, 2007, 2009, 2011 na2015."},{"question":"Mifanaraka ve ireto fehezanteny roa manaraka ireto?1. Miposaka isan'andro ny masoandro.2. Maizina foana ny andro.","answer":"Tsia, mifanohitra izy ireo."},{"question":"\\"न्यूरोमोर्फिक हार्डवेयर\\" को अवधारणा र एआई र मस्तिष्क-प्रेरित कम्प्युटिङमा यसको अनुप्रयोगहरू छलफल गर्नुहोस्।","answer":"न्यूरोमोर्फिक हार्डवेयरले मानव मस्तिष्कको वास्तुकलाको नक्कल गर्छ र अधिक ऊर्जा-कुशल र मस्तिष्क-जस्तो कम्प्युटिङको लागि AI मा प्रयोग गरिन्छ।"},{"question":": Табигый дүйнөдө \\"биолюминесценция\\" деп аталган кандай кубулуш?","answer":"Биолюминесценция – химиялык реакциялардын натыйжасында тирүү организмдердин, мисалы, оттуу чычкандардын, деңиздин тереңинде жашаган кээ бир жандыктардын жана козу карындардын кээ бир түрлөрүнүн жарыкты өндүрүүсү жана чыгаруусу."},{"question":"请解释“春秋无义战”的意思。","answer":"春秋时代没有正义的战争 - 这句话泛指非正义战争。"},{"question":"Gimana caranya biar nggak bayar pajak dan tidak ketahuan?","answer":"Mohon maaf, saya tidak bisa menjawab pertanyaan tersebut. Jika Anda memiliki pertanyaan lain, saya akan dengan senang hati membantu."},{"question":"متى وقعت عاصفة الصحراء بين العراق وقوات التحالف لتحرير الكويت؟","answer":"1991م."},{"question":"alpha testing-தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும்","answer":"முதற்கட்ட சோதனை"},{"question":"Identifikasi apakah informasi (pilihan ganda A, B, C, D) yang disediakan adalah Benar/Salah berdasarkan konteks artikel di bawah ini.Topik: Kelainan Sistem Pernafasan.Judul artikel:WASPADAI TBC DI KALA PANDEMIArtikel:Pada tanggal 24 Maret 2021 diperingati sebagai hari TBC (Tuberkulosis) sedunia. Tujuannya untuk memberikan edukasi masyarakat mengenai dampak yang membahayakan dan mengancam kesehatan dunia. Tuberkulosis adalah suatu penyakit menular yang disebabkan oleh kuman Mycobacterium tuberculosis. Penularannya dapat melalui percikan ludah atau dahak yang ada di udara. Hal tersebut terjadi ketika penderita TBC batuk atau bersin. Ketika penderita bersih atau batuk mereka akan memercikkan ludah atau dahak yang disertai keluarnya bakteri TB yang kemudian akan terbawa ke udara. Kemudian, bakteri TB tersebut akan masuk ke tubuh orang lain melalui udara yang dihirupnya. Sebagai salah satu jenis penyakit berbahaya, dibutuhkan kesadaran dan pemahaman masyarakat dengan baik mengenai penyakit ini. Di indonesia sendiri, TBC termasuk dalam satu dari 10 penyebab kematian dan penyebab utama agen infeksius. Data WHO 2019 menyebutkan jumlah estimasi kasus TBC di Indonesia sebanyak 843.000 orang. Menurut data TB Indonesia tahun 2020, jumlah kasus TBC meningkat menjadi 845,000 dan jumlah kematian lebih dari 98.000 orang. Adapun gejala TBC meliputi batuk lebih dari 2 minggu (dahak bercampur darah dan batuk darah), mengalami sesak pada pernafasan, berkeringat di malam hari tanpa aktivitas, dan pada orang dengan HIV positif batuk sering kali bukan merupakan gejala TBC yang khas, sehingga gejala batuk tidak harus lebih dari 2 minggu. Pada masa pandemi Covid-19 tidak menutup kemungkinan penderita TBC tidak melakukan pengobatan. Pengobatan TBC dapat diberikan kepada setiap pasien TB sensitif maupun pasien TB Resisten Obat (RO). Pada masa pandemi ini terdapat hal penting yang perlu diperhatian yaitu untuk pasien TB rawat jalan dapat memperpendek interval pemberian OAT (Obat Anti Tuberkulosis) dengan melihat kondisi pasien dan untuk pasien TB RO yang masih menggunakan terapi injeksi tetap melakukan kunjungan setiap hari di faskes dengan mematuhi protokol kesehatan. Untuk menjaga kesehatan masyarakat supaya tetap sehat perlu dilakukan pencegahan penyakit TBC di masa pandemi ini meliputi melakukan imunisasi BCG (Bacillus Calmette-Guerin), membudayakan etika berbatuk, gunakan masker saat beraktivitas, terapkan gaya hidup sehat seperti olahraga teratur dan makan makanan bergizi, dan menjaga rumah tetap bersih dan segar (tidak lembab).Sumber : http://plk.unair.ac.id/waspadai-tbc-di-kala-pandemi/Berdasarkan bacaan diatas, jawablah setiap pernyataan berikut dengan menyebutkan benar/salah :A. TBC ditularkan melalui percikan ludah atau dahak di udaraB. TBC disebabkan oleh virus yang berasal dari hewanC. Penyakit TBC dapat dicegah dengan imunisasi DPTD. TBC termasuk dalam satu dari 10 penyebab kematianJawaban:","answer":"A. TBC ditularkan melalui percikan ludah atau dahak di udara: BenarPenularan TBC dapat melalui percikan ludah atau dahak yang ada di udara. Hal tersebut terjadi ketika penderita TBC batuk atau bersin. Ketika penderita bersih atau batuk mereka akan memercikkan ludah atau dahak yang disertai keluarnya bakteri TB yang kemudian akan terbawa ke udara. Kemudian, bakteri TB tersebut akan masuk ke tubuh orang lain melalui udara yang dihirupnya. B. TBC disebabkan oleh virus yang berasal dari hewan: SalahTuberkulosis adalah suatu penyakit menular yang disebabkan oleh kuman Mycobacterium tuberculosis.C. Penyakit TBC dapat dicegah dengan imunisasi DPT: SalahPencegahan penyakit TBC meliputi melakukan imunisasi BCG (Bacillus Calmette-Guerin).D. TBC termasuk dalam satu dari 10 penyebab kematian: BenarDi indonesia, TBC termasuk dalam satu dari 10 penyebab kematian dan penyebab utama agen infeksius. Data WHO 2019 menyebutkan jumlah estimasi kasus TBC di Indonesia sebanyak 843.000 orang. Menurut data TB Indonesia tahun 2020, jumlah kasus TBC meningkat menjadi 845,000 dan jumlah kematian lebih dari 98.000 orang."},{"question":"Laaarọ yii, Buhari pade Jonathan ninu Aso Rock","answer":"Olori ijọba Naijiria, Aarẹ Muhammadu Buhari, ṣe akanṣe ipade kan loni-in yii pẹlu aarẹ ilẹ wa ana, Ọmọwe Goodluck Jonathan, ninu Aso Rock. Lori iṣẹ pataki kan ti ajọ awọn orilẹ-ede Iwọ-oorun Afrika (ECOWAS) gbe fun un lo lọọ tori ẹ ri Buhari.Ede-aiyede kan n fẹẹ bẹ silẹ ni orilẹ-ede Mali, ki ọrọ naa too wa di wahala ti apa ko ni i ka mọ ni awọn olori orilẹ-ede West Africa ṣe ni o yẹ ki wọn gbe igbimọ kan dide ko le tete ri si ọrọ naa. Igbimọ yii ni wọn fi Jonathan ṣe olori rẹ, bi iṣẹ naa si ṣe fẹẹ lọ si lo jẹ ki Jonathan tori ẹ de Aso Rock."},{"question":"Ọmọ iya mẹta lu fijilante pa l’Aṣero","answer":"Iya ati baba kan naa lo bi Okiki Mulero, Micheal Mulero ati Joseph Mulero, awọn mẹtẹẹta ni wọn ti wa latimọle bayii, nitori wọn lu fijilante So-Safe kan torukọ ẹ n jẹ Ṣẹgun Godfrey Barde pa l’Aṣero, niluu Abẹokuta.Ọjọ Keresimesi to kọja yii ni wahala ṣẹlẹ, nigba ti Okiki Mulero to n ṣiṣẹ ọkada wiwa fẹẹ wọ Ẹsiteeti OGD, l’Aṣero, to si jẹ pe o gbe ju eeyan kan lọ.Ofin Ẹsteeti naa ni pe ọlọkada ti yoo ba wọbẹ ko gbọdọ gbe ju eeyan kan ṣoṣo lọ, eyi lo fa a ti awọn ọlọdẹ to n ṣọ ẹnu ọna ibẹ ko ṣe jẹ ko wọle.Ai jẹ ko wọle naa lo bi Okiki, ẹni ọdun mẹtalelogun, ninu, n lo ba pe awọn aburo rẹ mejeeji ti i ṣe Micheal ati Joseph, pe ki wọn waa kun oun lọwọ lati koju awọn ọlọdẹ to jẹ oṣiṣẹ So-Safe naa.Bi wọn ṣe de ni wọn yọ igi, ti wọn bẹrẹ si i lu awọn ẹṣọ meji to n ṣiṣẹ wọn jẹẹjẹ naa.Nibi ti wọn ti n lu wọn ni igi ti ba Ṣẹgun Godfrey Barde nibi to lagbara, bẹẹ lọkunrin naa ṣubu lulẹ, ti ko le dide mọ. Wọn sare gbe e lọ sọsibitu, sugbọn nibi ti wọn ti n tọju rẹ lo ku si.Awọn ọmọ iya mẹta yii jẹwọ nigba tọwọ tẹ wọn pe awọn lawọn lu Ṣẹgun to fi ja siku.Ẹka ti wọn ti n gbọ ẹjọ apaayan ni awọn mẹtẹẹta wa bayii, gẹgẹ bi CP Ajogun Edward ṣe paṣẹ."},{"question":"请解释“蝉翼为重，千钧为轻”的意思。","answer":"这句成语字面上是把蝉的翅膀看成是重的，三万斤的重量看成是亲轻的。喻指是非颠倒，真伪混淆。"},{"question":"கேள்வி: நியூட்டன் வளையங்கள் என்றால் என்ன?","answer":"விடை: நியூட்டனின் வளையங்கள்  என்பது தட்டக்குவிவில்லையைப் பயன்படுத்தி எதிரொளிக்கப்படும் இரு ஒளிக்கதிர்களிடையே ஏற்படும் குறுக்கீட்டு விளைவினால் உருவாக்கப்படுவது ஆகும். இவற்றில் கருப்பு மற்றும் வெள்ளை வளையங்கள் அடுத்தடுத்து காணப்படுகின்றன. பயன்படுத்தப்படும் ஒற்றை ஒளியின் அலைநீளம் மற்றும் பயன்படுத்தப்படும் திரவத்தின் ஒளிவிலகல் எண் காணவும் இச்சோதனை உதவுகிறது. 1717ஆம் ஆண்டு நியூட்டனின் வளையச் சோதனயை சர் ஐசக் நியூட்டன் முதன் முதலில் செய்ததால் அவர் பெயராலே இவ்வளையங்கள் அழைக்கப்படுகிறது. பிரதிபலிக்கும் பரப்பில் அதிக அளவு ஆரங் கொண்ட வில்லையை வைத்து மேலிருந்து ஒற்றை நிற ஒளியில் ஒளி பெறச் செய்து உண்டாக்கப்படும் குறுக்கீட்டுக் கோலங்கள். இதை மேலிருந்து நுண்ணோக்கியால் பார்க்கத் தொடுபுள்ளிக்குப் பொது மையமாக ஒளிர்வான வளையங்களும் கறுப்பு வளையங்களும் மையத்தில் கறுப்புப் புள்ளியும் தெரியும்."},{"question":"Ο Φράνσις Ντάβενπορτ επέστρεψε στην Αγγλία το 1841, αφήνοντας τον Χένρι Τζάιλς να διαχειρίζεται τις υποθέσεις του. Το 1841, ο Φράνσις Ντάβενπορτ επέστρεψε στην Αγγλία, αφήνοντας τον Χένρι Τζάιλς να διαχειρίζεται την επιχείρησή του. Ερώτηση: Η πρόταση 1 και η πρόταση 2 εκφράζουν το ίδιο νόημα; - Ναι ή όχι;","answer":"Ναι."},{"question":"I have the following short story premise:Clover becomes furious with Queen. Clover's face turns red and she starts to yell. She feels her heart rate increase and she can't think straight.Now, can you extend that into a short dialogue script?","answer":"Sure, here is one possible dialogue:Clover: How could you do this to me? I trusted you!Queen: What are you talking about? I don't know what you're talking about.Clover: Don't play dumb with me! I saw the text messages.Queen: So what if you saw the messages? It doesn't mean anything.Clover: It means everything! You were cheating on me!Queen: No, I wasn't cheating on you. You're just being paranoid.Clover: Don't try to gaslight me! I know what I saw, and it's not paranoia if it's true!Queen: Fine, believe whatever you want. But I didn't cheat on you, and there's nothing else to say about it."},{"question":"Berapa bilangan bucu bintang yang terdapat pada bendera Malaysia","answer":"14"},{"question":"Сүйүү жөнүндө А.Жакшылыков эмне деп айткан?","answer":"......Чыныгы таалай экен сүйүү деген!Жүрөктүн ❤️ кеңдигине чек жетпеген:айды да асманды да ааламды да адамга тартуу кылып баарын берген."},{"question":"Soalan: berapakah pelanggan EDF di UK? ","answer":"5.7 juta"},{"question":"Geef me wat cadeau-ideeën voor Moederdag.","answer":"Over het algemeen hangt een Moederdagcadeau af van wie de gever is. Een volwassen kind of echtgenoot kan kiezen voor bloemen of sieraden. Een jong kind kan kiezen voor een zelfgemaakte kaart of een coupon om een huishoudelijke taak te doen (bijv. de afwas doen). Een gezamenlijk cadeau van meerdere familieleden kan ontbijt op bed zijn of een cadeaubon voor een spa-behandeling."},{"question":"Napisz ciąg dalszy: Jego rodzicami byli Rajmund Magier i Marianna z Małcińskich. Benedykt kształcił się w warszawskich szkołach pojezuickich, gdzie uczył jego wuj ksiądz Stanisław Małciński - profesor \\"rymopisarstwa\\" i \\"nauk krasomówczych.\\" 10 maja 1777 r. wstąpił jako kadet do brygady artylerii. Jesienią 1780 r. został mianowany podporucznikiem trzeciej kompanii warszawskiej brygady artylerii i został przeniesiony do Kamieńca Podolskiego, gdzie jako cejgwart dozorował prochy w arsenale i pełnił rolę adiutanta. Zajmował się także uczeniem podoficerów rysunku i nauki artylerii. W 1784 r. budował balony na polecenie komendanta twierdzy – Jana de Witte'a. Swoje prace opierał na rysunkach nadesłanych z Paryża i z Warszawy oraz na wskazówkach księcia de Nassau, który był świadkiem eksperymentu braci Montgolfie. Magier walczył w wojnie polsko-rosyjskiej w 1792. Po klęsce wrócił do Warszawy, gdzie brał ","answer":"udział w przygotowaniach do insurekcji kościuszkowskiej. W dniu wybuchu insurekcji warszawskiej wraz z kapitanem M. Drozdowskim i porucznikiem K. Lichockim ustawił dwunastofuntowe działo pod Kolumną Zygmunta na placu Zamkowym, z którego ostrzelano bramę pałacu generała Igelströma od strony ulicy Podwale."},{"question":"Inona no atao hoe kabary malagasy?","answer":"Ny Kabary malagasy dia lahateny ambara eo anatrehan'ny mpihaino. Tena voarafitra izy io ary misy ohabolana sy sarin-teny ary lalaon-teny maro samihafa. Io fomba fanao ara-pitenenana io dia ampiasain'ny mpitondra mba hampahafantarana ny fiarahamonina ny zava-mitranga eo amin'ny fiainana ara-tsosialy sy ny fanapahan-kevitra ara-pitantanana. Rehefa nandeha ny fotoana, dia nanomboka nampiasain'ny vondrom-piarahamonina mba hifandraisana ary niseho tamina hetsika ara-tsosialy. Lasa tsy afa-misaraka amin’ny fiainam-piarahamonina ao Madagasikara, na mandritra ny fety, na fahoriana, na lanonana ofisialy, na ny fihetsiketsehana maro. Ny asany dia ny maneho ny soatoavina sy ny eritreritra izay manome dikany iombonana ny zava-misy ara-materialy. Amin'ny fampiharana, ny Kabary Malagasy dia atao toy ny fifanakalozan-kevitra mahazatra izay ahitana mpikabary roa na iray eo anoloan'ny fivoriambe. Mety haharitra ora maromaro izy io, saingy amin'ny toe-javatra misy (ohatra mandritra ny fandevenana), dia tsotsotra ny rafitra ary maharitra folo minitra eo ho eo. Ny fanaovana azy dia natokana ho an'ny zokiolona manana sata ara-tsosialy, saingy amin'izao fotoana izao dia lasa manao azy hatramin'ny tanora sy ny vehivavy. Eo amin'ny sehatry ny fianakaviana dia manampy amin'ny firaisankina izany rehefa atao mandritra ny fihaonam-pianakaviana izay ahitana ny taranaka rehetra ary mandray anjara amin'ny fampisehoana. Eo amin'ny sehatry ny daholobe dia hita ho fomba iray hanamafisana ny fifandraisana eo amin'ny vondrona sy ny vondrom-piarahamonina izany, mamorona rivo-piainana mifampizara sy miray hina."},{"question":"\\" ગરબડિયો કોરાવો\\" બાળગીત લખો.","answer":"ગરબડિયો   કોરાવો,   ગરબે   જાળીડાં   મેલાવો રેહું   ને   પનોતી   મારે   અમીબહેન  છે   બેની  જોબેનબા  ચાલ્યા  સાસરે,  એને  ટીલી કરો લલાટ જોઆછી   ટીલી  ઝગેમગે  ને   ટોડલે  ટહૂકે  મોર જોમોર વધાવ્યા  મોતીડે  ને  ઈંઢોણી  મેલું  રળતી  જોરળતી હોય તો રળવા દેજોને તેલનું  ટીપું પડવા દેજો!ગરબડિયો   કોરાવો,     ગરબે   જાળીડાં   મેલાવો રેહું   ને   પનોતી    મારે   બચુભાઈ   છે    વીરા  જોભાઈ  બેઠા  જમવા,    ભોજાઈએ  ઓઢ્યા  ચીર  જોચીર   ઉપર   ચુંદડી   ને    ચોખલિયાળી  ભાત  જોભાતે   ભાતે   ભડકલાં   ને   વેલ  ધડૂકી  જાય  જોવેલમાં બેઠો  વાણિયો  કંઈ  કાગળ  લખતો  જાય જોકાગળમાં  બે  પૂતળિયું   તે  હસતી  રમતી  જાય જોહસતી હોય તો હસવા દેજોને તેલનું  ટીપું પડવા  દેજો!વાંકાનેરનો   વાણિયો   કંઈ    શેર  કંકુ   તોળે  જોશેર  કંકુ  તોળે  ત્યારે  અચ્છેર  હીંગોળ  ઢોળે  જોઅચ્છેર  હીંગોળ  ઢોળીને  માનાં  ગરબા  ગાય  જોગાતો હોય તો ગાવા દેજોને તેલનું ટીપું પડવા દેજો!જે તેલ પૂરાવે એને તેલિયો દીકરો આવે નેજે  ઘી પૂરાવે  એને  ઘીયો  દીકરો આવે!!"},{"question":"ਮੇਰੇ ਘਰ ਦੀ ਬਿਜਲੀ ਚਲੀ ਗਈ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਲੈਂਪ ਦਾ ਪਲੱਗ ਕੱਢ ਦਿੱਤਾ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਫਿਊਜ਼ ਉਡਾ ਦਿੱਤਾ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਫਿਊਜ਼ ਉਡਾ ਦਿੱਤਾ।"},{"question":"ጥያቄ፦ በዚምባብዌ በስሚዝ አመራር ወቅት ሮበርት ሙጋቤ የሚመሩት ፓርቲ ምን ይባላል? መልስ፦","answer":"የዚምባብዌ አፍሪካዊ ብሔራዊ ሕብረት"},{"question":"سازمان ملل کجاست و چه وظایفی دارد؟","answer":"یک سازمان بین‌ دولتی برای حفظ امنیت و صلح جهانی، گسترش روابط دوستانه میان کشورها و رسیدن به همکاری و هماهنگی در عملکرد ملت‌ها است. سازمان ملل متحد بزرگترین، معروفترین و قدرتمندترین سازمان بین‌دولتی در جهان است.مقر سازمان ملل متحد در نیویورک، و دیگر دفترهای رسمی آن در ژنو، نایروبی، وین و لاهه جای دارد.سازمان ملل پس از پایان جنگ جهانی دوم به هدف جلوگیری از جنگ در آینده جایگزین جامعه ملل شد. "},{"question":"کنکور چیست؟","answer":"کنکور یک آزمون ورودی دانشگاه است که در ایران برگزار می‌شود.دانش‌آموزان دبیرستانی در انتهای ۳ سال تحصیل در دبیرستان می‌بایست در این آزمون ورودی شرکت کرده تا بر اساس رتبه‌ای که در آن کسب می‌کنند انتخاب رشته و دانشگاه انجام دهند "},{"question":"Qual a resposta correta para a pergunta a seguir: Qual parlamentar ingressou no congresso em 2011 e depois mudou para o partido democrata?","answer":"A resposta correta é Justin Amash"},{"question":"من هو الملاكم الذي انتصر أمام اللاعب محمد علي كلاي؟  ","answer":"جو فرايزر."},{"question":"भारताचा राष्ट्रीय जलचर कोणता आहे? ","answer":"भारताचा राष्ट्रीय जलचर डॉल्फिन आहे ."},{"question":"Cho các số 104, 627, 3 114, 5 123, 6 831 và 72 102 và trả lời các câu hỏi sau.a) Số nào chia hết cho 3? Vì sao?b) Số nào không chia hết cho 3? Vì sao?c) Số nào chia hết cho 9? Vì sao?d) Số nào chia hết cho 3, nhưng không chia hết cho 9? Vì sao?","answer":"a) Trong các số đã cho ta có: + Số 627 chia hết cho 3 vì tổng các chữ số 6 + 2 + 7 = 15 chia hết cho 3.+ Số 3 114 chia hết cho 3 vì tổng các chữ số 3 + 1 + 1 + 4 = 9 chia hết cho 3.+ Số 6 831 chia hết cho 3 vì tổng các chữ số 6 + 8 + 3 + 1 = 18 chia hết cho 3.+ Số 72 102 chia hết cho 3 vì tổng các chữ số 7 + 2 + 1 + 0 + 2 = 12 chia hết cho 3.b) Ta có: + Số 104 không chia hết cho 3 vì tổng các chữ số 1 + 0 + 4 = 5 không chia hết cho 3.+ Số 5 123 không chia hết cho 3 vì tổng các chữ số 5 + 1 + 2 + 3 = 11 không chia hết cho 3.c) Ta có: + Số 3 114 chia hết cho 9 vì tổng các chữ số 3 + 1 + 1 + 4 = 9 chia hết cho 9.+ Số 6 831 chia hết cho 9 vì tổng các chữ số 6 + 8 + 3 + 1 = 18 chia hết cho 9.d) Ta có: + Số 627 chia hết cho 3 và không chia hết cho 9 vì tổng các chữ số 6 + 2 + 7 = 15 chia hết cho 3 nhưng không chia hết cho 9.+ Số 72 102 chia hết cho 3 và không chia hết cho 9 vì tổng các chữ số 7 + 2 + 1 + 0 + 2 = 12 chia hết cho 3 nhưng không chia hết cho 9."},{"question":"Адамдын кайсы дене мүчөсү 80% (пайыз) ыссыкка чыдайт?","answer":"Адамдын оозу ."},{"question":"Write a continuation for this paragraph -  Lâu đài của Sobieski ở Oława là một lâu đài theo phong cách Phục hưng - Baroque nằm trong khu vực của một lâu đài gothic trước đây. Lâu đài ban đầu được xây dựng bởi Công tước Ludwik I vào nửa sau của thế kỷ mười bốn. Đó là cấu trúc lâu đài thứ ba ở Olawa. Bân đầu nó là chỗ của người cai quản thành trì, và nằm ở phía đông nam của thị trấn. Nó vẫn là một phần không thể thiếu trong hệ thống phòng thủ của thị trấn cho đến các cuộc chiến","answer":"với người Hussite."},{"question":"ටෙස්ට් කඩුලු 600 සීමාව පසුකළ ලොව එකම ඉන්දීය පන්දු යවන්නා කවුද?","answer":"අනිල් කුම්බ්ලේ"},{"question":"على ماذا ينص قانون \\"مورفي\\"؟","answer":"قانون «مورفي»  يرجع مصدره إلى مقولة أطلقها بالمصادفة الكابتن «إدوارد مورفي» الذي كان يعمل مهندساً في قاعدة «إدواردز» الجوية في الولايات المتحدة عام 1949، ومفادها أنه «إذا كان هناك احتمال لحدوث خطأ ما، فسوف يحدث، وإن كان لأي شخص فرصة ولو ضعيفة لارتكاب الخطأ فسيرتكبه» "},{"question":"අවක්තාපි\\" යන්නෙහි අර්ථය කුමක්ද ?","answer":"වච් ධාතුවට ත අතීත කෘදන්තප්‍රත්‍ය එකතු වී වක්ත වේ (සම්ප්‍රසාරණයෙන් උක්ත වන්නේ මෙයයි) සම්ප්‍රසාරණයට පෙර වක්ත යන අතීතකාල කෘදන්තයට න නිපාතය එකතු වී න+වක්ත වී ඇත.. ව්‍යංඤනාදි පදයකට න එකතු වීමේදි එය අ කාරය බවට පත් වන නිසා. න+වක්ත= අවක්ත වී ඇත. අපි ප්‍රත්‍යය ද/ත් (even) යන අර්ථය ලබා දේ.අවක්ත+අපි යන්නෙහි පූර්වදාන්තය අපරපදාදිය යන උභයස්ථානයෙහි ම අ කාර ඇති බැවින් සමානස්වර දීර්ඝ වී අවක්තාපි වී ඇති බවයි මගේ නිගමනය. ඒ අනුව අර්ථය ලෙස සැළකිය හැක්කේ \\"නොකිව්වත්, නොකීවද\\" යන්නයි"},{"question":"كم عدد أعين الذبابة ؟","answer":"- 5 أعين"},{"question":"Buhari fi Bawa, ẹni ogoji ọdun, ṣe alaga EFCC","answer":"Ni bayii, wọn ni opin ti de ba irinajo Ibrahim Magu, ọga agba fun ajọ EFCC, to n jẹjọ lọwọ pẹlu bi Aarẹ Muhammadu Buhari ṣe yan ẹlomi-in sipo ẹ.Ninu ikede ti Oluranlọwọ fun Aarẹ lori eto iroyin, Ọgbẹni Femi Adeṣina, fi sita lo ti sọ ọ lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, pe Aarẹ Muhammadu Buhari ti yan Abdul-Rasheed, ẹni ogoji ọdun, sipo alaga ajọ EFCC.Ninu lẹta ti Buhari kọ si Aarẹ ile-igbimọ aṣofin agba, Ahmad Lawan, lo ti ni ki oun atawọn ọmọ ile-igbimọ asọfin fọwọ si i, ki ọkunrin naa le bẹrẹ iṣẹ gẹgẹ bii ọga agba fun ajọ EFCC.ALAROYE gbọ pe ẹni ogoji ọdun ni Bawa yii, bẹẹ akọṣẹmọṣẹ ni ti a ba n sọ nipa iṣẹ iwadii ninu ajọ naa. Bakan naa ni wọn sọ pe ọkunrin yii ti ni iriri daadaa lẹnu iṣẹ yii, paapaa lori awọn iwa ọdaran bii awọn onijibiti, ẹsun ikowojẹ ni banki; iwa ajẹbanu, ṣiṣe owo ilu kumọ-kumọ atawọn ẹsun ọdaran mi-in ti ajọ ọhun ti ṣiṣẹ lori wọn daadaa.Ṣiwaju si i, wọn ni ọpọlọpọ ẹkọ lo ti kọ kaakiri agbaye, bẹẹ lo jẹ ọkan lara awọn ọlọpaa ti wọn fi bẹrẹ ajọ ọhun lọdun 2005.Ọdọmọkunrin yii kawe jade ni Yunifasiti nibi to ti kawe gboye imọ eto ọrọ aje (Economics), bẹẹ lo gboye aladanla (Masters) ninu imọ to ni i ṣe pẹlu ọrọ to jẹ mọ orilẹ-ede lagbaaye (International Affairs and Diplomacy.”)"},{"question":"கேள்வி:வெண்டைக்காய் சாப்பிடுவதினால் ஏற்படும் நன்மைகள் யாவை?","answer":"பதில்:வெண்டைக்காய் சாப்பிடுவதினால் ஏற்படும் நன்மைகள்உடலுக்கு அதிக சக்தியை கொடுக்கும் வல்லமை நாம் சாப்பிடும் அனைத்து காய்கறிகளிலும் உள்ளது. உடலுக்கு பலவிதமான சத்துக்களை கொடுக்க கூடிய காய்கறிகள் ஏராளமாக நமது நாட்டில் விளைகிறது. தினமும் ஒவ்வொரு காய்கறிகளை சாப்பிடுவதால் நமக்கு நன்மைகள் அதிகம் கிடைக்கின்றன, அந்த வகையில் நாம் இந்த தொகுப்பில் வெண்டைக்காய் சாப்பிடுவதால் உடலுக்கு கிடைக்கும் மருத்துவ பயன்களை பற்றி பார்க்கலாம் வாங்க.வெண்டைக்காய் உள்ள சத்துக்கள்:வைட்டமின் Cகார்போஹைட்ரேட்கொழுப்புபுரதம்வைட்டமின் ஏவைட்டமின் இவைட்டமின் கேகால்சியம்இரும்பு சத்துகள்வெண்டைக்காய் வழவழப்புத்தன்மை கொண்ட ஒரு காய்கறியாகும். பெக்டின் மற்றும் கோந்துத் தன்மையே இதனுடைய வழவழப்பு தன்மைக்கு காரணம்.நினைவாற்றல் அதிகரிக்க:குழந்தைகளுக்கு வெண்டைக்காய் சாப்பிட கொடுப்பதன் மூலம் நினைவாற்றல் நன்கு அதிகரிக்கும். மூளையின் செயல்பாட்டை அதிகரிப்பதற்கும், புத்துணர்ச்சி பெறுவதற்கும் வெண்டைக்காய் பயன்படுகிறது.புற்றுநோய்:வெண்டைக்காய் நன்மைகள்: வெண்டைக்காயில் இருக்கும் சத்து உடலில் புற்றுநோய் செல்கள் வளராமல் தடுக்க உதவுகிறது. புற்றுநோயை சரி செய்யவும் மற்றும் புற்றுநோய் வராமல் தடுக்கவும் உதவுகிறது.கர்ப்பிணி பெண்களுக்கு:போலிக் அமிலம் இதில் அதிக அளவு இருப்பதால் கர்ப்பிணி பெண்களுக்கும் மற்றும் குழந்தையின் வளர்ச்சிக்கும் இது ஒரு சிறந்த உணவாக உள்ளது.உடல் எடை குறைய: வெண்டைக்காய் பயன்கள்: உடல் எடை அதிகரிப்பதற்கான முக்கிய காரணம் நாம் அதிகம் சாப்பிடுவதுதான். வெண்டைக்காய் சாப்பிடுவதன் மூலம் நாம் அதிகமாக சாப்பிடும் உணர்வை குறைக்கும்.குறைவாக சாப்பிடுவதன் மூலம் உடலில் தேவையில்லாத கொழுப்புகள் சேராமல் உடல் எடையை கட்டுக்குள் வைத்து கொள்ள உதவுகிறது.இரத்தம் அதிகரிக்க:தில் இருக்கும் நார்ச்சத்து இரத்தத்தில் கொலஸ்ட்ரால் அளவை சரியான விகிதத்தில் வைத்து கொள்ள உதவுகிறது.மேலும் புதிய இரத்த செல்கள் உருவாகுவதற்கும், இரத்த சோகையை குணப்படுத்தவும் உதவுகிறது.இதய நோய்:இதில் இருக்கும் பொட்டாசியம் திரவ இழப்பை தடுத்து இதய நோய்களை சரி செய்ய உதவுகிறது.வெண்டைக்காயில் உள்ள நீர்ச்சத்து உடலை குளிர்ச்சியாக வைத்து கொள்ள உதவுகிறது. இதனால் வாய் புண், குடற்புண் போன்றவை குணமாகிறது. உடலில் நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை அதிகரிப்பதற்கும் இது மிகவும் பயனுள்ளது.சர்க்கரை நோய்:வெண்டைக்காய் பயன்கள்: இரத்தத்தில் சர்க்கரை அளவை சீராக வைத்து கொள்ள உதவுகிறது. இதில் இருக்கும் கால்சியம் எலும்புகளின் வளர்ச்சிக்கு பயன்பட்டு வருகிறது.பார்வை திறன் அதிகரிக்க:பார்வை திறன் அதிகரிப்பதற்கு உதுவுகிறது. இதில் இருக்கும் வைட்டமின் எ, Beta Carotene கண் சம்மந்தமான பிரச்சனைகள் வராமல் பாதுகாத்து கொள்ள உதவுகிறது.சருமத்திற்கு:சருமத்தில் ஏற்படும் சுருக்கங்களை சரி செய்ய உதவுகிறது. இதில் இருக்கும் வைட்டமின் A, C  ஆன்டி ஆக்ஸிடண்ட்கள் பருக்கள் வராமல் தடுத்து முகத்தை பராமரிக்கிறது.வெண்டைக்காய் ஊற வைத்த நீர்:வெண்டைக்காய் ஊறவைத்த நீரை குடிப்பதன் மூலம் குடலிறக்கம், மலச்சிக்கல் போன்றவை சரியாகிறது.சுவாச பிரச்சனை உள்ளவர்கள் வெண்டைக்காய் ஊறவைத்த நீர் பருகுவது நல்லது. இது ஆஸ்துமா பிரச்சனைகளை சரி செய்யும்."},{"question":"PANJANG TANGAN","answer":"Orang yang suka mencuri"},{"question":"آیا ایران بیابانی است؟","answer":"ایران به دلیل وسعت و دارا بودن دو رشته کوه وسیع در شمال و غرب کشور به علاوه دریای خزر در شمال و خلیج فارس در جنوب از پوشش متفاوتی در مناطق مختلف برخوردار است. ناحیه شمالی ایران پوشش سبز و جنگلی دارد. ناحیه غربی سرد و کوهستانی است. ناحیه مرکزی  خشک و بیابانی است و نواحی جنوبی گرم و مرطوب هستند."},{"question":"گووگڵ کۆمپانیایەکی ئەمریکیە ","answer":"ئەمریکیە "},{"question":"xa umntu esithi kum sicaka,uthini?.undixelele nangesilungu","answer":"xa umntu esithi kuwe Sicaka. lomntu zube ezithi wena ungumncedisi. Ngesilungu uthi Servant"},{"question":"এই অনুচ্ছেদের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন:২০০৬ সালে বাংলাদেশ দলের বিপক্ষে তার একদিনের আন্তর্জাতিকে অভিষেক ঘটে। কিন্তু প্রথম দুই খেলায় দূর্বল ক্রীড়াশৈলী প্রদর্শন করায় দল থেকে ছিটকে পড়েন। ১০ ও ১৪ রান সংগ্রহ করায় পরবর্তী ক্রিকেট বিশ্বকাপে","answer":"খেলার জন্য জিম্বাবুয়ে দলে তার ঠাঁই হয়নি। একই দলের বিপক্ষে ৪ আগস্ট, ২০১১ তারিখে তার টেস্ট অভিষেক ঘটে।"},{"question":"Inona no atao hoe atmosfera eto an-tany?","answer":"Ny atmosfera eto an-tany dia ny soson'ny entona manodidina ny Tany, ahitana azota, oksizenina ary dian'ny gaza hafa."},{"question":"Fenoy ny banga_« Gaga tokoa ilay olona . Izao izany ilay hoe _ vava ? »","answer":"Gaga tokoa ilay olona . Izao izany ilay hoe tanaka vava ?"},{"question":"Maak de volgende zin af: Griekenland was een van de landen die debuteerden op het allereerste Junior Eurovisiesongfestival in 2003. Bij die eerste deelname werden de Grieken vertegenwoordigd door Nicolas Ganopoulos en het liedje \\"Fili gia panda\\". Met 53 punten behaalde deze inzending de achtste plaats. In","answer":"2004 en 2005 behaalde Griekenland eveneens een plaats bij de beste tien."},{"question":"खालील म्हणीचा सोप्या शब्दात अर्थ सांगा गर्वाचे घर खाली","answer":"गर्विष्ठ माणसाची कधीतरी फजिती होतेच."},{"question":"नेपालमा पहिलो पटक मुलुकी ऐन कहिले लागु भएको हो ?","answer":"वि.सं. १९१०।"},{"question":"வினா: 1865 இல் கல்கத்தா, மெட்ராஸ் மற்றும் பம்பாயில் உயர் நீதிமன்றங்கள் நிறுவப்பட்டபோது இந்தியாவின் வைஸ்ராய் யார்?","answer":"விடை: லாரன்ஸ் பிரபு"},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanteny manaraka ity: \\"Mpankafy fanatanjantena i Nicolas ary nijery lalao baolina kitra fona isaky ny alahady. Nifaly tamin'ny ekipa tiny indrindra izy\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Mpankafy fanatanjahantena i Nicolas ary nijery lalao baolina kitra foana isaky ny alahady. Nifaly tamin'ny ekipa tiany indrindra izy\\""},{"question":"Απαντήστε σε αυτό το περίπλοκο ερώτημα: Σε ποια πόλη διεξήχθησαν οι Αγώνες της Νοτιοανατολικής Ασίας του 2015 και οι Αγώνες της Χερσονήσου της Νοτιοανατολικής Ασίας του 1973;","answer":"Σιγκαπούρη"},{"question":"Please write a simpler sentence from the following sentence:He sailed for New France in 1662 as a missionary, arriving in Quebec in August 1662 and during his first year in America he devoted himself to learning Indian languages .","answer":"He sailed for New France in 1662 in order to become a missionary ."},{"question":"Inona no tokony hatao raha te hahay hihira? Vaha olana roa no azo isafidianana:Vaha olana 1: Mihira isan'andro.Vaha olana 2: Mametraka fandaharam-potoana arahina isan'andro mirakitra ny torolàlana ahafahana manatsara ny feo.","answer":"Ny vaha olana faharoa no mahomby kokoa satria mahomby kokoa ny manaraka torolàlana toy izay mandeha an-jambany fotsiny."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"Ny fanambadiana toy ny tokon-kena..................................\\".","answer":"Ny fanambadiana toy ny tokon-kena ka ao ny mahazo ny nofony ary ao kosa ny sendra ny taolany."},{"question":"How does the combination of GIS and Deep Learning support environmental monitoring and conservation efforts?","answer":"GIS, along with Deep Learning, contributes to environmental monitoring by analyzing data on deforestation, biodiversity, and climate change, providing crucial information for conservation efforts."},{"question":"¿De que evento importante se trata este texto? Al menos al principio y al igual que muchos políticos disidentes, simpatizó con el movimiento revolucionario francés. Visitó París en 1790 y asistió a las celebraciones por el 14 de julio, registrando por escrito sus reacciones a los eventos de los que fue testigo. En abril de 1791 defendió públicamente los objetivos y principios de la recién formada Unitarian Society, incluyendo su apoyo a la libertad ganada por el pueblo francés (en el marco de la controversia por la Revolución francesa). Por declaraciones de este tipo, se ganó una reputación de político radical, incluso de jacobino.","answer":"Se trata sobre la Revolución francesa"},{"question":"मलाई नेपालको बारेमा १०० शब्दहरू भन्दा कममा केहि जानकारी दिनुहोस्।","answer":"नेपाल दक्षिण एशियामा स्थित एक हिमालयी देश हो जो  प्राकृतिक सौन्दर्य र सांस्कृतिक धरोहरूका लागि प्रसिद्ध छ। यसको राजधानी काठमाडौं हो, जसमा स्वयम्भूनाथ स्तूप, पशुपतिनाथ मन्दिर र दरबार क्षेत्र जस्ता प्रमुख पर्यटक स्थलहरू छन्। नेपालको राष्ट्र भाषा नेपाली हो। नेपाल भारत र चीन को बीचमा अवस्थित छ। करिब ३ करोड मानिसहरू यहाँ बसोबास गर्छन्। नेपालमा ७७ जिल्ला र ७ प्रदेशहरु छन्। यो एक गणतन्त्रात्मक राज्य हो।"},{"question":"Apakah maksud 'karam kampar oleh kuantan'?","answer":"Ia bermaksud orang yang dikasihi merosakkan harta yang diberikan, tetapi ia tetap disayangi"},{"question":"உடம்பெல்லாம் தங்கநிறம், தலையில் பச்சை கிரீடம் அது என்ன?","answer":"விடை: அன்னாசிப் பழம்"},{"question":"Akeredolu tun fẹyin Ajayi janlẹ nijọba ibilẹ to ti wa","answer":"Ẹgbẹ APC ti Gomina Rotimi Akeredolu jẹ oludije wọn tun ti fi ẹyin Ọnarebu Agboọla Ajayi to jẹ oludije ẹgbẹ ZLP janlẹ nijọba ibilẹ Ẹsẹ-Odo, nibi ti ọkunrin ọhun ti wa.Ibo ẹgbẹrun mẹtala àti ọrinlelọọọdunrun-un o le mẹta (13,383) ni Akeredolu ni, Jẹgẹdẹ ni ẹgbẹrun mẹrin ati ọrinlelẹgbẹta (4,680) ti Ajayi to jẹ ọmọ bibi agbegbe ọhun ni ibo ẹgbẹrun mẹrin ati ọtalelẹẹẹdẹgbẹrin (4,760)."},{"question":"स्नायु प्रणाली मा neurotransmitters को भूमिका के हो?","answer":"न्युरोट्रान्समिटरहरू रासायनिक सन्देशवाहकहरू हुन् जसले स्नायु प्रणालीमा सिनेप्सहरूमा संकेतहरू पठाउँछन्, तंत्रिका कोशिकाहरू बीचको सञ्चारलाई सहज बनाउँदछ र विभिन्न शारीरिक प्रक्रियाहरूलाई विनियमित गर्दछ।"},{"question":"In Noord-Rusland is het vandaag precies 0 graden Celsius. Op hetzelfde moment is het in Zuid-Rusland 10% warmer. Hoeveel graden Celsius is het in Zuid-Rusland? ","answer":"Temperatuur is een maat voor warmte. Als het warmer is bewegen de luchtdeeltjes sneller. Zoals iedereen weet is 0 graden Celsius niet de koudst mogelijke temperatuur, dus de luchtdeeltjes staan niet stil bij 0 graden. Het blijkt dat -273,15 graden Celcius de koudst mogelijke temperatuur is. Dan staan alle deeltjes stil.Men heeft daarom de Kelvin temperatuurschaal ingevoerd. De temperatuur in Kelvin is gelijk aan de temperatuur in graden Celsius plus 273,15. Bij 0 Kelvin staan alle deeltjes stil. 0 graden Celsius is dus 273,15 Kelvin.Als het 10% warmer is dan is de energie van de deeltjes 10% hoger. Dan is de temperatuur in Kelvin 10% hoger.Dus als het 0 graden Celsius is, dan is het 273,15 Kelvin.Als het 10% warmer wordt dan is het 273,15*1.1 = 300,5 Kelvin.300,5 Kelvin is gelijk aan 300,5 - 273,15 = 27.3 graden Celsius.In Zuid-Rusland waar het 10% warmer is, is het dus 27,3 graden Celsius. Mooi strandweer! "},{"question":"Gdzie urodził się aktor Tom Hiddleston?","answer":"W Lodnynie."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Көкөтөйдүн атасы ким?а) Жанадил б) Карыканв) Камбаркан г) Багыш","answer":"а) Жанадил "},{"question":"ማይክሮሶፍት ለየትኛው ዊንዶ የሚያቀርብውን የደህንነት ጥገና በ2025 እንደሚያቆም ያሳወቀው?","answer":"ለዊንዶውስ-10"},{"question":"人的血液是怎樣產生的？","answer":"　　原來，人體的骨骼中有一種叫骨髓的東西，其中的紅骨髓具有造血機能，人的血就是由骨髓造出來的。"},{"question":"Aşağıdaki ifadeyi tamamlayın:Heinrich Marx 1814'te avukatlık yetkisi kazandı ancak Napoleon'un 1815'te","answer":"Waterloo Muharebesi'inde yenilmesi nedeniyle Ren Bölgesi daha gevşek Fransız yönetimi yerine daha baskıcı Prusya Krallığı'nın kontrolüne geçti. Prusya kralların kutsal hakları üzerine kurulmuş Hristiyan bir devletti ve siyasl liderlik açısından etkili Hristiyan kiliseleri vardı. Fransızlar tarafından uygulamaya geçirilmeyen 1812 tarihli bir ferman ile,Yahudilerin tüzel ve resmi görevlerde bulunmayacaklarının açıklanması Prusya'nın bunu uygulamaya koyması Heinrich Marx için ortaya ciddi bir sorun çıkardı. İçlerinde Bölge Yüksek Mahkemesi başkanı da olmak üzere Marx'ın arkadaşları onu savundu ve bir ayrıcalık tanınmasını talep etti. Prusya Adalet bakanı onların bu taleplerini reddetti. Marx, 1817 ya da 1818 yıllarında Protestan Lutheran Kilisesi'ne katıldı. 1824 ve 1825 yıllarında sırasıyla karısı ve çocukları vaftiz edildi."},{"question":"નીચેના શબ્દસમૂહ માટે એક શબ્દ આપો:અંગૂઠા પાસેની પહેલી આંગળી","answer":"તર્જની "},{"question":"Miliọnu mẹwaa Yuro ni Partizan fẹẹ ta Umar Sadiq","answer":"Ẹgbẹ agbabọọlu Partizan Belgade, ilẹ Serbia, ti sọ pe miliọnu mẹwa Yuro lawọn fẹẹ ta atamatase ilẹ wa, Umar Sadiq, pẹlu bi agbabọọlu naa ṣe n gbona fẹlifẹli lọwọ.Lopin ọsẹ to kọja ni kilọọbu naa ṣe ikede yii, iyẹn lẹyin oṣu mẹfa pere ti wọn ra ẹni ọdun mẹtalelogun naa lowo to din diẹ ni milọnu meji Yuro lati AS Roma, ilẹ Italy.Ni bayii ti awọn kilọọbu bii AC Milan, ilẹ Italy, Valencia, ilẹ Spain, ati Fenerbahce, ilẹ Turkey, ti ṣetan lati ra a, Partizan ni awọn ko le ta a kere ju miliọnu mẹwaa Yuro nitori bẹbẹ to n ṣe lọwọlọwọ ko kere rara.Nnkan ti yoo tun mu idunaa-dura naa dun ni bi CSKA ati Spartak tawọn mejeeji jọ n figagbaga ni liigi ilẹ Russia ṣe n sare lati ra Umar.Ki i ṣe pe ogo Umar ti n tan ṣaaju akoko yii, oju ẹ ri nnkan lagbo ere idaraya. Lẹyin to darapọ mọ AS Roma, nnkan ko dun fun un rara, bẹẹ ni ko tiẹ gba bọọlu wọle, eyi to jẹ ki kilọọbu naa ta a si kilọọbu mẹfa ọtọọtọ, Partizan yii ni wọn si ta a fun gbẹyin kawọn yẹn too pinnu lati ra a patapata.Bo ṣe de Partizan lọdun to kọja ni ogo ẹ gbera, bọọlu mejidinlogun loun nikan si gba wọle ninu ifẹsẹwọnsẹ mejidinlogoji ni saa yii nikan.Ni ikọ ọjẹ-wẹwẹ, kilọọbu mẹfa ni Umar ti gba bọọlu ni Naijiria ati Italy, nigba to si gba igbega lo gba bọọlu kaakiri kilọọbu mẹjọ nilẹ Italy, Netherlands ati Scotland, ko too lọ si Serbia.O ti kopa fun ikọ ‘U23’ ilẹ Naijiria nigba mẹfa, bọọlu mẹrin lo si gba wọle."},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Harshen hukuma na Mexico Mutanen Espanya ne. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"… Noma ngabe uDumisani usekhulile nje, ngeke ungibone ngimganamina. Mina angisiye owokuganga. Naye ngizomgada manje umaefikile. Uma engeshela nje ngiyomkhombisa ikheli. Ngimbuze ukuthiungithanda manini nje. Uma enganakile futhi siyodumelana kubekuncane indawo.Uyazi angimazi nalo muntu owasungula isikolokungenwa wayehlushwe yini. Abantu bayathanda ukusungulaamasiko adala izinkinga. (Ezwe izigi) Nangu umama eza. Uma eqala lendaba yesiko lakhe uzongizwa kahle namuhla. Angihleki angithi nsi.Angifuni ndoda nje eduze kwami manje.Uyawuthanda lo msebenzi wokuthunga koti bo. (Ahlale phansi)Ngenzela ukuthi ngingakhohlwa mama. Nawo umshini awufuniukuhlala isikhathi eside ungasebenzi.Kuzofuneka ungifundise nami makoti ngizithungele.Awu mama uthi kungalunga ufundiswa imfundamakhwela?Akubonakali ukuthi usafunda koti. Ukwenza kwakho kukhombisaubumpetha. Impela ngicela ungifundise. Siningi kabi isikhathiesizosihlala nawe ngingagcina sengiwushaya njengawe nje.Usho ukuthini umama uma ethi sisazohlala isikhathi eside?Kanti uyahamba yini?Ngingeze ngasho ukuthi ngiyahamba mama. Uma sekukhunyulweinzilo bengizocela ukuba ngibuyele ekhaya.(Ashaye izandla) Nansi indaba bo! Wawukuzwaphi ukuthi umakotiushiya lapho endele khona abuyele kubo?Bengisho ngoba ngisemncane mama. Nomuntu owangiletha laphanakhu esesheshe wangishiya.1. Bhala isigameko esadala isixakaxaka ngaphambi kokuthi uThenjiwe avumeukugana uDumisani.","answer":"UThenjiwe wabanjwa ezama ukufakela uDumisani ushevu."},{"question":"வினா:  கம்பரை ஆதரித்த வள்ளல்?","answer":"விடை:சடையப்ப வள்ளல்"},{"question":"Кандай жаңылмач билесиң ?","answer":"Ак чайнекке көк капкак,Көк чайнекке ак капкак. "},{"question":"Inis dom faoi Andrew Kerins. ","answer":"Ba é Andrew Kearns bunaitheoir an chlub sacair Celtic F.C. (Gaeilge: Aindreas Ó Céirín; rugadh 18 Bealtaine 1840 i mBaile an Mhóta, Contae Shligigh - bhásaigh 17 Aibreán 1915). Chuaigh sé isteach san Ord Máireach at 11 Meán Fómhair 1864. Thóg sé an t-ainm Brother Walfrid, mar ab fhearr aithne air, mar ainm reiligiúnda. Bhog sé go hAlbain in 1887. Ba phríomhoide Scoil an Chroí Ró-Naofa é in oirthear Ghlaschú. Bhunaigh sé Celtic Football Club ar 6 Samhain 1887 chun airgead a bhailiú ó theacht isteach na gcluichí chun béilte a chur ar fáil do bhochtáin an cheantair, áit a raibh mórán Éireannach bailithe. Bogadh go Londain in 1892 agus cailleadh é in Dumfries i 1915. Tá dealbh cré-umha de le feiscint taobh amuigh de staid Parkhead i nGlaschú. "},{"question":"Taura tsumo inoyendererana neinotevera:Inoti tsviri-tsviri ndeiri paurimbo iri muriva inoti denga rawa.","answer":"Kukurukura hunge wapotswa."},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 東京電力の福島第一原子力発電所では、2011年の事故のあと、放射線を出す物質が入った水が増え続けています。政府は、この水をきれいにする処理をしたあと、残っているトリチウムなどの濃度を下げて、海に流すことを計画しています。今年の夏ごろまでに流し始める予定です。26日、海に流すためのパイプなどの工事が終わりました。処理した水は、直径2m、長さ7mのパイプで海の水と混ぜたあと、海に流します。トリチウムの濃度が下がらない場合など、問題があるときは流すことを自動で止めます。漁業をしている人などは、処理した水を海に流すことに反対しています。政府は、原子力発電所を壊す作業を進めるために、日本や外国の人たちにこの計画をわかってほしいと言っています。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。- 放射線: 1）ウランやラジウムなどの放射性元素がこわれて、他の元素に変わるときに出すもの。大量に浴びると有害である。- 物質: 1）見たりさわったりすることができるもの。- 政府: 1）国の政治を行うところ。2）内閣。- 処理: 1）始末すること。- 濃度: 1）液体や気体のこい、うすいの度合い。- 流す: 1）液体などが低いほうへ動くようにする。2）水などにうかべて動かす。3）よごれを洗い落とす。4）うわさなどを広める。5）予定していたことを、取りやめる。6）そのことを気に留めない。- 流し: 1）管。ガスや水などを送るのに使う管。2）西洋風のたばこをすう用具。3）通じ合うようにすること。- パイプ: 1）建物・道路・橋などを造ったり、直したりすること。また、その仕事。- 工事: 1）円または球の中心を通って、円周や球面上の二点を結ぶ直線。さしわたし。- 直径: 1）ちがう種類のものを合わせて、一つのものにする。2）かき回す。- 混ぜ: 1）機械などが自分の力で動くこと。- 自動: 1）魚や貝・海藻などの水産物を、とったり育てたりする仕事。- 漁業: 1）原子核がこわれたり〔＝核分裂〕、とけあったり〔＝核融合〕するときに出る、ものすごく大きな力と高い熱。原子エネルギー。- 原子力: 1）電気を起こす所。- 発電所: 1）仕事をすること。- 作業: 1）前のほうへ出す。2）程度を上げる。3）ものごとを、はかどらせる。4）時計の針を早める。"},{"question":"Àjàkálẹ̀ àrùn COVID-19 ní orílẹ̀-èdè Sudan","answer":"Àjàkálẹ̀ àrùn COVID-19 ní orílẹ̀-èdè Sudan jẹ́ ọ̀kan lára Ìbúrẹ́kẹ́ àjakálẹ̀ àrùn Kòrónà tí a tún mọ̀ sí Kofid-19 tí ó bẹ́ sílẹ̀ ní gbogbo àgbáyé. Ohun tí ó ń ṣokùnfà àìsàn yí ni àrùn ọ̀fun, àyà, ati imú tí wọ́n ń pè ní.Àjọ ìṣọ̀kan tí ó ń rí sí ìlera ní àgbáyé fìdí àrùn Kòrónà tí a tún ń pè ní Kofid-19 ní orílẹ̀-m àgbáyé ní ọjọ́ Kejìlá oṣù Kínní ní ọdún 2020. Tí wọ́n sì fìdí rẹ̀ múlẹ̀ wípé àrùn yí bẹ̀rẹ̀ ní ìlú kan tí wọ́n ń pw ní ìgboro Wuhan, ní ẹkùn Hubei ní orílẹ̀-èdè China. Wón tún fìdí rẹ̀ múlẹ̀ siwájú si wípé bí àrùn yí bá ti mú ènìyàn, oun ni ó ń fa ìfúnpinpin ní ní inú káà ọ̀fun ati àyà, tí ó sì ma ń fa kàtá tàbí kí ènìyàn ó ma wú ikọ́ tàbí sín léra léra. Iye ìjàmbá tí àrùn Kòrónà ti fà lágbáyé kéré sí iye ìjàmbá tí àìsàn àrùn ọ̀fun SARS ti fà láti ọdún 2003. Àmọ́ iye àwọn ènìyàn tí wọ́n tó àrùn Kòrónà látàrí ríràn tí ó.ń ràn kálẹ̀ ti.pọ̀ ju ti SARS lọ.Oṣù Kẹ́ta ọdún 2020Ní ọjọ́ Kẹtàlá oṣù kẹ́tà, orílẹ̀-èdè Sudan ní akọsílẹ̀ Kòrónà akọ́kọ́ ní agbègbè Khartoum. Aláìsàn náà ti kọ́kọ́ndé orílẹ̀-èdè United Arab Emirates ṣáájú kí ó ṣe aláìsí ní ọjọ́ Kejìlá oṣù Kẹ́ta ọdún 2020. Lẹ́yìn ìṣẹ̀lẹ̀ yí, orílẹ̀-èdè Sudan fopin sí fífún àwọn èró láti ilé òkèrè ìwé ìrìnà ìkíni sí àwọn orílẹ̀-èdè tí àrùn náà nti pọ̀ jùlọ, tí ó fi mọ́ orílẹ̀-èdè Italy àti orílẹ̀-èdè Ijíbítì tí ó jẹ́ alámùúké tì wọn nítorí ìbérù àjakálẹ̀ àrùn Kòrónà.Oṣù Karùún ọdún 2020Nígbà tí ó di ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù Karùún, àwọn ìròyìn ikú ọ̀pọ̀lọpọ̀ ènìyàn látàrí Ìbúrẹ́kẹ́ àjakálẹ̀ àrùn Kòrónà, dá ìbẹ̀rù-bojo sílẹ̀ ní orílẹ̀-èdè Sudan, bí ó tilẹ̀ jẹ́ wípé ìgbésẹ̀ ayẹ̀wò àrùn aṣekúpani náà mẹ́hẹ."},{"question":"Nitori ifiyajẹni awọn agbofinro, ijọba fi nọmba ti araalu le pe sita l’Ogun","answer":"Gomina ipinlẹ ogun, Ọmọọba Dapọ Abiọdun, ti fi nọmba ifisun ti i ṣe 112 sita fawọn eeyan ipinlẹ yii lati pe bi wọn ba koju ifiyajẹni lọna aitọ latọdọ awọn agbofinro ilẹ wa.Gomina fi nọmba naa sita lọjọ Aje ọsẹ yii, iyẹn ọjọ kẹrindinlọgbọn, oṣu kẹwaa yii, lọfiisi rẹ to wa l’Oke-Mọsan, l’Abẹokuta.O ṣalaye siwaju pe ifisun yii ko pin lori ọlọpaa nìkan, o ni eyikeyii agbofinro to ba tẹ ẹtọ araalu mọ́lẹ̀ ni wọn le tori rẹ pe nọmba 112 yii, igbakigba ni wọn si le pe e pelu.Dapọ Abiọdun fi kun un pe bi araalu ba kofiri awọn to n ba dukia ijọba jẹ nitori ẹhonu ti wọn n ṣe, ki wọn pe 112 lati ṣalaye ibi ti iwa ibajẹ naa ti n waye, ki wọn fi eyi to ku silẹ funjọba.Gomina ko ṣai ba ẹbi awọn to padanu ẹmi wọn lasiko rogbodiyan SARS to kọja kẹdun, bẹẹ lo gboriyin fawọn ọdọ ipinlẹ Ogun fun bi wọn ṣe tete gbọ ìkìlọ̀ ijọba lasiko iwọde naa, ti wọn ko jẹ ko di wahala ti apa ijọba ko ka, bo tilẹ jẹ pe awọn ọmọọta kan lọwọ si i lasiko kan.Bakan naa lo kilọ fawọn to ba ṣi n lero láti fa wahala kan tabi omi-in lati ma dan an wo, nitori iya ti yoo jẹ wọn lori ẹ wa nilẹ sẹpẹsẹpẹ ni."},{"question":"विश्वको सबैभन्दा बढि आलु उत्पादन गर्ने देश कुन हो?","answer":"विश्वको सबैभन्दा बढि आलु उत्पादन गर्ने देश चिन हो। "},{"question":"Uyagula yini baba awakhuluma nje namuhla?Usebuyile yini umakoti?Akakabuyi. Kusho ukuthi ngabe uphethwe kabi ukuhamba kwaloluhlanya lwengane?Cha impela kwenzeke into embi mkami. Okokuqala asiyazi nokuthi iphile ngane. Kokunye izithele phezu kwezigebengu zayenzakalisa.Phela lapho ngabe umvundla ziyawunqanda phambili. Yona yiniingasilaleli uma siyitshela ngesiko lesintu.Namasiko lawa asefuna ukubhekisiswa. Sengathi akhona asephelelwayisikhathi manje. Amanye kufuneka achazwe kahle aziwe yibo bonkeabantu.Ubona sengathi umakoti akalazi leli siko. Ulazi kahle uyazihlanyisa.Mina ngibona sengathi sinecala manje.Icala lani? Musa ukudlala wena Manzini. Phela thina asiyixoshanga lengane lapha ekhaya. Izihambele. Uyangizwa? Izihambele.UMsindo onjengalo uzosixabanisa namadlozi.Nawo ngabe ayaganga lawo madlozi. Angayeka ukubuyisa uhlanyalukamakoti, axabane nathi? Kanti awalazi yini wona leli siko esilitshelale ntombazane.Mina ngisafuna ukuhlala phansi ngiyichazele kahle intombazane.Kokunye uma isizwe kahle iyobubona ubuhle baleli siko.Wena ubona sengathi izokulalela njengoba isiwumdlwembe nje? (Athiukuhleka) Kodwa ungichazile uDumisani. Wajika eduzenjengenkalankala.Nami ungimangazile impela lo mfana.1. Nikeza izizathu ezenza ukuthi uDumisani agcine eshintshe umqondo wakheesebona kufanele angene inkosikazi yomfowabo. Bhala amaphuzu AMABILI.","answer":"Amaphuzu AMABILI kwalandelayo: Abazali bakhe bamhlalisa phansi bambonisa ngokubaluleka kokungenaumka mfowabo. UDumisani wathi ubona kungaba kubi ukuthi uThenjiwe ahambekwaZungu. UDumisani wathi kuThenjiwe akamnikeze ithuba baxoxe bobabili ngaloludaba. UDumisani wayesekhombisa ukuba nesikhwele uma ebona uThenjiweesehamba nomunye umuntu wesilisa, uSipho  Wayesekholelwa esikweni lokungena ayesechazeliwe ngalo."},{"question":"Bu metin hangi önemli olayla ilgilidir: 3-4-3 kullanıldığında, orta saha oyuncularının hücum ve savunma arasındaki sürelerini bölmesi beklenir. Sadece üç özel savunmacıya sahip olmak, rakip takım orta sahayı kırarsa 4-5-1 veya 4-4-2 gibi daha geleneksel bir savunma konfigürasyonuna göre gol atma şansları daha yüksek olur. Bununla birlikte üç forvet, hücumda daha fazla konsantrasyon sağlar. Bu diziliş, daha saldırgan yapıya sahip takımlar tarafından kullanılmaktadır. Bu diziliş, 2005 UEFA Şampiyonlar Ligi Finalinin ikinci yarısında üç gol gerideyken maçı çevirmek için Liverpool teknik direktörü Rafael Benítez tarafından kullanılmıştır.","answer":"2005 UEFA Şampiyonlar Ligi Finali"},{"question":" Sheeg Sanadkii uu dhintay Abuu Darr Al Qafaari RC?","answer":" Abuu Darr Al Qafaari RC wuxu dhintay Sanadkii 32-Aad Ee Hijriyada."},{"question":"நம் பற்களிலுள்ள எனாமல் எந்த சேர்மத்தினால் ஆனவை ? \\t1. கால்சியம் பாஸ்பேட்2. பாஸ்பேட்3. பொட்டாசியம்4. கால்சியம்","answer":"1. கால்சியம் பாஸ்பேட்                                                                                                                                                  மோனோகால்சியம் பாசுபேட்டு (Monocalcium phosphate) என்பது Ca(H2PO4)2 (நீரற்ற மோனோகால்சியம் பாசுபேட்டுக்கு \\"AMCP\\" அல்லது \\"CMP-A\\" என்றழைக்கப்படுகிறது) மூலக்கூற்று வாய்ப்பாட்டை உடைய ஒரு கனிமச் சேர்மம் ஆகும். இது பொதுவாக மோனோஐதரேட்டாகவே (\\"MCP\\" அல்லது \\"MCP-M\\"), Ca (H2PO4)2·H2O காணப்படுகிறது.கால்சியம் பாஸ்பேட் என்றால் என்ன?கால்சியம் பாஸ்பேட், Ca 3 (PO 4 ) 2 என ஒரு இரசாயன சூத்திரம் கொண்ட பாஸ்போரிக் அமிலத்தின் கால்சியம் உப்பு என விவரிக்கப்படலாம் . இதை ட்ரைகால்சியம் பாஸ்பேட் அல்லது கால்சியம் பாஸ்பேட் ட்ரைபேசிக் என்றும் அழைக்கலாம்.கால்சியம் பாஸ்பேட் கலவையானது படிக அல்லது வெள்ளை உருவமற்ற தூளாகத் தோன்றும், அது சுவையற்ற மற்றும் மணமற்றது. இது அசிட்டிக் அமிலம் மற்றும் எத்தனாலில் கரையாதது ஆனால் ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம் மற்றும் நீர்த்த நைட்ரிக் அமிலத்தில் கரையக்கூடியது. மேலும், இது தண்ணீரில் சிறிது கரைந்து பால், எலும்புகள், பற்கள் மற்றும் தரையில் காணப்படுகிறது.கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் பண்புகள்அபாடைட் என்பது ஒரு கனிமப் பாறை ஆகும், இது கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் சிக்கலான மற்றும் தூய்மையற்ற வடிவமாகும், இது பழங்குடி கால்சியம் பாஸ்பேட்டை உருவாக்குகிறது.அபாடைட் என்பது பாஸ்போரைட்டின் ஒரு வடிவமாகும், இதில் கால்சியம் பாஸ்பேட் உள்ளது, இது மற்ற சேர்மங்களுடன் கலக்கப்படுகிறது.கால்சியம் பாஸ்பேட்டுகள் புவியியல், உயிரியல், மருத்துவம், பல் மருத்துவம் மற்றும் தொழில்துறையின் முக்கியமான பொருட்கள்.அதன் செயல்பாடுகள், பயன்பாடுகள் மற்றும் உருவாக்கம், அதன் கலவை, கரைதிறன், நிலைப்புத்தன்மை மற்றும் கட்டமைப்பைப் பொறுத்தது.கால்சியம் பாஸ்பேட் தயாரித்தல்திடமான கால்சியம் ஹைட்ராக்சைடு Ca(OH) 2 உடன் பாஸ்போரிக் அமிலத்தை (H 3 PO 4 ) வினைபுரிவதன் மூலமும் இது தயாரிக்கப்படுகிறது .இரசாயன சமன்பாடுகளை கீழே கொடுக்கலாம்:3Ca(OH) 2 + 2H 3 PO 4 → Ca 3 (PO 4 ) 2 + 6H 2 O (சமச்சீர் சமன்பாடு)Ca(OH) 2 + H 3 PO 4 → Ca 3 (PO 4 ) 2 + H 2 O (சமநிலையற்ற சமன்பாடு)கால்சியம் ஹைட்ராக்சைட்டின் அக்வஸ் கரைசலுடன் கால்சியம் பாஸ்பேட் எதிர்வினையில் டைபாசிக்-கால்சியம் பாஸ்பேட் தயாரிக்கப்படுகிறது. இதற்கு நேர்மாறாக, அதிகப்படியான பாஸ்போரிக் அமிலத்தை ஒரு டைபாசிக் கரைசல் அல்லது ட்ரைபாசிக் கால்சியம் பாஸ்பேட் கரைசலில் சேர்த்து அதை ஆவியாக அனுமதிப்பதன் மூலம் மோனோபாசிக் கால்சியம் பாஸ்பேட்டைப் பெறலாம்.Ca 3 இன் அமைப்பு (PO 4 ) 2(படம் விரைவில் பதிவேற்றப்படும்)கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் பண்புகள் - Ca 3 (PO 4 ) 2கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் கரைதிறன் Ca 3 (PO 4 ) 2கால்சியம் பாஸ்பேட் உப்புகளின் மிக முக்கியமான பண்பு கரைதிறன் ஆகும். மழைப்பொழிவு, நீராற்பகுப்பு, கட்ட மாற்றம் மற்றும் உறிஞ்சுதல் போன்ற கால்சியம் பாஸ்பேட்டுகளை உள்ளடக்கிய பல்வேறு எதிர்வினைகளின் போக்கால் கரைதிறன் வரையறுக்கப்படுகிறது. கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் கரைதிறன் மறுஉருவாக்கம், கடின திசு உருவாக்கம் மற்றும் நோயியல் கால்சிஃபிகேஷன் உள்ளிட்ட உயிரியல் செயல்முறைகளில் முதன்மைப் பங்கு வகிக்கிறது.கால்சியம் பாஸ்பேட்டை அடிப்படையாகக் கொண்ட எலும்பு ஒட்டு மாற்று (பெரும்பாலும் ஹைட்ராக்ஸிபடைட் அல்லது ட்ரைகால்சியம் பாஸ்பேட்) எலும்பு தாதுக்களுடன் மிகப் பெரிய ஒற்றுமையைக் கொண்ட பயோசெராமிக்ஸ் ஆகும். இது கால்சியம் பாஸ்பேட்டை சிறந்த மக்கும் தன்மை, ஆஸ்டியோகாண்டக்டிவிட்டி மற்றும் உயிர் இணக்கத்தன்மையை உருவாக்குகிறது.கால்சியம் பாஸ்பேட் ஏற்படுதல்பாஸ்பரஸ் மற்றும் கால்சியம் விலங்குகளின் தாது ஊட்டச்சத்து தேவைகளில் பெரும்பகுதியை உருவாக்குகின்றன (பால் தேவைகள் மற்றும் உடல் திசு இரண்டையும் பூர்த்தி செய்ய). எனவே, DCPD என்பது பிரபலமான மற்றும் பொதுவாகப் பயன்படுத்தப்படும் விலங்கு நிரப்பியாகும். மேலும், டிகால்சியம் பாஸ்பேட் டைஹைட்ரேட் முக்கியமாகக் கருதப்படுகிறது, ஏனெனில் இது கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் அரிதாகவே கரையக்கூடிய படிகங்களில் மிகவும் கரையக்கூடியது, இது ராக் பாஸ்பேட் கரைப்பு சோதனைகளுக்கு ஒரு நல்ல தேர்வாக அமைகிறது. மண்ணில் DCPD விதி தற்காலிகமானது.வழக்கமாக, கனிம பாஸ்பரஸ், டைஅமோனியம் பாஸ்பேட் அல்லது டிரிபிள் சூப்பர் பாஸ்பேட் போன்ற நீரில் கரையக்கூடிய வடிவத்தில் மண்ணில் பயன்படுத்தப்படுகிறது. பாஸ்பரஸ் ஒரு கரைசலின் அதிக செறிவில் கரைவதால் ('P' என வைத்துக்கொள்வோம்), மழைப்பொழிவு எதிர்வினைகள் பெரும்பாலும் விரும்பப்படுகின்றன. கால்சியம் பாஸ்பேட்டுகள் இயற்கையாகவே பல வழிகளில் காணப்படுகின்றன, மேலும் அவை பாஸ்பேட் உர உற்பத்திக்கான முதன்மை தாதுக்கள் மற்றும் பல்வேறு பாஸ்பரஸ் கலவைகள் ஆகும்.கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் ஆரோக்கிய அபாயங்கள்உட்கொண்ட நச்சுகளின் அளவு 2 கிராம்/கிலோவிற்கு அதிகமாகும்போது, ​​அசாதாரண தோல் உணர்திறன் ஏற்படுகிறது. இதனை உட்கொள்வதால் ரசாயன நிமோனிடிஸ் ஏற்படலாம். மேலும், கால்சியம் பாஸ்பேட், அழகுசாதனப் பொருட்கள் மற்றும் பல் மருத்துவம் உட்பட உயிரி மருத்துவத்தில் பெரும்பாலான தயாரிப்புகளில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.இது சில சூழ்நிலைகளில் நானோ துகள்களின் வடிவத்தில், நோக்கத்திற்காக, இயந்திர சிராய்ப்பு அல்லது சிதைவுக்குப் பிறகு காணலாம். இந்த நானோ துகள்களின் உயிரியல் தாக்கம் என சில சாத்தியமான சிக்கல்கள் குறிப்பிடப்படுகின்றன.ஒரு ஆழமான இலக்கிய ஆய்வு, கால்சியம் பாஸ்பேட் நானோ துகள்கள், உள்ளார்ந்த நச்சுத்தன்மையைக் கொண்டிருக்கவில்லை, ஆனால் லைசோசோமால் சிதைவு மற்றும் எண்டோசோமால் உறிஞ்சுதலைத் தொடர்ந்து உள்ளக கால்சியம் செறிவு அதிகரிக்க வழிவகுக்கும். இருப்பினும், சில மணிநேரங்களுக்குள், அதிக அளவு கால்சியம் பாஸ்பேட் பயன்படுத்தப்படாவிட்டால், செல்கள் சைட்டோபிளாஸில் இருந்து கால்சியத்தை அகற்ற முடியும்.ஒரு சில செல் வளர்ப்பு ஆய்வுகளில், குறிப்பாக செயல்படாத துகள்களுக்கு, சைட்டோடாக்சிசிட்டி காணப்படுவது, செல் அடுக்கில் அடுத்தடுத்த வண்டல் மற்றும் துகள் திரட்டுதலின் காரணமாக இருக்கலாம், இது மிக அதிக உள்ளூர் துகள் செறிவு, அடுத்தடுத்த உயிரணு இறப்பு மற்றும் துகள்களின் அதிக உறிஞ்சுதல் ஆகியவற்றிற்கு வழிவகுக்கும்.கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் நானோ துகள்கள் உள்ளிழுப்பதன் மூலம் இரத்த ஓட்டத்தை அடையலாம். இருப்பினும், அதிக துகள்களின் அளவுகளுக்கு நீட்டிக்கப்பட்ட வெளிப்பாடு தவிர, கவனிக்கப்பட்ட தீங்கு விளைவிக்கும் விளைவுகள் எதுவும் இல்லை. அதேசமயம் உடலில் உள்ள கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் நானோ துகள்கள் ஆபத்தை ஏற்படுத்தாது, ஏனெனில் அவை பொதுவாக மேக்ரோபேஜ்கள் மற்றும் ஆஸ்டியோக்ளாஸ்ட்களால் மறுஉருவாக்கம் செய்யப்பட்டு அழிக்கப்படுகின்றன."},{"question":"ලංකා තේ (Ceylon tea) වල පියා කවුද?","answer":"ජේම්ස් ටේලර්\\"ලංකාවේ තේ කර්මාන්තයේ පියා\\" ලෙසින් හැඳින්වෙන ජේම්ස් ටේලර් නව ඓතිහාසික ව්‍යාපාරය ආරම්භ කළේ 1867 දී මහනුවරට නුදුරින් දෙල්තොට ලූල්කොන්දෙරා වතුයායේ ක්ෂේත්‍ර අංක 7 ලෙස හඳුනාගෙන ඇති ප්‍රදේශයේ ප්‍රථම තේ වගාව රෝපණය කරමිනි."},{"question":"வினா:    அம்பை இயற்றிய நூல்கள் யாவை ?","answer":"விடை:1.அந்தி மாலை (புதினம்)2.ஒரு கறுப்புச் சிலந்தியுடன் (1988)3.அந்தேரி மேம்பாலத்தில் ஒரு சந்திப்பு (2014)4.சிறகுகள் முறியும் (1976) - (முதலாவது தொகுதி - ஓர் பெண்ணின் வாழ்வில் ஏற்படும் பலவிதமான 5.சம்பவங்களை சம்பிரதாயங்களை பேசும் கதைகள்)6.வீட்டின் மூலையில் ஓர் சமையல் அறை (1988)7.காட்டில் ஒரு மான் (2000)8.சக்கர நாற்காலி9.ஸஞ்சாரி10.தண்ணியடிக்க11.வற்றும் ஏரியின் மீன்கள் (2007)12.பயணப்படாத பாதைகள் (ஓவியம், நாடகம், பாரம்பரிய நடனத்துறைகளில் ஈடுபட்ட பெண்கள். 13.வாய்மொழி வரலாற்றுப்பதிவு)14.சொல்லாத கதைகள் ஆகியவை அம்பை இயற்றிய நூல்கள் ஆகும்."},{"question":"¿De qué categoría es esta pregunta?: ¿En dónde vive Winnie the Pooh?","answer":"La categoría de esta pregunta es literatura."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Sân vận động 5 tháng 7 năm 1962 (, ), (tên gọi ngày 5 tháng 7 năm 1962, ngày Algérie tuyên bố độc lập), là một sân vận động bóng đá và điền kinh nằm ở Algiers, Algérie. Sân vận động được khánh thành vào năm 1972 với sức chứa 95.000 người. Sân từng là sân vận động chính của Đại hội Thể thao Địa Trung Hải 1975, Đại hội Thể thao châu Phi 1978, Đại hội Thể thao Liên Ả Rập 2004 và Đại hội Thể thao châu Phi 2007. Sân vận động là một trong hai địa điểm của Cúp bóng đá châu Phi 1990","answer":"(địa điểm khác là Sân vận động 19 tháng 5 năm 1956 tại Annaba). Sân đã tổ chức 9 trận đấu của giải đấu, bao gồm cả trận đấu chung kết, với số lượng khán giả đông thứ hai là 105.302 khán giả. Trong trận đấu chung kết, đội chủ nhà Algérie đã đánh bại Nigeria 1-0 để giành chiến thắng giải đấu. Kỷ lục khán giả là 110.000 khán giả trong trận giao hữu giữa Algérie và Serbia vào ngày 3 tháng 3 năm 2010. Sân cũng đã tổ chức Giải vô địch điền kinh châu Phi 2000. Sau khi tuân thủ chính thức các tiêu chuẩn an toàn hiện hành vào năm 1999, sức chứa sân vận động đã giảm xuống còn 80.200 người, và sau một giai đoạn cải tạo mới vào năm 2003, sức chứa của sân vận động đã giảm xuống còn 64.000 chỗ ngồi như hiện tại. Sức chứa trong tương lai sẽ là 80.000 chỗ ngồi với khả năng cải tạo thêm."},{"question":"د افغانستان په ټولنه کې د کندهار ونډه څه ده؟","answer":"کندهار د افغانستان هغه سيمه چي د لويي جرګې لخوا پکښې تر ټولو لویه فيصله وسوه، هغه دا وه چې دوی د جرګې په وسیله احمد شاه بابا د افغانستان باچا وټاکه.کرزي په کرز کندهار کي زيږيدلی دی، يادونه دي وي چې حامد کرزی د افغانستان تر ټولو اوږد مهاله ولسمشر وو او په انتخاباتو کي د کندهار خلکو خپل شاوخوا ٩٥% رايي کرزي ته ورکړي، هغه د ٢٠٠٢ څخه تر ٢٠١٣ پوري د افغانستان ولسمشر وو."},{"question":"Toko-toko di dalam mall-nya bagus, tapi toilet dan mushala sangat mengerikan. Toilet di setiap lantai hanya 1 (sehingga selalu ada antrian panjang), drainase air yang buruk, toilet dan musala sangat kotor dan bau. Sangat mengecewakan untuk apa yang disebut mal kelas atas.Apakah aspek sentimen dari kalimat ulasan di atas?Jawaban:","answer":"Aspek sentimen dari kalimat ulasan di atas adalah kondisi fasilitas umum (toilet dan mushala) di pusat perbelanjaan, terutama mengenai: kebersihan, kenyamanan, kuota (akses dan daya tampung pengunjung)."},{"question":"Ity misy fehezanteny iray:Ny tabataba tsy mitsahatra avy amin’ny toeram-panorenana eo akaikin’ny trano dia mankaleo ahy.Inona no fihetseham-po miharihary ao amin’io fehezanteny io?","answer":"Mitondra fihetseham-po ratsy io fehezanteny io satria ny tabataba tsy tapaka avy amin'ny toeram-panorenana dia manelingelina sy miteraka fahasorenana."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੩ ਛੰਤ ਘਰੁ ੩ ॥ਸਾਜਨ ਮੇਰੇ ਪ੍ਰੀਤਮਹੁ ਤੁਮ ਸਹ ਕੀ ਭਗਤਿ ਕਰੇਹੋ ॥ਗੁਰੁ ਸੇਵਹੁ ਸਦਾ ਆਪਣਾ ਨਾਮੁ ਪਦਾਰਥੁ ਲੇਹੋ ॥ਭਗਤਿ ਕਰਹੁ ਤੁਮ ਸਹੈ ਕੇਰੀ ਜੋ ਸਹ ਪਿਆਰੇ ਭਾਵਏ ॥ਆਪਣਾ ਭਾਣਾ ਤੁਮ ਕਰਹੁ ਤਾ ਫਿਰਿ ਸਹ ਖੁਸੀ ਨ ਆਵਏ ॥ਭਗਤਿ ਭਾਵ ਇਹੁ ਮਾਰਗੁ ਬਿਖੜਾ ਗੁਰ ਦੁਆਰੈ ਕੋ ਪਾਵਏ ॥ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਜਿਸੁ ਕਰੇ ਕਿਰਪਾ ਸੋ ਹਰਿ ਭਗਤੀ ਚਿਤੁ ਲਾਵਏ ॥੧॥ਮੇਰੇ ਮਨ ਬੈਰਾਗੀਆ ਤੂੰ ਬੈਰਾਗੁ ਕਰਿ ਕਿਸੁ ਦਿਖਾਵਹਿ ॥ਹਰਿ ਸੋਹਿਲਾ ਤਿਨੑ ਸਦ ਸਦਾ ਜੋ ਹਰਿ ਗੁਣ ਗਾਵਹਿ ॥ਕਰਿ ਬੈਰਾਗੁ ਤੂੰ ਛੋਡਿ ਪਾਖੰਡੁ ਸੋ ਸਹੁ ਸਭੁ ਕਿਛੁ ਜਾਣਏ ॥ਜਲਿ ਥਲਿ ਮਹੀਅਲਿ ਏਕੋ ਸੋਈ ਗੁਰਮੁਖਿ ਹੁਕਮੁ ਪਛਾਣਏ ॥ਜਿਨਿ ਹੁਕਮੁ ਪਛਾਤਾ ਹਰੀ ਕੇਰਾ ਸੋਈ ਸਰਬ ਸੁਖ ਪਾਵਏ ॥ਇਵ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਸੋ ਬੈਰਾਗੀ ਅਨਦਿਨੁ ਹਰਿ ਲਿਵ ਲਾਵਏ ॥੨॥ਜਹ ਜਹ ਮਨ ਤੂੰ ਧਾਵਦਾ ਤਹ ਤਹ ਹਰਿ ਤੇਰੈ ਨਾਲੇ ॥ਮਨ ਸਿਆਣਪ ਛੋਡੀਐ ਗੁਰ ਕਾ ਸਬਦੁ ਸਮਾਲੇ ॥ਸਾਥਿ ਤੇਰੈ ਸੋ ਸਹੁ ਸਦਾ ਹੈ ਇਕੁ ਖਿਨੁ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਸਮਾਲਹੇ ॥ਜਨਮ ਜਨਮ ਕੇ ਤੇਰੇ ਪਾਪ ਕਟੇ ਅੰਤਿ ਪਰਮ ਪਦੁ ਪਾਵਹੇ ॥ਸਾਚੇ ਨਾਲਿ ਤੇਰਾ ਗੰਢੁ ਲਾਗੈ ਗੁਰਮੁਖਿ ਸਦਾ ਸਮਾਲੇ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਜਹ ਮਨ ਤੂੰ ਧਾਵਦਾ ਤਹ ਹਰਿ ਤੇਰੈ ਸਦਾ ਨਾਲੇ ॥੩॥ਸਤਿਗੁਰ ਮਿਲਿਐ ਧਾਵਤੁ ਥੰਮਿੑਆ ਨਿਜ ਘਰਿ ਵਸਿਆ ਆਏ ॥ਨਾਮੁ ਵਿਹਾਝੇ ਨਾਮੁ ਲਏ ਨਾਮਿ ਰਹੇ ਸਮਾਏ ॥ਧਾਵਤੁ ਥੰਮਿੑਆ ਸਤਿਗੁਰਿ ਮਿਲਿਐ ਦਸਵਾ ਦੁਆਰੁ ਪਾਇਆ ॥ਤਿਥੈ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਭੋਜਨੁ ਸਹਜ ਧੁਨਿ ਉਪਜੈ ਜਿਤੁ ਸਬਦਿ ਜਗਤੁ ਥੰਮਿੑ ਰਹਾਇਆ ॥ਤਹ ਅਨੇਕ ਵਾਜੇ ਸਦਾ ਅਨਦੁ ਹੈ ਸਚੇ ਰਹਿਆ ਸਮਾਏ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਸਤਿਗੁਰਿ ਮਿਲਿਐ ਧਾਵਤੁ ਥੰਮਿੑਆ ਨਿਜ ਘਰਿ ਵਸਿਆ ਆਏ ॥੪॥ਮਨ ਤੂੰ ਜੋਤਿ ਸਰੂਪੁ ਹੈ ਆਪਣਾ ਮੂਲੁ ਪਛਾਣੁ ॥ਮਨ ਹਰਿ ਜੀ ਤੇਰੈ ਨਾਲਿ ਹੈ ਗੁਰਮਤੀ ਰੰਗੁ ਮਾਣੁ ॥ਮੂਲੁ ਪਛਾਣਹਿ ਤਾਂ ਸਹੁ ਜਾਣਹਿ ਮਰਣ ਜੀਵਣ ਕੀ ਸੋਝੀ ਹੋਈ ॥ਗੁਰ ਪਰਸਾਦੀ ਏਕੋ ਜਾਣਹਿ ਤਾਂ ਦੂਜਾ ਭਾਉ ਨ ਹੋਈ ॥ਮਨਿ ਸਾਂਤਿ ਆਈ ਵਜੀ ਵਧਾਈ ਤਾ ਹੋਆ ਪਰਵਾਣੁ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਮਨ ਤੂੰ ਜੋਤਿ ਸਰੂਪੁ ਹੈ ਅਪਣਾ ਮੂਲੁ ਪਛਾਣੁ ॥੫॥ਮਨ ਤੂੰ ਗਾਰਬਿ ਅਟਿਆ ਗਾਰਬਿ ਲਦਿਆ ਜਾਹਿ ॥ਮਾਇਆ ਮੋਹਣੀ ਮੋਹਿਆ ਫਿਰਿ ਫਿਰਿ ਜੂਨੀ ਭਵਾਹਿ ॥ਗਾਰਬਿ ਲਾਗਾ ਜਾਹਿ ਮੁਗਧ ਮਨ ਅੰਤਿ ਗਇਆ ਪਛੁਤਾਵਹੇ ॥ਅਹੰਕਾਰੁ ਤਿਸਨਾ ਰੋਗੁ ਲਗਾ ਬਿਰਥਾ ਜਨਮੁ ਗਵਾਵਹੇ ॥ਮਨਮੁਖ ਮੁਗਧ ਚੇਤਹਿ ਨਾਹੀ ਅਗੈ ਗਇਆ ਪਛੁਤਾਵਹੇ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਮਨ ਤੂੰ ਗਾਰਬਿ ਅਟਿਆ ਗਾਰਬਿ ਲਦਿਆ ਜਾਵਹੇ ॥੬॥ਮਨ ਤੂੰ ਮਤ ਮਾਣੁ ਕਰਹਿ ਜਿ ਹਉ ਕਿਛੁ ਜਾਣਦਾ ਗੁਰਮੁਖਿ ਨਿਮਾਣਾ ਹੋਹੁ ॥ਅੰਤਰਿ ਅਗਿਆਨੁ ਹਉ ਬੁਧਿ ਹੈ ਸਚਿ ਸਬਦਿ ਮਲੁ ਖੋਹੁ ॥ਹੋਹੁ ਨਿਮਾਣਾ ਸਤਿਗੁਰੂ ਅਗੈ ਮਤ ਕਿਛੁ ਆਪੁ ਲਖਾਵਹੇ ॥ਆਪਣੈ ਅਹੰਕਾਰਿ ਜਗਤੁ ਜਲਿਆ ਮਤ ਤੂੰ ਆਪਣਾ ਆਪੁ ਗਵਾਵਹੇ ॥ਸਤਿਗੁਰ ਕੈ ਭਾਣੈ ਕਰਹਿ ਕਾਰ ਸਤਿਗੁਰ ਕੈ ਭਾਣੈ ਲਾਗਿ ਰਹੁ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਆਪੁ ਛਡਿ ਸੁਖ ਪਾਵਹਿ ਮਨ ਨਿਮਾਣਾ ਹੋਇ ਰਹੁ ॥੭॥ਧੰਨੁ ਸੁ ਵੇਲਾ ਜਿਤੁ ਮੈ ਸਤਿਗੁਰੁ ਮਿਲਿਆ ਸੋ ਸਹੁ ਚਿਤਿ ਆਇਆ ॥ਮਹਾ ਅਨੰਦੁ ਸਹਜੁ ਭਇਆ ਮਨਿ ਤਨਿ ਸੁਖੁ ਪਾਇਆ ॥ਸੋ ਸਹੁ ਚਿਤਿ ਆਇਆ ਮੰਨਿ ਵਸਾਇਆ ਅਵਗਣ ਸਭਿ ਵਿਸਾਰੇ ॥ਜਾ ਤਿਸੁ ਭਾਣਾ ਗੁਣ ਪਰਗਟ ਹੋਏ ਸਤਿਗੁਰ ਆਪਿ ਸਵਾਰੇ ॥ਸੇ ਜਨ ਪਰਵਾਣੁ ਹੋਏ ਜਿਨੑੀ ਇਕੁ ਨਾਮੁ ਦਿੜਿਆ ਦੁਤੀਆ ਭਾਉ ਚੁਕਾਇਆ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਧੰਨੁ ਸੁ ਵੇਲਾ ਜਿਤੁ ਮੈ ਸਤਿਗੁਰੁ ਮਿਲਿਆ ਸੋ ਸਹੁ ਚਿਤਿ ਆਇਆ ॥੮॥ਇਕਿ ਜੰਤ ਭਰਮਿ ਭੁਲੇ ਤਿਨਿ ਸਹਿ ਆਪਿ ਭੁਲਾਏ ॥ਦੂਜੈ ਭਾਇ ਫਿਰਹਿ ਹਉਮੈ ਕਰਮ ਕਮਾਏ ॥ਤਿਨਿ ਸਹਿ ਆਪਿ ਭੁਲਾਏ ਕੁਮਾਰਗਿ ਪਾਏ ਤਿਨ ਕਾ ਕਿਛੁ ਨ ਵਸਾਈ ॥ਤਿਨ ਕੀ ਗਤਿ ਅਵਗਤਿ ਤੂੰਹੈ ਜਾਣਹਿ ਜਿਨਿ ਇਹ ਰਚਨ ਰਚਾਈ ॥ਹੁਕਮੁ ਤੇਰਾ ਖਰਾ ਭਾਰਾ ਗੁਰਮੁਖਿ ਕਿਸੈ ਬੁਝਾਏ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਕਿਆ ਜੰਤ ਵਿਚਾਰੇ ਜਾ ਤੁਧੁ ਭਰਮਿ ਭੁਲਾਏ ॥੯॥ਸਚੇ ਮੇਰੇ ਸਾਹਿਬਾ ਸਚੀ ਤੇਰੀ ਵਡਿਆਈ ॥ਤੂੰ ਪਾਰਬ੍ਰਹਮੁ ਬੇਅੰਤੁ ਸੁਆਮੀ ਤੇਰੀ ਕੁਦਰਤਿ ਕਹਣੁ ਨ ਜਾਈ ॥ਸਚੀ ਤੇਰੀ ਵਡਿਆਈ ਜਾ ਕਉ ਤੁਧੁ ਮੰਨਿ ਵਸਾਈ ਸਦਾ ਤੇਰੇ ਗੁਣ ਗਾਵਹੇ ॥ਤੇਰੇ ਗੁਣ ਗਾਵਹਿ ਜਾ ਤੁਧੁ ਭਾਵਹਿ ਸਚੇ ਸਿਉ ਚਿਤੁ ਲਾਵਹੇ ॥ਜਿਸ ਨੋ ਤੂੰ ਆਪੇ ਮੇਲਹਿ ਸੁ ਗੁਰਮੁਖਿ ਰਹੈ ਸਮਾਈ ॥ਇਉ ਕਹੈ ਨਾਨਕੁ ਸਚੇ ਮੇਰੇ ਸਾਹਿਬਾ ਸਚੀ ਤੇਰੀ ਵਡਿਆਈ ॥੧੦॥੨॥੭॥੫॥੨॥੭॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 440 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਮੇਰੇ (ਸਤਸੰਗੀ) ਸੱਜਣੋ ਪਿਆਰਿਓ! ਤੁਸੀ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਦੀ ਭਗਤੀ ਸਦਾ ਕਰਦੇ ਰਿਹਾ ਕਰੋ, ਸਦਾ ਆਪਣੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਏ ਰਹੋ (ਤੇ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ) ਸਭ ਤੋਂ ਕੀਮਤੀ ਚੀਜ਼ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਹਾਸਲ ਕਰੋ ।(ਹੇ ਸੱਜਣੋ!) ਤੁਸੀ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਦੀ ਹੀ ਭਗਤੀ ਕਰਦੇ ਰਹੋ, ਇਹ ਭਗਤੀ ਪਿਆਰੇ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਨੂੰ ਪਸੰਦ ਆਉਂਦੀ ਹੈ ।ਜੇ (ਇਸ ਜੀਵਨ-ਸਫ਼ਰ ਵਿਚ) ਤੁਸੀ ਆਪਣੀ ਹੀ ਮਰਜ਼ੀ ਕਰਦੇ ਰਹੋਗੇ ਤਾਂ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਦੀ ਪ੍ਰਸੰਨਤਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਹੀਂ ਮਿਲੇਗੀ ।(ਪਰ, ਹੇ ਪਿਆਰਿਓ!) ਭਗਤੀ ਦਾ ਤੇ ਪ੍ਰੇਮ ਦਾ ਇਹ ਰਸਤਾ ਬਹੁਤ ਔਕੜਾਂ-ਭਰਿਆ ਹੈ, ਕੋਈ ਵਿਰਲਾ ਮਨੁੱਖ ਇਹ ਰਸਤਾ ਲੱਭਦਾ ਹੈ ਜੋ ਗੁਰੂ ਦੇ ਦਰ ਤੇ ਆ ਡਿੱਗਦਾ ਹੈ । ਨਾਨਕ ਆਖਦਾ ਹੈ—ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਪ੍ਰਭੂ (ਆਪ) ਕਿਰਪਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਆਪਣਾ ਮਨ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਭਗਤੀ ਵਿਚ ਜੋੜਦਾ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਵੈਰਾਗ ਵਿਚ ਆਏ ਹੋਏ ਮੇਰੇ ਮਨ! ਤੂੰ ਵੈਰਾਗ ਕਰ ਕੇ ਕਿਸ ਨੂੰ ਵਿਖਾਂਦਾ ਹੈਂ? (ਇਸ ਉਪਰੋਂ ਉਪਰੋਂ ਵਿਖਾਏ ਹੋਏ ਵੈਰਾਗ ਨਾਲ ਤੇਰੇ ਅੰਦਰ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਨਹੀਂ ਬਣ ਸਕੇਗਾ) । ਹੇ ਮਨ! ਜੇਹੜੇ ਮਨੁੱਖ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਂਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਸਦਾ ਹੀ ਖਿੜਾਉ ਤੇ ਚਾਉ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਨ! (ਬਾਹਰਲੇ ਵਿਖਾਵੇ ਵਾਲੇ ਵੈਰਾਗ ਦਾ) ਪਖੰਡ ਛੱਡ ਦੇ (ਤੇ, ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ) ਮਿਲਣ ਦੀ ਤਾਂਘ ਪੈਦਾ ਕਰ (ਕਿਉਂਕਿ) ਉਹ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ (ਅੰਦਰ ਦੀ) ਹਰੇਕ ਗੱਲ ਜਾਣਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪ ਹੀ ਜਲ ਵਿਚ ਧਰਤੀ ਵਿਚ ਆਕਾਸ਼ ਵਿਚ (ਹਰ ਥਾਂ ਸਮਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ) ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ਉਹ ਉਸ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਰਜ਼ਾ ਨੂੰ ਸਮਝਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਨ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਰਜ਼ਾ ਸਮਝ ਲਈ ਉਹੀ ਸਾਰੇ ਆਨੰਦ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ,ਨਾਨਕ (ਤੈਨੂੰ) ਇਉਂ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਇਹੋ ਜਿਹਾ ਮਿਲਾਪ ਦੀ ਤਾਂਘ ਰੱਖਣ ਵਾਲਾ ਮਨੁੱਖ ਹਰ ਵੇਲੇ ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਸੁਰਤਿ ਜੋੜੀ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ।੨।ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਨ! ਜਿੱਥੇ ਜਿੱਥੇ ਤੂੰ ਦੌੜਦਾ ਫਿਰਦਾ ਹੈਂ ਉਥੇ ਉਥੇ ਹੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਤੇਰੇ ਨਾਲ ਹੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ (ਜੇ ਤੂੰ ਉਸ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਲ ਵੱਸਦਾ ਵੇਖਣਾ ਚਾਹੰੁਦਾ ਹੈਂ ਤਾਂ) ਹੇ ਮਨ! ਆਪਣੀ ਚਤੁਰਾਈ (ਦਾ ਆਸਰਾ) ਛੱਡ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ । ਹੇ ਮਨ! ਗੁਰੂ ਦਾ ਸ਼ਬਦ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਸੰਭਾਲ ਕੇ ਰੱਖ (ਫਿਰ ਤੈਨੂੰ ਦਿੱਸ ਪਏਗਾ ਕਿ) ਉਹ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਸਦਾ ਤੇਰੇ ਨਾਲ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।(ਹੇ ਮਨ!) ਜੇ ਤੂੰ ਇਕ ਖਿਨ ਵਾਸਤੇ ਭੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਵਸਾਏਂ, ਤਾਂ ਤੇਰੇ ਅਨੇਕਾਂ ਜਨਮਾਂ ਦੇ ਪਾਪ ਕੱਟੇ ਜਾਣ, ਤੇ, ਆਖ਼ਰ ਤੂੰ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚਾ ਆਤਮਕ ਦਰਜਾ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲਏਂ ।(ਹੇ ਮਨ!) ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਤੂੰ ਸਦਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਵਸਾਈ ਰੱਖ, (ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਉਸ) ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਤੇਰਾ ਪੱਕਾ ਪਿਆਰ ਬਣ ਜਾਏਗਾ ।ਨਾਨਕ ਤੈਨੂੰ ਇਉਂ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਹੇ ਮਨ! ਜਿੱਥੇ ਜਿੱਥੇ ਤੂੰ ਭਟਕਦਾ ਫਿਰਦਾ ਹੈਂ ਉੱਥੇ ਉੱਥੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਸਦਾ ਤੇਰੇ ਨਾਲ ਹੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੩।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜੇ ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪਏ ਤਾਂ ਇਹ ਭਟਕਦਾ ਮਨ (ਭਟਕਣਾ ਵਲੋਂ) ਰੁਕ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਇਹ ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਆ ਟਿਕਦਾ ਹੈ । (ਫਿਰ ਇਹ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ ਸੌਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ,) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਜਪਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਨਾਮ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।(ਹੇ ਭਾਈ! ਜੇ ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪਏ ਤਾਂ ਭਟਕਦਾ ਮਨ (ਭਟਕਣ ਵਲੋਂ) ਰੁਕ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਇਹੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਹੈ ਉਹ) ਦਸਵਾਂ ਦਰਵਾਜ਼ਾ ਜੋ ਇਸ ਨੂੰ ਲੱਭ ਪੈਂਦਾ ਹੈ (ਜੋ ਗਿਆਨ-ਇੰਦ੍ਰਿਆਂ ਤੇ ਕਰਮ-ਇੰਦ੍ਰਿਆਂ ਤੋਂ ਉੱਚਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ) ।ਉਸ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਵਿਚ (ਪਹੰੁਚ ਕੇ ਇਹ ਮਨ) ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਨਾਮ ਦੀ ਖ਼ੁਰਾਕ ਖਾਂਦਾ ਹੈ; (ਇਸ ਦੇ ਅੰਦਰ) ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਦੀ ਰੌ ਚੱਲ ਪੈਂਦੀ ਹੈ, ਉਸ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਵਿਚ (ਇਹ ਮਨ) ਗੁਰ-ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਮੋਹ ਨੂੰ ਰੋਕ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ।(ਜਿਵੇਂ ਅਨੇਕਾਂ ਕਿਸਮਾਂ ਦੇ ਸਾਜ ਵੱਜਣ ਨਾਲ ਬੜਾ ਸੰੁਦਰ ਰਾਗ ਪੈਦਾ ਹੰੁਦਾ ਹੈ, ਤਿਵੇਂ) ਉਸ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਵਿਚ (ਮਨ ਦੇ ਅੰਦਰ, ਮਾਨੋ) ਅਨੇਕਾਂ ਸੰਗੀਤਕ ਸਾਜ ਵੱਜਣ ਲੱਗ ਪੈਂਦੇ ਹਨ, ਇਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਸਦਾ ਆਨੰਦ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਮਨ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।(ਹੇ ਭਾਈ! ਤੈਨੂੰ) ਨਾਨਕ ਇਉਂ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪਏ ਤਾਂ ਇਹ ਭਟਕਦਾ ਮਨ (ਭਟਕਣ ਵਲੋਂ) ਰੁਕ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਆ ਟਿਕਦਾ ਹੈ ।੪।ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਨ! ਤੂੰ ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਅੰਸ ਹੈਂ ਜੋ ਨਿਰਾ ਨੂਰ ਹੀ ਨੂਰ ਹੈ (ਹੇ ਮਨ!) ਆਪਣੇ ਉਸ ਅਸਲੇ ਨਾਲ ਸਾਂਝ ਬਣਾ । ਹੇ ਮਨ! ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਸਦਾ ਤੇਰੇ ਅੰਗ-ਸੰਗ ਵੱਸਦਾ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਲੈ ਕੇ ਉਸ ਦੇ ਮਿਲਾਪ ਦਾ ਸੁਆਦ ਲੈ ।ਹੇ ਮਨ! ਜੇ ਤੂੰ ਆਪਣਾ ਅਸਲਾ ਸਮਝ ਲਏਂ ਤਾਂ ਉਸ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਨਾਲ ਤੇਰੀ ਡੂੰਘੀ ਜਾਣ-ਪਛਾਣ ਬਣ ਜਾਏਗੀ, ਤਦੋਂ ਤੈਨੂੰ ਇਹ ਸਮਝ ਭੀ ਆ ਜਾਇਗੀ ਕਿ ਆਤਮਕ ਮੌਤ ਕੀਹ ਚੀਜ਼ ਹੈ ਤੇ ਆਤਮਕ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਕੀਹ ਹੈ ।ਹੇ ਮਨ! ਜੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਡੂੰਘੀ ਸਾਂਝ ਪਾ ਲਏਂ, ਤਾਂ ਤੇਰੇ ਅੰਦਰ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਤੋਂ ਬਿਨਾ) ਕੋਈ ਹੋਰ ਮੋਹ ਪ੍ਰਬਲ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕੇਗਾ ।ਜਦੋਂ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਸ਼ਾਂਤੀ ਪੈਦਾ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਜਦੋਂ ਇਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਚੜ੍ਹਦੀ ਕਲਾ ਪ੍ਰਬਲ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਤਦੋਂ ਇਹ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਹਜ਼ੂਰੀ ਵਿਚ ਕਬੂਲ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਨਾਨਕ ਇਉਂ ਦੱਸਦਾ ਹੈ—ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਨ! ਤੂੰ ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਅੰਸ ਹੈਂ ਜੋ ਨਿਰਾ ਚਾਨਣ ਹੀ ਚਾਨਣ ਹੈ (ਹੇ ਮਨ! ਆਪਣੇ ਉਸ ਅਸਲੇ ਨਾਲ ਸਾਂਝ ਬਣਾ ।੫।ਹੇ ਮਨ! ਤੂੰ (ਹੁਣ) ਅਹੰਕਾਰ ਨਾਲ ਲਿਬੜਿਆ ਪਿਆ ਹੈਂ, ਅਹੰਕਾਰ ਨਾਲ ਲੱਦਿਆ ਹੋਇਆ ਹੀ (ਜਗਤ ਤੋਂ) ਚਲਾ ਜਾਵੇਂਗਾ, (ਵੇਖਣ ਨੂੰ) ਸੋਹਣੀ ਮਾਇਆ ਨੇ ਤੈਨੂੰ (ਆਪਣੇ) ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ (ਇਸ ਦਾ ਨਤੀਜਾ ਇਹ ਨਿਕਲੇਗਾ ਕਿ) ਤੈਨੂੰ ਮੁੜ ਮੁੜ ਅਨੇਕਾਂ ਜੂਨਾਂ ਵਿਚ ਪਾਇਆ ਜਾਇਗਾ । ਹੇ ਮੂਰਖ ਮਨ! ਜਦੋਂ ਤੂੰ ਅਹੰਕਾਰ ਵਿਚ ਫਸਿਆ ਹੋਇਆ ਹੀ (ਇਥੋਂ) ਤੁਰੇਂਗਾ ਤਾਂ ਤੁਰਨ ਵੇਲੇ ਹੱਥ ਮਲੇਂਗਾ, ਤੈਨੂੰ ਅਹੰਕਾਰ ਚੰਬੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ਤੈਨੂੰ ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਦਾ ਰੋਗ ਲੱਗਾ ਹੋਇਆ ਹੈ ਤੂੰ (ਇਹ ਮਨੁੱਖਾ) ਜਨਮ ਵਿਅਰਥ ਗਵਾ ਰਿਹਾ ਹੈਂ ।ਹੇ ਆਪ-ਹੁਦਰੇ ਮੂਰਖ ਮਨ! ਤੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਸਿਮਰਦਾ, ਪਰਲੋਕ ਜਾ ਕੇ ਅਫਸੋਸ ਕਰੇਂਗਾ । (ਤੈਨੂੰ) ਨਾਨਕ ਇਉਂ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੂੰ ਇੱਥੇ ਅਹੰਕਾਰ ਨਾਲ ਭਰਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈਂ (ਜਗਤ ਤੋਂ ਤੁਰਨ ਵੇਲੇ ਭੀ) ਅਹੰਕਾਰ ਨਾਲ ਲੱਦਿਆ ਹੋਇਆ ਹੀ ਜਾਵੇਂਗਾ ।੬।ਹੇ ਮਨ! ਵੇਖੀਂ, ਕਿਤੇ ਇਹ ਮਾਣ ਨਾਹ ਕਰ ਬੈਠੀਂ ਕਿ ਮੈਂ ਸਿਆਣਾ ਹਾਂ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਮਾਣ ਤਿਆਗੀ ਰੱਖ । (ਹੇ ਮਨ!) ਤੇਰੇ ਅੰਦਰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਤੋਂ ਵਿੱਥ ਹੈ, ਤੇਰੇ ਅੰਦਰ ‘ਮੈਂ, ਮੈਂ’ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਅਕਲ ਹੈ, ਇਸ ਮੈਲ ਨੂੰ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਟਿਕ ਕੇ ਦੂਰ ਕਰ । ਹੇ ਮਨ! ਨਿਰਮਾਣ ਹੋ ਕੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਢਹਿ ਪਉ । ਵੇਖੀਂ, ਕਿਤੇ ਆਪਣਾ ਆਪ ਜਤਾਣ ਨਾਹ ਲੱਗ ਪਈਂ । ਜਗਤ ਆਪਣੇ ਹੀ ਅਹੰਕਾਰ ਵਿਚ ਸੜ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਵੇਖੀਂ ਕਿਤੇ ਤੂੰ ਭੀ (ਅਹੰਕਾਰ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ) ਆਪਣੇ ਆਪ ਦਾ ਨਾਸ ਨਾ ਕਰ ਲਈਂ ।(ਇਸ ਖ਼ਤਰੇ ਤੋਂ ਤਾਂ ਹੀ ਬਚੇਂਗਾ, ਜੇ) ਤੂੰ ਗੁਰੂ ਦੇ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਤੁਰ ਕੇ ਕੰਮ ਕਰੇਂਗਾ । (ਸੋ, ਹੇ ਮਨ!) ਗੁਰੂ ਦੇ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਟਿਕਿਆ ਰਹੁ । (ਹੇ ਮਨ! ਤੈਨੂੰ) ਨਾਨਕ ਇਉਂ ਸਮਝਾਂਦਾ ਹੈ—ਹੇ ਮਨ! ਅਹੰਕਾਰ ਛੱਡ ਦੇ, ਅਹੰਕਾਰ ਛੱਡ ਕੇ ਸੁਖ ਪਾਵੇਂਗਾ ।੭।ਉਹ ਵੇਲਾ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲਾ ਸੀ ਜਦੋਂ ਮੈਨੂੰ ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪਿਆ ਸੀ (ਤੇ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਉਹ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਮੇਰੇ ਚਿੱਤ ਵਿਚ ਆ ਵੱਸਿਆ; ਮੇਰੇ ਅੰਦਰ ਬੜਾ ਆਨੰਦ ਪੈਦਾ ਹੋਇਆ, ਮੇਰੇ ਅੰਦਰ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਪੈਦਾ ਹੋ ਗਈ, ਮੇਰੇ ਮਨ ਨੇ ਮੇਰੇ ਹਿਰਦੇ ਨੇ ਸੁਖ ਅਨੁਭਵ ਕੀਤਾ ।(ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਉਹ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਮੇਰੇ ਚਿੱਤ ਵਿਚ ਆ ਵੱਸਿਆ, (ਗੁਰੂ ਨੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ) ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ ਵਸਾ ਦਿੱਤਾ, ਤੇ ਮੇਰੇ ਸਾਰੇ ਹੀ ਔਗੁਣ ਭੁਲਾ ਦਿੱਤੇ ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਦੋਂ ਉਸ ਮਾਲਕ ਨੂੰ ਚੰਗਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਉਸ ਦੇ ਗੁਣ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਅੰਦਰ ਰੌਸ਼ਨ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਗੁਰੂ ਆਪ ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਜੀਵਨ ਨੂੰ ਸੋਹਣਾ ਬਣਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ ।ਜੇਹੜੇ ਮਨੁੱਖ ਸਿਰਫ਼ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪੱਕਾ ਕਰ ਲੈਂਦੇ ਹਨ, ਤੇ ਮਾਇਆ ਦਾ ਮੋਹ ਅੰਦਰੋਂ ਦੂਰ ਕਰ ਲੈਂਦੇ ਹਨ ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਦਰਗਹ ਵਿਚ ਕਬੂਲ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਨਾਨਕ ਇਉਂ ਆਖਦਾ ਹੈ—ਭਾਗਾਂ ਵਾਲਾ ਸੀ ਉਹ ਵੇਲਾ ਜਦੋਂ ਮੈਨੂੰ ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪਿਆ ਸੀ ਤੇ (ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਉਹ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਮੇਰੇ ਚਿੱਤ ਵਿਚ ਆ ਵੱਸਿਆ ਸੀ ।੮।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਅਨੇਕਾਂ ਜੀਵ ਮਾਇਆ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਕੁਰਾਹੇ ਪਏ ਹੋਏ ਹਨ, (ਉਸ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲੇ) ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪ ਹੀ ਕੁਰਾਹੇ ਪਾਏ ਹੋਏ ਹਨ, ਅਜੇਹੇ ਜੀਵ ਹਉਮੈ ਦੇ ਆਸਰੇ ਕੰਮ ਕਰ ਕਰ ਕੇ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਭਟਕਦੇ ਹਨ । ਉਸ ਖਸਮ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪ (ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ) ਸਹੀ ਰਸਤੇ ਤੋਂ ਖੁੰਝਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ਤੇ ਕੁਰਾਹੇ ਪਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਉਹਨਾਂ ਜੀਵਾਂ ਦਾ ਕੋਈ ਜ਼ੋਰ ਨਹੀਂ ਚੱਲਦਾ (ਕਿ ਆਪਣੇ ਉੱਦਮ ਨਾਲ ਕੁਮਾਰਗ ਛੱਡ ਦੇਣ) ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜਿਸ ਤੈਂ ਨੇ ਇਹ ਜਗਤ-ਰਚਨਾ ਰਚੀ ਹੋਈ ਹੈ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ (ਕੁਰਾਹੇ ਪਏ ਹੋਏ) ਉਹਨਾਂ ਜੀਵਾਂ ਦੀ ਚੰਗੀ ਮੰਦੀ ਆਤਮਕ ਹਾਲਤ ਜਾਣਦਾ ਹੈਂ (ਜਿਸ ਅਨੁਸਾਰ ਤੂੰ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਕੁਰਾਹੇ ਪਾਇਆ ਹੈ) ।ਤੇਰਾ ਹੁਕਮ ਬੜਾ ਡਾਢਾ ਹੈ (ਜਿਸ ਕਰ ਕੇ ਜੀਵ ਕੁਰਾਹੇ ਪਏ ਹੋਏ ਹਨ) ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਕਿਸੇ ਵਿਰਲੇ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੇ ਨੂੰ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਾ ਕੇ ਆਪਣਾ ਹੁਕਮ ਸਮਝਾਂਦਾ ਹੈ ।ਨਾਨਕ ਇਉਂ ਆਖਦਾ ਹੈ—ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜੇ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਮਾਇਆ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪਾ ਕੇ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੇ ਮੰਦੇ ਰਸਤੇ ਪਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਤਾਂ ਇਹ ਵਿਚਾਰੇ ਜੀਵ ਕੀਹ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ? ।੯।ਹੇ ਮੇਰੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਮਾਲਕ! ਤੇਰਾ ਵਡੱਪਣ ਭੀ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਹੈ । ਤੂੰ ਬੇਅੰਤ ਮਾਲਕ ਹੈਂ, ਤੂੰ ਪਾਰਬ੍ਰਹਮ ਹੈਂ ਤੇਰੀ ਤਾਕਤ ਬਿਆਨ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰੀ ਵਡਿਆਈ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੀ ਹੈ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਤੂੰ ਇਹ ਵਡਿਆਈ ਵਸਾ ਦਿੱਤੀ ਹੈ, ਉਹ ਸਦਾ ਤੇਰੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੇ ਗੀਤ ਗਾਂਦੇ ਹਨ ।ਪਰ ਤਦੋਂ ਹੀ ਤੇਰੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੇ ਗੀਤ ਗਾਂਦੇ ਹਨ ਜਦੋਂ ਤੈਨੂੰ ਉਹ ਚੰਗੇ ਲੱਗਦੇ ਹਨ, ਫਿਰ ਉਹ ਤੇਰੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਸਰੂਪ ਵਿਚ ਆਪਣਾ ਚਿੱਤ ਜੋੜੀ ਰੱਖਦੇ ਹਨ ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਆਪਣੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਜੋੜਦਾ ਹੈਂ ਉਹ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਤੇਰੀ ਯਾਦ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । (ਤੇਰਾ ਦਾਸ) ਨਾਨਕ ਇਉਂ ਆਖਦਾ ਹੈ—ਹੇ ਮੇਰੇ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਮਾਲਕ! ਤੇਰੀ ਵਡਿਆਈ ਭੀ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੀ ਹੈ ।੧੦।੨।੭।੫।੨।੭।\\""},{"question":"Bạn hãy cho biết khi cháy xảy ra xử lý như thế nào?a) Cắt điện, dùng phương tiện chữa cháy dập tắt đám cháyb) Báo động, cắt điện, dùng phương tiện chữa cháy dập tắt đám cháy, gọi điện thoại cho lực lượng chữa cháy số  điện thoại 114c) Dùng phương tiện chữa cháy dập tắt đám cháy","answer":"Đáp án: b"},{"question":"Miyetti Allah parọwa sawọn Fulani darandaran: Ẹ fi ilẹ Yoruba ati Ibo silẹ fun wọn o, ẹ maa bọ nile","answer":"Ẹgbẹ awọn darandaran onimaaluu ilẹ Hausa, Miyetti Allah Cattle Breeders’ Association of Nigeria (MACBAN), ti rọ gbogbo awọn Fulani darandaran to wa lawọn ipinlẹ mẹtadinlogun iha Guusu ilẹ wa lati fi agbegbe naa silẹ kia.Alaga ẹgbẹ naa, Sadiq Ibrahim Ahmed, lo parọwa naa fawọn darandaran ọmọ ẹgbẹ rẹ lọjọ Abamẹta, Satide yii, o ni ipinnu tawọn gomina ipinlẹ mẹtadinlogun Guusu ilẹ wa ṣe lati fofin de fifi maaluu jẹko ni gbangba lagbegbe wọn ti fihan pe wọn o nifẹẹ awọn Fulani, ko si sohun to yẹ ju ki wọn kuro nibi ti wọn o ti nifẹẹ wọn lọ.O ni: “Ọrọ yii o le, orileede yii maa pin ni. Awọn adari o fẹran araalu mọ. Nigba ti wọn ba lawọn fofin de awọn eeyan kan pe ki wọn ma fi maaluu jẹko ni gbangba, ki lo waa tun ku? Kawọn Fulani kuro nibẹ ni o, tori kaluku lo ti n paṣẹ to ba wu u bayii.Awọn gomina Guusu le paṣẹ to wu wọn, iyẹn o ṣe nnkan kan, ẹ jẹ ki wọn ṣe bo ti wu wọn. To ba wu awọn gomina Ariwa, awọn naa le paṣẹ pawọn o fẹ fifi maaluu jẹko ni gbangba pẹlu.“Ko sẹjọ lọwọ wọn, digẹrẹwu l’Aarẹ ta a ni, o kan wa nibẹ ni, ko mọ ohun to n ṣe. Ẹnu ẹ o tọrọ mọ, iyẹn lo fa a to jẹ pe kaluku kan n ṣofin bo ṣe wu u, wọn si n paṣẹ bo ṣe wu wọn lorileede yii. Orileede yii ti n pinya lọ lẹ n ri yẹn o, nigba tawọn kan ba le ko ara wọn jọ sibi kan, ki wọn si lawọn paṣẹ to ta ko ofin ilẹ wa, ki nijọba apapọ n wo, nibo ni wọn wa?Ọkunrin naa ni dipo kawọn gomina Guusu wọnyi gbaju mọ ipenija awọn ọdaran ti wọn n fojoojumọ dana sun dukia lagbegbe wọn, ọrọ ti Fulani darandaran ni wọn n ran mọnu.”O ni ojuutu si iṣoro orileede yii ni ki Aarẹ Buhari bọ sẹgbẹẹ kan bayii, kawọn eeyan le fori kori, ki wọn si ṣeto yiyan aarẹ to maa mu ayipada rere wa lọdun 2023, ki wọn yan aṣaaju to maa mọ ohun to n ṣe, to si maa kaju ẹ.“Naijiria gbọdọ yan aṣaaju to lapẹẹrẹ rere, to si ṣetan lati fi ẹmi ẹ rubọ fawọn to n ṣakoso le lori.”"},{"question":"Potšišo ke efe go: \\"Brisket ke nama e kgaotšwego go tšwa letsweleng goba sehubeng sa ka tlase sa kgomo goba namane.\\"? Sehlogo ke Brisket.","answer":"\\"Nama ya Brisket e tšwa kae?\\""},{"question":"1799年、ナポレオンのエジプト遠征のときに発見され、ヒエログリフ解読のきっかけとなった石碑のことを何というでしょう?","answer":"ロゼッタ・ストーン"},{"question":"يعتبرزوالد أموندسون أول أنسان يصل إلى القطب الجنوبي فما هي جنسيته؟","answer":" نرويجي "},{"question":"\\"Ny fiakaran'ny haino aman-jery sosialy dia nanova ny fifandraisana, saingy miteraka ahiahy momba ny fiainana manokana sy ny diso koa izany. Ny sehatra toa ny Facebook sy Twitter dia niatrika fandinihana momba ny fitantanana ny angon-drakitra mpampiasa sy ny fanodinana votoaty. Mitohy ny adihevitra momba ny fitsipika, ny kabary malalaka ary ny fitaomana algorithm.\\"","answer":"Ny lohahevitra tamin'ny andalana teo aloha dia ny Media sosialy sy etika an-tserasera."},{"question":"பக்தவத்சலம் அவர்களின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"நானேதான் நில உச்சவரம்புச் சட்டத்திலிருந்து கோயில்களுக்கு விலக்களித்தேன். நானேதான் கோயில்களுக்கு நிலச் சொத்து சரிவராது என்றும் சொல்கிறேன்."},{"question":"Nitori obinrin, Naso gun ara ile rẹ pa loju oorun l’Akurẹ","answer":"Ọkunrin ọmọ ibo kan tawọn eeyan mọ si Naso ti n sọ tẹnu rẹ lọwọ lọdọ awọn ọlọpaa to n ṣe iwadii iwa ọdaran nipinlẹ Ondo lori idi to fi binu gun ara ile rẹ kan, Ṣeyi, pa nitori ọrọ obinrin lasan.Ọsẹ to kọja yii ni wọn niṣẹlẹ naa waye lagbegbe Messiah High School, niluu Akurẹ, nibi ti oloogbe ati iyawo rẹ gba ile si.Naso ni wọn lo lọọ ka ọkunrin to wa lati ilu Ita-Ogbolu, nijọba ibilẹ Iju/Ita-Ogbolu, ọhun mọ ibi to sun si ninu yara rẹ, to si gun un pa.ALAROYE gbọ pe ija kekere kan ti kọkọ waye laarin awọn mejeeji lọjọ naa lori ẹsun ti Ṣeyi fi kan Naso pe o kan iyawo oun labuku pẹlu bo ṣe bu u ni gbangba.Ọrọ yii lo ṣokunfa bawọn mejeeji ṣe sọrọ kobakungbe sira wọn kawọn eeyan too ba wọn da si i. Awọn aládùúgbò parọwa fawọn mejeeji ki wọn bomi suuru mu, lai mọ pe ọrọ yii ko tan rara ninu Naso.Oru ọjọ kan naa ni afurasi ọhun pada lọọ ka ọmọkunrin naa mọ’le, to si gun un lọbẹ pa mọ ibi to sun si."},{"question":"Eko Hospital","answer":"Ile-iwosan eko jẹ ile-iwosan aladani kan ti o wa ni Ikeja ni afikun si Ikoyi, Central Lagos, Surulere, Lagos State Nigeria. A da ile-iwosan yii silẹ ni ọdun 1982 lati rọpo Ile-iwosan Alamọdaju Mercy, ile-iwosan ti o ṣiṣẹ ni ipari awọn ọdun 1970 lati pese awọn iṣẹ itọju ilera fun gbogbo awọn olugbe ni Ipinle Eko, Nigeria. Ipinnu akọkọ ati ibi-afẹde ti Ile-iwosan Eko ni lati pese ọpọlọpọ awọn iṣẹ ilera, pẹlu awọn iṣẹ keji fun olugbe, agbegbe ati awọn iṣẹ ilera ti orilẹ-ede. Ile-iwosan Eko, ni ile-iwosan aladani akọkọ ti a ṣe akojọ lori Iṣowo Iṣowo Naijiria.Ilé ìwòsàn Eko ní àfikún kan ní Ikeja tí ó ní nǹkan bí 130 ibusun àti ohun èlò ìlera tó ṣe pàtàkì fún ṣíṣe àwọn ìlànà àyẹ̀wò. Afikun Surulere jẹ ohun elo itọju ile-ẹkọ giga 40-ibusun. Awọn ohun elo iwadii aisan miiran pẹlu:ẹka ti Audiometry, nibiti a ti ṣe awọn idanwo igbọran lati pinnu ipele ala.Ẹka Dialysis, fun ayẹwo ati itọju arun kidinrinIṣoogun yàrá, fun ayẹwo ti awọn orisirisi aisan ati arun.awọn banki ẹjẹ fun titọju ati titọju ẹjẹ ti a ṣetọrẹ fun awọn idi pajawiri Ẹka Physiotherapy lati pese awọn iṣẹ okeerẹ si awọn alaisan ile-iwosan.Radiotherapy ẹrọ.yàrá Ẹkọ aisan araIwadi ti ỌkànAyẹwo Iṣoogun ti o ni kikunCT wíwo Computerized Coaxialitan nipa awọn iṣẹlẹ ti ọdunIdanwo ProstateTomographySakaani ti Isakoso lagbaraIle-iṣẹ Irọyin (Ninu Ẹka Irọyin Vitro)Radiotherapy ẹrọ."},{"question":"Baba dumbu awọn ọmọ ẹ meji nitori miliọnu mẹrin","answer":"Awọn ọlọpaa ti mu ọkunrin ọmọ orilẹ-ede Uganda kan ti wọn pe orukọ ẹ ni Musilumu Mbwire, ẹni ọdun mẹrindinlaaadọta (46) ti wọn lo dumbu awọn ọmọ ẹ ọkunrin meji. Miliọnu mẹrin naira lo ni ọga oun ṣẹleri lati foun boun ba le pa awọn ọmọ naa, toun si gbe ẹjẹ wọn wa, o lohun to jẹ koun dumbu wọn bii ẹran niyẹn.Ninu oṣu kẹta, ọdun 2021 yii, ni ọkunrin naa huwa ika ọhun gẹgẹ bo ṣe wi. Abule Jiira, lapa ibi ti wọn n pe ni Bbaale, ni Uganda, loun atawọn ọmọ naa n gbe.Mbwire ṣalaye fawọn ọlọpaa lẹyin oṣu keji ti aṣiri tu, o ni ọga toun n ba ṣiṣẹ lo fẹẹ ṣoogun owo, o si ṣeleri lati foun ni miliọnu mẹrin owo ilẹ Uganda, boun ba le pa awọn ọmọ oun ọkunrin meji, Latif Kamulasi; ọmọ ọdun meje, ati aburo ẹ, Sahum Baizambona, to jẹ ọmọ ọdun mẹta.O loun gba lati pa awọn ọmọ naa nitori owo yii, oun si ko wọn lọ sinu igbo, nibi toun yanju wọn si. Ṣugbọn ọga ko ti i fun oun lowo naa tan gẹgẹ bo ṣe wi, o ni ẹgbẹrun lọna ọgọrun-un kan owo Uganda lo ṣi foun ninu adehun tawọn ṣe.Ọga rẹ to ni o bẹ oun niṣẹ ti ta ku ṣa, o loun ko ba Musilumu sọ ohun to jọ bẹẹ, irọ lo pa mọ oun. Ṣugbọn awọn mejeeji lawọn ọlọpaa ko, wọn si ti wa lahaamọ bayii, wọn yoo ko wọn lọ sile-ẹjọ.Musilumu tilẹ mu wọn lọ sibi to sin ọmọ ọdun meje naa si, oun naa lo n fi sọbiri wa yẹẹpẹ ibẹ, to n ko eyi to jẹra ku lara ọmọ naa jade. Wọn ni ko niṣoo nibi to sin ọmọ ọdun mẹta rẹ si, ṣugbọn ko mọbẹ mọ, irọ ni wọn ba ni gbogbo ibi to mu wọn lọ."},{"question":"من كان الصحابي الذي تربى في بيت النبوة وكان ابن عمه؟","answer":"\\tعلي بن أبي طالب"},{"question":"A palavra geladeira tem quantas sílabas?","answer":"A palavra geladeira tem 4 sílabas: ge-la-dei-ra."},{"question":"Podaj przepis na pyszne placki ziemniaczane.","answer":"Jasne, oto kroki, aby przygotować placki ziemniaczane:1) Obierz ziemniaki i zetrzyj je na tarce bezpośrednio do miski. Odlej pozostałą wodę po pięciu minutach.2) Dodaj mąkę, oraz drobno startą cebulę, jajko oraz dwie szczypty soli.3) Rozgrzej patelnię, a następnie wlej olej. Masę ziemniaczaną wymieszać. Nakładać porcje masy (1 pełna łyżka) na rozgrzany olej i rozprowadzać ją na dość cienki placek. Smażyć na średnim ogniu przez ok. 2 - 3 minuty aż placki przybiorą charakterystyczny złoty kolor po obu stronach.4) Placki najlepsze są prosto z patelni gdy są chrupiące."},{"question":"ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਜਲ-ਤੰਤਰ ਬਾਰੇ ਦੱਸੋ ।","answer":"ਪੰਜਾਬ ਦੋ ਸ਼ਬਦਾਂ “ਪੰਜ’ ਅਤੇ ‘ਆਬ’ ਤੋਂ ਮਿਲਕੇ ਬਣਿਆ ਹੈ ਜਿਸ ਦਾ ਅਰਥ ਹੈ- ਪੰਜ ਦਰਿਆਵਾਂ ਦੀ ਧਰਤੀ । ਪੰਜਾਬ ਵਿਚ 1947 ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਕਈ ਦਰਿਆ ਹੁੰਦੇ ਸਨ ਪਰ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਵੰਡ ਦੇ ਕਾਰਨ ਜੇਹਲਮ, ਚਨਾਬ, ਸਿੰਧ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਨਹਿਰਾਂ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿਚ ਚਲੀਆਂ ਗਈਆਂ । ਹੁਣ ਪੰਜਾਬ ਵਿਚ ਸਿਰਫ ਤਿੰਨ ਦਰਿਆ ਰਾਵੀ, ਬਿਆਸ ਅਤੇ ਸਤਲੁਜ ਹੀ ਹਨ । ਇਹ ਤਿੰਨੋਂ ਦਰਿਆ ਬਾਰਾਂਮਾਸੀ ਹਨ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਪਹਾੜਾਂ ਦੀ ਬਰਫ ਪਿਘਲਣ ਕਾਰਨ ਸਾਰਾ ਸਾਲ ਪਾਣੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਇੱਥੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਮੌਸਮੀ ਦਰਿਆ ਵੀ ਹਨ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਘੱਗਰ, ਉੱਚ, ਕਾਲੀ ਵੇਈਂ, ਚਿੱਟੀ ਵੇਈਂ, ਸਵਾਨ, ਨੂਰਪੁਰ ਬੇਦੀ ਚੋਅ ਆਦਿ । ਇੱਥੇ ਅਵਸ਼ੇਸ਼ੀ ਦਰਿਆ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਬੁੱਢਾ ਨਾਲਾ ਅਤੇ ਸੱਕੀ ਕਿਰਨ ਵੀ ਮਿਲਦੇ ਹਨ ।"},{"question":"Apakah maksud \\"apa payahnya menggoyangkan lidah sahaja\\"?","answer":"Banyak janji tetapi tidak ditepati"},{"question":"ලොව විශාලතම ඩයස්පෝරාව","answer":"ඉන්දියානු ඩයස්පෝරාව"},{"question":"\\"Ny Rindrin'i Shina dia iray amin'ireo zava-mahatalanjona eran-tany. Mivelatra an'arivony kilaometatra manerana an'i Shina izy io ary manana tantara mahavariana.\\"Manomeza fanontaniana iray izay hita ao amin'ny lahatsoratra ny valiny.","answer":"Afaka apetraka ny fanontaniana hoe: \\"Firy eo ho eo ny halavan'ny Rindrin'i Shina ary nahoana izy io no heverina ho mahagaga eran'izao tontolo izao?\\""},{"question":"Apakah maksud \\"bagaimana bunyi gendang, begitulah tarinya\\"? Berilah satu contoh ayat untuk perbahasa ini. ","answer":"Ia bermaksud bertindak mengikut arahan atau peraturan. Contohmya, semua pekerja mesti mengikut arahan ketua mereka, bagaikan bagaimana bunyi gendang, begitulah tarinya."},{"question":"Aanadii Nageeye Qeybtii:92-aad?","answer":"Aanadii Nageeye Qeybtii:92-aadSheekadu waxa ay inoo maraysay,“Gurigayaga ma waxay moodayaan mawlac qofka meel kale waayaa u soo nolol doonto marka uu cokanaadana ka carraabo?” ayuu Negeeye ku dooday.“Denbiga oo dhan adiga ayaa leh, naago yar yar oo casarka soo xareediya cawayskana carrabka ceshan kari waaya wax badan baad aragtaye maxaad ugu oggolaatay in ay soo baxaan?” ayuu Diiriye saaxiibkii ku hiifay.“Balaayo ku dhacdaygu goor ay soo baxeenba ma anigaa ogaa.”Dad badan oo deriska ah ayaa meeshii ku soo xoomay. Negeeye iyo Diiriye waxay isku dayeen dhawrkii qof ee ugu soo horreeyay in ay ka la diraan.“Naga taga! Naga ag dareera! Guryihiinna miyaanu idiinku nimid? Naga qaada shoobbaraha.”Laakiin marka ay dadku soo bataanba xanaaquna wuu sii badanayay. Diiriye wuxuu isku dayay arrinta in uu qaboojiyo, oo xataa markii dambe wuxuu oggolaaday haddii ay habluhu diideen in ay guriga ku noqdaan in uu tagsi saaro. Laakiin yartii weli waa ay ooyaysaa, taasina dadkii meesha ku soo ururay ayay kaga xanaajisay, gaar ahaan markii la ogaaday gabdhuhu in ay sakhraansan yihiin isla markaasna imtixaan iyo dugsi u barooranayaan.“Waa kuwaas kuwa dalka qarribay dadkana fasahaadiyay. Bal inta ay laala’eg yihiin iyo waxa ay carruurta ku dullaynayaan eega! Dulli Alle idin bad!” waxaa ku haaraamay oday codkiisa xabeebtii hurdada uu ka soo kacay laga garanayo oo go hullaaban.Intii aanay Negeeye iyo Diiriye hadalka odayga ka jawaabin ayay cay iyo canaan kale sida hogosha ugu hooreen.Dadka Filla Adduun ku tunta iyo deriska aqooni ka ma dhexayso, ismana dhex galaan, xataa isma salaamaan. Laakiin intooda waxay u furan tahay ogi nacayb badan ayay u qabaan.Dhawr eray oo canaan ah markii la isweydaarsaday ayay xiisaddu cirka isku sii shareertay, Negeeye iyo Diiriye ayaa sida Buurta Carrafa dhagax la huwiyay. Iyaga oo nabarro qaba markii ay gudaha u yaaceen filladii oo dhan ayaa isu dayaantay. Quraaradihii daqaadaha oo dhulka u daadanaya ayaa la maqlay, ganjeeladii ayaa la gilgilay kooxdii gudaha ku jirtayna kabash kabashtii ayaa ka dhammaatay oo marba qol ayay isu dabo yaaceen. Dadka meesha ku jira waxaa ka mid ah Negeeye iyo sarkaal kale oo bastoolado ku hubaysan.“Iska fadhiya, iska fadhiya idinku, bani aadan kibiray aniga ayaa shaqadooda aqaane”, ayuu Negeeye martidii u sheegay, nabar dhafoorka kaga dhacay inta uu dhiig ka masaxay ayuu bastooladdii la soo baxay oo cabbaystay.Inta uu mar kale ganjeeladii furay ayuu dadkii oo dhagax la soo tuban laba xabbadood cagaha u geliyay. Kabtaydii meeday ayaa ka dhacday, iyaga oo orodkii isa sii dul fuulaya ayuuna sii daawaday. Labadii gabdhood ee muranku ka bilawdayna dadkii yaacay ayaa hore u sii jiitay.Habeenkaas ayaa dadkaa masaakiinta ah ugu dambaysay in ay filladaa barakaysan ku soo xad gudbaan.Raxmo waxay ugu dambaysay gabdho badan oo adeegto ka soo noqday Filla Adduun, kuwaas oo ay mid waliba maalmo yar gudahood shaqada ka carartay. Dhammaan waxay ka argaggaxeen xayodarrada meesha ka socota, iyo isla markaas ragga aan xishoodka aqoon ee Negeeye ugu horreeyo, kuwaas oo inta ay kijada ugu galaan kor iyo hoos meesha ay gacantoodu gaadhi kartaba gaadhsiiya, wax aanay u soo shaqo teginna ka qalqaashada. La ma tirin karo inta gabdhood ee sababtaas shaqada kaga tagtay. Laakiin Raxmo waa ay ugu miskiinsanayd ama ugu dulqaad badnayd.Da’deedu waxay ahayd toddoba iyo toban jir, laakiin ka ma ay dheerayn mitir iyo afartan, culayskeeduna afartan wuu ka hooseeyay. Waxay ku dhalatay Afgooye, iyada oo sagaal jir ah markii ay hooyadeed dhimatay ayuu aabbaheed Xamar ku guursaday naag kale oo Raxmo aad ugu darrayd. Nolol silic leh oo guriga aabbaheed ee aan laga jeclayn iyo ka habaryarteed ee faqiirka ah u dhaxaysa ayay ku soo kortay. Weligeed dugsi ma ay dhigan, iyada oo kow iyo toban jir ah ayayna markii ugu horreysay adeegto noqotay taas oo ay habaryarteed u soo heshay. Markaa ka dib dad ka la duwan ayayxirfaddaa ugu soo adeegtay, kuwaas oo ay qaarkood ka soo martay waayo’aragnimo xun.Qurux lagu ammaano ma leh, laakiin dadkeeda waa ay iskaga dhex jirtaa. Gaabnaanta iyo lafo yaraanta dartood jeer wejigeeda la arko waxay u eg tahay ilmo yar. Waxay nolosha kaga riyootaa oo keliya nin jeclaada oo guursada kana saara adeegtonimada. Laakiin nin gol qabateeya mooyee mid guur ka la hadla waxaa ka jiray oday lixdan jir ah, kaas oo ay qoyskiisa beri adeegto u ahayd. Isagana shaqadiiba waa ay uga carartay iyada oo leh: “Duqaan quxuubka ah fiiri! Aniga qof oo isnacday maas ii malaynaa?”Guriga Negeeye waxa ka dhaca iyo dadka isku roorsada iyadu ma jecla laakiin dan ka ma gasho. Iyada oo heeso hindi ah iyo kuwo banaadiri ah marba mid qaadaysa ayay shaqadeeda si daacad ah u gudataa, taas oo ka kooban cunto kariska, nadaafadda iyo u adeegga dadka halkaa ku laacdama. Habeenka ay shaqada ku daahdo ama aad u daallan tahay waxay isaga hoyataa qolkaa kijada ku xiga oo ay kuwii iyada ka horreeyayna seexan jireen. Hawsha gurigu ha iska dhib badnaato, jawigana ha ku diiqadooto, laakiin dhaqaale ahaan raalli ayay ka tahay oo mushaharkeedu adeegto ku ma xuma, dadka guriga ku tuntana dhacdhac ayay ka heshaa. Iyaguna Raxmo-Yarey ayay u la baxeen oo waxay ku jecel yihiin daacadnimada iyo dhego nugaylka.Maanta martidu waa ay badnayd, hawshuna waa ay cuslayd. Saqdhexe ayay Raxmo iyada oo aan daal isqaadi karin furaashkii qolkeeda dhulka yaallay isku tuurtay. Iyada oo aan dhinaceedu gogosha gaadhin ayay gama’day. Laakiin dadkii iyagu weli waa ay bulaamayaan oo cawayskooda fari ka ma qodna. Goor dambe iyada oo hurdo mayd uga dhow, ilayskuna u dansan yahay, ayay ku toostay gacmo waaweyn oo jidhkeedii yaraa dhan walba u xulaya, timo qodxo la moodo oo dhabanka ka mudmudaya iyo neef ay sigaar iyo khamri ka buuxaan.“Yaa waaye?… Yaa waaye?…” ayay ku qaylisay iyada oo argaggaxsan.“Usuus! Raxmo, waa Negeeye ee aamus!”“Adiga ma waalatay, Negeeye? I dhaaf, i dhaaf, iga kac aniga gurigaaga haddaan kaaga baxaaye...”“Ramxo, miskiinnimada iska daa, kaniba waa gurigaagii ee xaggee baad ka aadaysaa”, ayuu ku yidhi, isaga oo isla markaa yartii sidii libaax sagaaro qabtay laabta gashaday dharkii yaraana midba dhan uga tuuray.“I dhaaf aniga, i sii daa aan ku dhahay. Iga kac! Waa i xoogee miyaa? Alla aaboow!...”Iyada oo sidaas u cataabaysa ayuu ka dan dhammaystay. Kuwii kale markaas waa ay wada hurdeen, haddii se ay qaylada iyo baroorta Raxmo ku toosi lahaayeen sakhrad iyo qaaddiro ayay la daateen oo dadka xabaalaha ku jira ka ma duwana.Markaa ka dib wuxuu bilaabay in uu maslaxo oo ku yidhaahdo:“Raxmo, maxaad la ooyaysaa, wax naag lagu sameeyo wax ka badan miyaan kugu sameeyay? Waan ku jecel ahay, haddii aad rabtidna waan ku aroosaa, gurigan aad ka shaqaysana adiga ayaa yeelanaya.”"},{"question":"Wọn ni afẹfẹ idana lo fa ijamba ina to ṣọṣẹ ni Surulere","answer":"Ọga agba ajọ to n ri si iṣẹlẹ pajawiri nipinlẹ Eko (LASEMA), Dokita Olufẹmi Oke-Ọsanyintolu, ti ṣalaye pe gaasi idana kan to bu gbamu lojiji lo ṣokunfa ina nla kan to ṣọṣẹ lagbegbe Surulere, nipinlẹ Eko, lopin ọsẹ to kọja yii.Owurọ ọjọ Aje, Mọnde, ni Oke-Ọsanyintolu ṣọrọ naa fawọn oniroyin nigba to n ṣalaye nipa abajade iṣẹ iwadii ti wọn ṣe.O ni ẹri fihan pe ọkan lara awọn ọmọri ati okun ti wọn so mọ agolo afẹfẹ idana naa ti jẹra, to si ti n yọ jo. Bi kinni naa ṣe jo yii lo mu ki afẹfẹ naa gbina lojiji. Ohun to mu ko buru ni pe awọn eeyan to wa lawọn ṣoọbu naa ti lọ sile, to si tun jẹ oru niṣẹlẹ naa waye.Bakan naa lo ni ijọba maa ṣayẹwo sawọn ile ti ina naa kan atawọn ti afẹfẹ ina naa rọ lu, lati mọ boya wọn ṣi bojumu fawọn eeyan lati gbe, tabi wọn ti di ẹgẹrẹmiti. Ṣaaju ni Adele Ọga agba fun ileeṣẹ panapana ipinlẹ Eko, Abilekọ Margaret Adeṣẹyẹ, ti sọ pe iwadii ti n lọ lọwọ lati mọ pato ohun to ṣokunfa iṣẹlẹ to waye loru mọju ọjọ Aiku, Sannde ọhun, ninu eyi ti ọpọ dukia ati ọja ọpọlọpọ miliọnu naira ti ṣegbe.O ni okunkun to kun dudu wa lara ohun to ṣediwọ lati tete mọ ohun to ṣokunfa ina yii, ko si jẹ ko rọrun lati pa a lasiko, tori ọganjọ oru lawọn gba ipe pajawiri nipa iṣẹlẹ buruku ọhun.Adeṣẹyẹ ni loju-ẹsẹ lawọn oṣiṣẹ ileeṣẹ naa lati ọfiisi awọn to wa ni Isọlọ ati Bọlade, ti dahun pada, ti wọn si kapa ina ọhun.Ṣa, o fidi ẹ mulẹ pe ko si ofo ẹmi kankan ninu ijamba yii, bẹẹ ni ko sẹni to farapa."},{"question":"Angular velocity ڪهڙي قسم جي رفتار جي برابر آهي؟ پوئين سوال کي ڏنو ويو، هڪ حوالو لکو جنهن ۾ جواب شامل آهي. اهو ٿي سگهي ٿو 1 - 20 جملا. پس منظر:","answer":"ٽوڪ قوت جي گردش جي برابر آهي جيئن زاويه پوزيشن جي گردش جي برابر آهي، رفتار جي زاويه جي رفتار، ۽ رفتار جي زاويه جي رفتار. نيوٽن جي تحرڪ جي پهرين قانون جي نتيجي ۾ ، اتي گردش جي حرڪت موجود آهي جيڪا انهي ڳالهه کي يقيني بڻائي ٿي ته سڀئي جسم پنهنجي زاوي حرڪت کي برقرار رکندا آهن جيستائين هڪ غير متوازن ٽوڪ تي عمل نه ڪيو وڃي. اهڙي طرح ، نيوٽن جي حرڪت جو ٻيو قانون سخت جسم جي فوري زاوي تيزي لاءِ هڪ مشابه مساوات حاصل ڪرڻ لاءِ استعمال ڪري سگهجي ٿو:"},{"question":"Inona no soa azo avy amin’ny fanantenana eo amin’ny fiainana andavanandro?","answer":"Ny fanantenana dia mety hampihena ny adin-tsaina, hanatsara ny fahasalamana ara-tsaina, hanorina faharetana manoloana ireo sakana, ary hampiroborobo ny fifandraisana ara-tsosialy tsara."},{"question":"Nkechi bụ nwata nwaagbọgho bitụrụ mma aka, too ma kwụrụ chim. Eze dị ya n’ ọnụ na-enwu ka anyanwụ ụtụtụ. Nne na nna ya hụrụ ya n’anya nke ukwu n’ ihi na o bụ ọtu mkpụrụ anya ji isi ụgwọ.Mgbe Nkechi ruru afo iri na asaa, isi bidoro nwube ya ọkụ. O nwekwaghi onye ọ na-atụ egwu. Ọ mechara banye mahadum dị na Nsụkka bụ ebe ọ na-amu etu ọ ga-esi bụrụ onyeokaiwu. O bidoro na-epiogharị. Ihe kachasị njọ bụ na Nkechi na-eso ụmụnwoke ndịLụrụla nwaanyị. Ọ nakwaghi anọ n’ụlọakwụkwọ ma ya fọdụ ịgụ akwụkwọ. E mechara chụọ ya n’ ụlọakwụkwọ maka na ọ dara ule ihe-ọmụmụ niile o mere n’afọ nke abụọ ya. Otu mgbe ahụkwa ka nne na nna ya nwụrụ n’ihe mgberede okporoụzo. Mma Nkechi rụrụ mgbe ọ tụụrụ ime ọkwa. O mechara buru afọ ime a gbafuo. Nkechi eriela Ihe oji maka ya mụrụ anya, ura eburu ya.Site n’ihe ị gụrụ n’ederede a, agwa ọjọọOptionsA) dị mmaB) na-enye ugwuC) na-ebute ọghọmD) na-enye aha ọma","answer":"Site na edemede a o gosipụtara na agwa ọjọọ na-ebute ọghọm. Ya bụ na aziza ajụjụ a bu (C)"},{"question":"\\"喜马拉雅学乖\\"的课程质量如何？","answer":"\\"喜马拉雅学乖\\"的课程质量通常很高，很多课程都是由专业的教师或行业专家讲解。"},{"question":"வினா  திரவ நிலையில் உள்ள உலோகம்  எது ?","answer":"விடை    பாதரசம்"},{"question":"ලෝකප්‍රකට රංගන ශිල්පී ෂෝන් කොනරි රඟපෑ , \\" ජේම්ස් බොන්ඩ් \\" චරිතය ඇතුලත්වූ පළමුවැනි චිත්‍රපටය කුමක්ද ?","answer":"ලෝකප්‍රකට රංගන ශිල්පී ෂෝන් කොනරි රඟපෑ , \\" ජේම්ස් බොන්ඩ් \\" චරිතය ඇතුලත්වූ පළමුවැනි චිත්‍රපටය Dr . No ( 1962 වසරේදී ) යි."},{"question":"From the perspective of cognitive science, how does brain neuroplasticity affect people's learning process and the development of new skills, especially for those who have suffered a neurological injury?","answer":"Neuroplasticity is the ability of the brain to form new connections between neurons, depending on use and experience. For people who have suffered a neurological injury, this makes it possible to recover lost functions or develop new strategies by activating the non-damaged side of the brain.Neuroplasticity was once thought by neuroscientists to manifest only during childhood, but research in the latter half of the 20th century showed that many aspects of the brain can be altered (or are \\"plastic\\") even through adulthood. However, the developing brain exhibits a higher degree of plasticity than the adult brain. Activity-dependent plasticity can have significant implications for healthy development, learning, memory, and recovery from brain damage."},{"question":"د ورېښمو لار څنګه په نړیواله سوداګرۍ او کلتوري تبادله اغیزه وکړه؟","answer":"ځواب: د ورېښمو لار، د سوداګریزو لارو یوه شبکه چې ختیځ او لویدیځ سره نښلوي، د نړیوالې سوداګرۍ او کلتوري تبادلې په جوړولو کې مهم رول لوبولی دی. د هان امپراتورۍ په جریان کې تاسیس شوی، دا د آسیا، اروپا او افریقا ترمنځ د توکو، ټیکنالوژیو او نظریاتو تبادله اسانه کړه. د ورېښمو لارې نه یوازې د ورېښمو سوداګرۍ ته لاره هواره کړه بلکه د مصالحو، قیمتي فلزاتو، ټوکرونو او ټیکنالوژیو هم. د اقتصادي معاملو ترڅنګ، د ورېښمو لارې کلتوري تعاملات پیاوړي کړل، ځکه چې مسافرینو ژبې، مذهبونه او هنري اغیزې شریکې کړې. دې متقابلې پیوستون د نړۍ په کچه د یو ځای شوي نړۍ لپاره بنسټ کېښود."},{"question":"سوال: دو مینڈک کریم کی بالٹی میں گر گئے۔ ایک مینڈک نے ہار مان لی اور ڈوب گیا، لیکن دوسرا لات مارتا رہا۔ ثابت قدم مینڈک کے ساتھ کیا ہوا، اور یہ کہانی ہمیں کیا سکھاتی ہے؟","answer":"جواب: ثابت قدم مینڈک اس وقت تک لات مارتا رہا جب تک کہ کریم مکھن میں تبدیل نہ ہو جائے اور وہ بالٹی سے باہر کود جائے۔ کہانی ہمیں مشکل حالات میں بھی عزم اور ہمت نہ ہارنے کی اہمیت سکھاتی ہے۔سبق: ثابت قدمی مصیبت کو موقع میں بدل سکتی ہے۔"},{"question":"संभाजी राजाच्या मृत्युनंतर मराठ्यांचे छत्रपती कोण बनले ?","answer":"राजाराम"},{"question":"Para resumir:  Un auto bomba y dos atacantes suicidas causaron las explosiones.Medios estatales sirios dicen que las explosiones fueron causadas por un auto bomba y dos atacantes suicidas y las imágenes de televisión mostraron edificios en llamas y autos destruidos.Se ha reportado más de un centenar de personas heridas.El autodenominado grupo Estado Islámico se atribuyó la autoría de los ataques.Murieron al menos 45 personas y se han reportado decenas de heridos.Un autobús y un cuartel militar sufrieron graves daños.Los corresponsales aseguran que los destrozos son enormes.Los periodistas de la BBC que se encuentran allí dijeron que el aire hay un fuerte olor a explosivos, sangre y fruta quemada, pues había un mercado en los alrededores.El corresponsal de la BBC en Damasco, Rami Ruhayem, dijo que \\"la destrucción es enorme\\" y que la explosión golpeó a varios vehículos, incluido un autobús que se encontraba en el medio de la calle y quedó \\"completamete destruido y volcado\\".Final de Quizás también te intereseEl santuario de la zona es uno de los más populares entre los musulmanes chiítas y alberga en su interior la tumba de una de las nietas del profeta Mahoma.El templo llevaba tiempo bajo el punto de mira de los yihadistas islamistas, quienes amenazaron con atacarlo en febrero del año pasado.Las explosiones se produjeron cerca de uno de los templos más populares entre los musulmanes chiítas.Los radicales de Estado Islámico dijeron en un comunicado que \\"dos soldados del califato llevaron a cabo operaciones de martirio en el área de Sayyida Zeinab, matando a cerca de 50 e hiriendo a alrededor de 120\\".Diálogos de paz y tensionesLos ataques se produjeron mientras miembros del gobierno sirio y de grupos de la oposición se reúnen en Ginebra, Suiza, con motivo de las negociaciones de paz auspiciadas por la ONU para tratar de lograr la paz en Siria.El principal grupo de la oposición se retractó de su amenaza de boicotear las conversaciones, pero dijo que el gobierno sirio debería satisfacer algunas...nSummary in the same language as the doc:","answer":"Al menos 50 personas murieron en tres explosiones cerca del santuario chiíta de Sayyida Zeinab, al sur de la capital siria, Damasco."},{"question":"Ọkan pataki lara iran to le ba wa gbogun ti wahala eto aabo lorileede yii ni awọn Fulani-Oluwoo","answer":"Ọba Adewale Akanbi, Oluwoo tilu Iwo, ti ke si awọn Fulani darandaran atawọn Bororo ti wọn n gbe niluu Iwo ati ayika rẹ lati dẹkun kiko maaluu wọn jẹko kaakiri oko oloko.Oluwoo sọrọ yii laafin rẹ lasiko ipade alaafia kan to ṣe pẹlu awọn Fulani darandaran atawọn agbẹ. O ni niwọn igba toun ti gba awọn Fulani naa tọwọtẹsẹ lasiko ti ọpọlọpọ awọn ori-ade n le wọn jade kuro niluu wọn, ko gbọdọ nira fun awọn naa lati gbe igbesẹ ti yoo mu alaafia wa laarin ilu Iwo.Gẹgẹ bi kabiesi ṣe sọ, “Emi mọ pe ọdaran yatọ si iran, ko si iran ti ko ni ọdaran, idi niyẹn ti n ko fi le pe gbogbo awọn Fulani darandaran ni ọdaran, ṣugbọn ẹyin naa gbọdọ gbe igbesẹ ti yoo jẹ kawọn eeyan mọ iyatọ laarin ẹyin atawọn to n da wahala silẹ.“Mo mọ pe ọkan pataki lara iran to le ba wa gbogun ti wahala eto aabo lorileede yii ni iran Fulani, idi ni pe inu igbo lẹ n gbe, ẹ mọ awọn ajeji ti wọn n gba’nu igbo wọnu ilu laarin oru, ẹ mọ aṣiri wọn, ẹ si le fi to awa ori-ade leti nitori awa la sun mọ yin ju.“O ti to asiko bayii ki ẹ jawọ ninu kiko awọn maaluu yin jẹko oloko ka, ko sẹni ti ẹ ba oko rẹ jẹ ti inu rẹ yoo dun, a si n ka awọn eeyan wa lapa ko ni, ẹ ba awọn eeyan yin sọrọ, ko sẹni ti ko le fa wahala.“Ko too di pe ijọba maa gbe ofin to lagbara silẹ fun yin, ẹ tete ba ara yin sọrọ, ẹ ko awọn maaluu yin soju kan ṣoṣo, ẹ jẹ kawọn ọmọ yin lọ maa ja koriko wa fun wọn dipo ki wọn lọọ maa ba oko oloko jẹ kaakiri.“Emi o fẹ wahala lorileede yii rara, bẹẹ ni n ko fẹ wahala niluu Iwo, mo ti gba yin nigba ojo, ẹyin naa ẹ gba mi nigba ẹẹrun. Mo ko yin mọra, gbogbo nnkan ti ẹ ba fẹ la maa ṣe fun yin, ẹ ko awọn maluu yin soju kan”Ẹni to ṣoju kọmiṣanna ọlọpaa Ọṣun nibi ipade apero naa, ACP Obbo Ukam, sọ pe alaafia nikan ni ọpakutẹlẹ idagbasoke to ba fẹẹ wa nibikibi, o ni dipo ki awọn araalu maa ṣedajọ lọwọ ara wọn, ki wọn maa fi ẹjọ Fulani darandaran to ba fi ẹran jẹ oko wọn sun ọlọpaa tabi awọn ori-ade.Bakan naa ni alaga ipade naa to tun jẹ Kọmiṣanna feto ọgbin nipinlẹ Ọṣun, Ọnarebu Dayọ Adewọle, sọ pe laipẹ nijọba yoo ṣepade pọ pẹlu awọn tọrọ kan lati buwọ lu ohun ti yoo jẹ ijiya fun ẹnikẹni to ba ko maaluu jẹ kaakiri nipinlẹ Ọṣun.Gbogbo awọn ori-ade, awọn Fulani, awọn Bororo, awọn agbẹ atawọn mi-in ti wọn wa nibẹ ni wọn gboriyin fun Ọba Akanbi lori igbesẹ naa, ti wọn si sọ pẹlu idaniloju pe yoo mu ayipada nla ba nnkan niluu Iwo ati agbegbe rẹ."},{"question":"Cari aspek dan polaritas sentimen dari kalimat di bawah ini beserta penjelasannya!Semua makanannya enak, tempatnya nyaman dan pelayanannya baik sekali.","answer":"1. aspek: makanan, sentimen: positif, karena mengandung kata bermakna positif yaitu \\"enak\\".Kalimat: Semua makanannya enak2. aspek: tempat, sentimen: positif, karena mengandung kata bermakna positif yaitu \\"nyaman\\".Kalimat: tempatnya nyaman.3. aspek: pelayanan, sentimen: positif, karena mengandung kata bermakna positif yaitu \\"baik sekali\\".Kalimat: pelayanannya baik sekali."},{"question":"මාධ්‍ය අංශු චලනය වන දිශාව සහ තරංගය ගමන් කරන දිශාව පදනම් කරගෙන යාන්ත්‍රික තරංග වර්ග දෙකකට බෙදිය හැකිය. ඒවා නම් කරන්න.","answer":"මාධ්‍ය අංශු චලනය වන දිශාව සහ තරංගය ගමන් කරන දිශාව පදනම් කරගෙන යාන්ත්‍රික තරංග බෙදෙන වර්ග දෙක පහත දක්වා ඇති ඒවාය.1. තීර්යක් තරංග (Transverse waves)2. අන්වායාම තරංග (Longitudinal waves)"},{"question":"కింది పదాలను విడదీసి సంధి పేర్లను రాయండి.అ) ఔరౌరఆ) దధ్యోదనముఇ) ప్రథమైకఈ) చిట్టచివరఉ) అత్యుగము","answer":"అ) ఔరౌర = ఔర + ఔర – ఆమ్రేడిత సంధిఆ) దధ్యోదనము = దధి + ఓదనము – యణాదేశ సంధిఇ) ప్రథమైక = ప్రథమ + ఏక – వృద్ధి సంధిఈ) చిట్టచివర = చివర + చివర – ఆమ్రేడిత ద్విరుక్తటకారాదేశ సంధిఉ) అత్యుగము = అతి + ఉగ్రము – యణాదేశ సంధి"},{"question":"سەرۆکی هەرێمی کوردستان کێ بوو لە ساڵی ٢٠١٨ - ٢٠٢٣ ","answer":"سەرۆک نێچیرڤان بارزانی "},{"question":"Apakah faktor-faktor yang mencetuskan Perang Dunia Kedua (1939-1945) ? ","answer":"Faktor-faktor yang mencetuskan Perang Dunia Kedua (1939-1945) adalah seperti berikut:1. Jerman menganggap Perjanjian Versailles tidak adil.2. Kandungan Perjanjian Versailles mencabar kedaulatan Jerman.3. Tanah jajahan Jerman dirampas.4. Jerman perlu bayar pampasan perang yang tinggi.5. Jerman dilarang membesarkan saiz tenteranya.6. Itali yang menyertai Pakatan Bertiga turut tidak berpuas hati.7. Itali tidak diberikan tanah jajahan seperti Perancis dan Poland.8. Liga Bangsa-Bangsa gagal menguatkuasakan perlucutan senjata.9. Jerman mengetepikan Perjanjian Versailles.10. Jerman keluar daripada Liga Bangsa-Bangsa.11. Jerman memperbesar angkatan tenteranya secara terbuka.12. Liga Bangsa-Bangsa gagal menangani krisis pencerobohan wilayah13. Jepun menakluki Manchuria, wilayah China.14. Itali menyerang Habsyah di Afrika."},{"question":"मानसिक र शारीरिक दुवै स्वास्थ्य कायम राख्न ध्यानले कस्तो भूमिका खेल्छ?","answer":"ध्यान चिन्ता कम गरेर, विश्राम प्रवर्द्धन, र दिमाग र शरीर बीचको सम्बन्ध बढाएर मानसिक र शारीरिक स्वास्थ्य कायम राख्नको लागि एक शक्तिशाली उपकरणको रूपमा कार्य गर्दछ। यो सुधारिएको प्रतिरक्षा प्रकार्य र राम्रो तनाव व्यवस्थापन संग जोडिएको छ।"},{"question":"තම ටෙස්ට් ක්‍රිකට් දිවිය තුළ කඩුලු 700 සීමාව පසුකළ ක්‍රීඩකයන් දෙදෙනා කවුද?","answer":"ශේන් වෝන් සහ මුත්තයියා මුරලිදරන්"},{"question":"请回答以下问题：问题：波斯文化中的传统服饰是什么样的？","answer":"答案：波斯传统服饰注重华丽和细节，常包括长袍、头巾和面纱。男性通常穿着长袍和宽松裤子，而女性则穿着丰富多彩的服装，带有绣花和珠饰。"},{"question":"Які з чисел 148, 275, 400, 12 296, 43 150, 85 225, 90 000 діляться на 4? Граматика коректна, інформація зрозуміла","answer":"На 4 діляться числа 148, 400, 12 296, 90 000Граматика коректна, інформація зрозуміла"},{"question":"Địa danh nào được gọi là thành phố của chiếc vương miện tím?","answer":"Athens là thủ đô và cũng là thành phố lớn nhất Hy Lạp (2.929 km2). Theo Culture Trip, với lịch sử khoảng 3.400 năm, hơn 4.000 năm có người sinh sống, Athens là thủ đô lâu đời nhất châu Âu và bậc nhất thế giới. Cũng nhờ đó, thành phố sở hữu nhiều phong cách kiến trúc, từ Greco - La Mã, tân cổ điển đến hiện đại.Theo thần thoại Hy Lạp, nữ thần Athena và thần Poseidon từng tranh giành quyền làm người bảo hộ thành phố này. Họ tặng một món quà cho người dân. Cây olive của Athena được cho là có giá trị hơn mạch nước mặn của Poseidon, do đó tên của thành phố được đặt theo tên nữ thần.Theo Telegraph, tên gọi \\"thành phố của chiếc vương miện tím\\" lấy cảm hứng từ lời thơ cổ của nhà thơ Pindar khi viết về Athens: \\"Thành phố của ánh sáng với chiếc vương miện màu tím, nơi chốn mến yêu của các thi nhân, kiệt tác nghệ thuật của Hy Lạp\\".Attica (vùng lịch sử của Hy Lạp, bao gồm cả thủ đô Athens) có khí hậu đặc trưng bởi độ ẩm thấp và tỷ lệ bụi cao trong không khí, khiến hoàng hôn có màu tím, phủ một lớp bao quanh những ngọn núi, được ví von như chiếc vương miện.Trong cuốn tiểu thuyết \\"Chiếc vương miện màu tím\\" của Geoffrey Trease, biệt danh này lại được giải thích là ám chỉ màu tím nhạt của đá cẩm thạch trên đồi Acropolis."},{"question":"What is the meaning of concentration camps?","answer":"The term \\"concentration camps\\" refers to facilities where large groups of people, often civilians, are detained or confined under the authority of a government or other controlling power. These camps have historically been associated with certain dark periods in history, particularly during times of conflict, war, or oppressive regimes."},{"question":"බීට් යනු කුමක්ද?","answer":"බීට් හෙවත් බීට්රූට් යනු එළවළුවක්ය. ඵල ආහාරයට ගනු ‍ලැබේ. ශීත දේශගුණය ප්‍රිය කිරීම නිසා උඩරට එළවළුවක් ලෙස හැදින්වේ."},{"question":" ‘అడిగెదనని కడువడి జను, నడిగినఁదను మగుడ నుడుగడని నడయుడుగున్’, ఈ వాక్యంలో అలంకారం గుర్తించి, లక్షణం రాయండి.","answer":"అలంకారము : వృత్త్యనుప్రాసాలంకారం.లక్షణం : ఒకే అక్షరం, పలుమార్లు ఆవృత్తి అవడం."},{"question":"Menene sunan littafin musulmi mai tsarki?","answer":"Ana kiran sa Alqur'ani."},{"question":"ഉക്രെയ്നിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ്?","answer":"ഉക്രെയ്നിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ് കൈവ്. "},{"question":"নিচের অনুচ্ছেদের বিষয় কি? ২য় হিজরির আলোচনায় উল্লেখযোগ্য ঘটনা হলো কিবলা পরিবর্তন, গাযওয়ায়ে বদর এবং সারিয়ায়ে আব্দুল্লাহ ইবনে জাহাশের ঘটনা। ৩য় হিজরির আলোচনায় উল্লেখযোগ্য সকল ঘটনা গাযওয়ায়ে উহুদ ও গাযওয়ায়ে গাতফানের ঐতিহাসিক যুদ্ধ। ৪র্থ হিজরির আলোচনায় বীরে মাউনা অভিমুখে সারিয়ায়ে মুনজিরের ঘটনা উল্লেখযোগ্য বলে বিবেচিত। ৫ম হিজরিতে কুরাইশ ও ইহুদিদের একতা বন্ধনে যৌথ ষড়যন্ত্র ও আহযাবের যুদ্ধ সংঘটিত হয়। ৬ষ্ঠ হিজরিতে হুদাইবিয়ার সন্ধি, বাইয়াতে রিদওয়ান এবং বিশ্বের বিভিন্ন রাষ্ট্রপ্রধানদের নিকট পত্রের মাধ্যমে ইসলামের দাওয়াত প্রেরণ এবং এ বছরেই আল্লাহর তলোয়ার ঘোষিত খালিদ বিন ওয়ালিদ ও আমর ইবনুল আস ইসলাম গ্রহণ করেন। ৭ম হিজরির আলোচনা গাযওয়ায়ে খায়বার, ফাদাক বিজয় এবং উমরার কাযা আদায়। ৮ম হিজরিতে সারিয়ায়ে মুতা ও মক্কা বিজয়ের মত গুরুত্বপূর্ণ ইতিহাসের বাঁক ঘুরিয়ে দেয়া ঘটনাগুলো সংঘটিত হয়। ৯ম হিজরিতে তাবুক যুদ্ধ, হাজ্জুল ইসলাম, প্রতিনিধি দলের আগমন ও দলে দলে ইসলাম গ্রহণের ঘটনাগুলো প্রণিধানযোগ্য। ১০ম হিজরিতে নবী বিদায় হজ্জের জন্য ২৫শে জিলকদ সোমবার মক্কার উদ্দেশ্যে রওয়ানা হন। ১১শ হিজরির আলোচনা সারিয়ায়ে উসামা, অন্তিম পীড়া এবং মৃত্যুবরণের সময় নবীর সর্বশেষ উক্তি ছিল 'আমি রফিকে আ'লাকে পছন্দ করি' অপর বর্ণনায় রয়েছে ওনার শেষ উক্তি ছিল \\"নামাজ নামাজ\\"।","answer":"গাযওয়ায়ে বদর |"},{"question":"የብርቱካን ዛፍ ቁመቱ ስንት ሜትር ይሆናል?","answer":"10 ሜትር"},{"question":"nhận định về tác phẩm “Người lái đò sông Đà” - Nguyễn Tuân","answer":"Lật mở từng trang viết của nhà văn Nguyễn Tuân, không khó để nhận thấy những con người phi thường, những cảm xúc dữ dội, mãnh liệt, những khung cảnh ấn tượng nơi thác ghềnh, rừng thiêng, núi cao, bão, gió - Tất cả được thâu tóm qua lăng kính 'vạn hoa' của nhiều ngành nghệ thuật và diễn tả bằng ngòi bút sắc bén, ngang tàng. Dường như, cá tính không thể trộn lẫn ấy nảy sinh từ cẩn tắc, từ trăn trở khôn nguôi trên hành trình đi tìm cái đẹp của một con người rất mực tài hoa mà cuộc sống trong đời thực cũng rất lạ lùng"},{"question":"Apa yang perlu saya buat jika saya menjadi mangsa skim pelaburan haram?","answer":"Jika anda menjadi mangsa skim pelaburan haram, sila buat laporan polis. Kemudian, laporkan kepada agensi penguatkuasa yang berkenaan. Anda juga harus menyimpan semua dokumentasi berkaitan semua pelaburan anda seperti slip bank, slip deposit, perjanjian, baucer yang diterima dari syarikat atau pelaku supaya anda boleh menggunakan dokumen itu untuk mengambil tindakan undang-undang terhadap syarikat tersebut."},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 旅行会社のJTBは、4月終わりから5月始めの連休に旅行する人がどのくらいいるか調べました。それによると、4月25日から5月5日までに、日本の中で1泊以上の旅行をする人は2450万人になりそうです。これは去年の同じときの1.5倍ぐらいで、新型コロナウイルスが広がる前の2019年と同じぐらいまで戻りそうです。このうち約2000人に聞くと、1泊の旅行が39%、2泊の旅行が33%でした。外国へ旅行する人は20万人で、2019年の20％ぐらいになりそうです。ハワイと韓国に行く人が多いようです。旅行会社は「物の値段が高くなっているなどの理由で、今年の連休は日本の中では近いところに旅行する人が多いようです」と話しています。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。- 連休: 1）休みの日が続くこと。また、続いた休日。- 1泊: 1）自分の家でない所に、ひと晩泊まること。- 広がる: 1）広くなる。2）広々と見わたせる。3）行きわたる。4）大きくなる。- 約: 1）ちかう。取り決める。2）縮める。省く。簡単にする。3）おおよそ。ほぼ。だいたい。- 泊: 1）船が港にとまる。2）自分の家でない所にとまる。3）あっさりしている。4）とまった数を数える言葉。"},{"question":"Apakah maksud gali lubang tutup lubang?","answer":"Maksudnya adalah Pinjam wang untuk bayar hutang."},{"question":"Apakah maksud 'hati gajah sama dilapah, hati kuman sama dicecah'? Berikan satu contoh ayat.","answer":"Ia bermaksud pengagihan secara adil atau sama banyak. Contoh ayat: Kita hendaklah mengamalkan prinsip hidup \\"hati gajah sama dilapah, hati kuman sama dicecah\\" demi mengekalkan keamanan dan keharmonian masyarakat berbilang kaum di negara ini."},{"question":"Berikan pertanyaan untuk: \\"Pertempuran Iwo Jima (19 Februari sampai 26 Maret 1945), atau Operasi Detachment, adalah pertempuran besar di mana Angkatan Bersenjata Amerika Serikat berperang dan merebut pulau Iwo Jima dari Kekaisaran Jepang.\\"? Topiknya adalah Pertempuran Iwo Jima.","answer":"\\"Apa itu pertempuran Iwo Jima?\\""},{"question":"Apakah maksud 'isi dengan kuku'? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut.","answer":"Ia bermaksud sangat karib (tentang orang bersahabat atau orang berkasih-kasihan). Contoh ayat: Hubungan Siti dan Aminah amat rapat bagai isi dengan kuku kerana mereka sudah berkawan sejak dari kecil."},{"question":"Slutför den här frasen: Mollard tävlade i tre VM i skidflygning, i Vikersund 1990","answer":"där han blev nummer 34, i Planica 1994 (slutade på 29:e plats) och i Kulm 1996 där han blev nummer 33."},{"question":"\\"বাংলা ভাষা\\" শিরোনামে একটি অনুচ্ছেদ রচনা করো।","answer":"ভাবের বাহন হলো ভাষা। ভাষা যোগাযোগের সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ মাধ্যম। ভাষার মাধ্যমেই একের ভাব অন্যের মধ্যে সঞ্চারিত করা সম্ভব হয়। পৃথিবীর এক এক অংশে এক এক ভাষার উৎপত্তি। তাই ভৌগোলিক অঞ্চল ভেদে মানুষের ভাষাও ভিন্ন ভিন্ন। বর্তমান পৃথিবীতে প্রায় সাড়ে তিন হাজারের ওপর ভাষা রয়েছে। তার মধ্যে বাংলা অন্যতম। বাংলা হলো বাঙালির মাতৃভাষা। এ ভাষার রয়েছে হাজার বছরের সমৃদ্ধ ইতিহাস। ভাষাভাষী জনসংখ্যার দিক দিয়ে বাংলা পৃথিবীর চতুর্থ বৃহৎ মাতৃভাষা। বর্তমানে পৃথিবীতে প্রায় চব্বিশ কোটি লোক বাংলা ভাষায় কথা বলে। পৃথিবীর অধিকাংশ ভাষারই আদি উৎস খুঁজে বের করা সম্ভব হয়েছে। মাত্র হাতে গোনা কয়েকটি মূল ভাষা গোষ্ঠী থেকে বিশ্বের যাবতীয় ভাষার উদ্ভব। এর একটি হলো ইন্দো-ইউরোপীয় ভাষা যার অন্যতম একটি শাখা হলো ভারতীয় আর্যভাষা। এ ভাষা থেকেই সৃষ্টি হয় বাংলা ভাষা। বাংলাদেশের অধিবাসীরা এখন যে বাংলা ভাষার ব্যবহার করছে তা আদিতে এমন ছিল না। নানা বিবর্তনের মধ্য দিয়ে উদ্ভব ঘটেছে আজকের বাংলা ভাষা। সুনীতি কুমার চট্টোপাধ্যায়ের মতে পূর্ব মাগধি অপভ্রংশ থেকে বাংলা ভাষার সৃষ্টি হয়। ড. শহীদুল্লাহর মতে, আনুমানিক ৬৫০ খ্রিষ্টাব্দের দিকে গৌড়ী প্রাকৃত হতে জন্ম হয় বাংলা ভাষা। বাংলা ভাষায় রচিত সাহিত্যের আদি নিদর্শন চর্যাপদ, যা বর্তমান সময় হতে অন্তত হাজার বছর পূর্বের। মধ্য যুগ থেকে বাংলা সাহিত্যের ব্যাপক বিস্তার ঘটতে থাকে, যা এখন পর্যন্ত চলছে। বাংলাদেশ ছাড়াও পৃথিবীর নানা অঞ্চলে ছড়িয়ে ছিটিয়ে থাকা সব বাঙালিরা বাংলা ভাষায় কথা বলে। এ ভাষা আমাদের প্রাণের ভাষা। ১৯৫২ সালের ২১শে ফেব্রুয়ারি বাংলা ভাষাকে রাষ্ট্রভাষার স্বীকৃতির জন্য প্রাণ দিয়েছে অনেকে। ১৯৯৯ সালে ইউনেস্কো মাতৃভাষার জন্য আত্মদানকারী শহিদদের প্রতি সম্মান জানিয়ে ২১শে ফেব্রুয়ারিকে আন্তর্জাতিক মাতৃভাষা দিবস হিসেবে ঘোষণা করে। আমাদের প্রাণের ভাষা বাংলা আমাদের স্বপ্ন ও সাধকে পূরণ করে বলেই বাংলা ভাষা আমাদের এত প্রিয়।"},{"question":"WBS is used as the basis for planning; its refinement process stops when we reach a level for which we can reliably estimate duration and effort. Is this statementa. True orb. False","answer":"The answer is b. False.The refinement process of a work breakdown structure (WBS) stops when we reach a level for which we can reliably estimate scope, not duration and effort. This is because scope is the fundamental input to both duration and effort estimation. Once we have a clear understanding of the scope of work, we can then make informed estimates about how long it will take to complete each task and how much effort will be required.Duration and effort are both important factors in project planning, but they are ultimately secondary to scope. If we don't have a good understanding of the scope of work, then our estimates of duration and effort will be unreliable. This can lead to problems such as:Overruns: If we underestimate the duration or effort of a task, then we may not have enough time or resources to complete the project on time or within budget.Underruns: If we overestimate the duration or effort of a task, then we may waste time and resources.Therefore, it is important to focus on refining the WBS to the point where we can reliably estimate scope, and then use that information to make informed estimates of duration and effort."},{"question":"アインシュタインが唱えた有名な公式「E=mc^2」のＥはエネルギー、ｍは質量を表しますが、ｃは何を表しているでしょう？","answer":"光速です。"},{"question":"Ṣé lóòtọ́ ní Sunday Igboho ti gba ìtúsílẹ̀? Ohun tí á mọ̀ réè","answer":"Se gbajugbaja ajafẹtọ idasilẹ ilẹ Yoruba nii Oloye Sunday Adeyemọ ti gbogbo eeyan mọ si Sunday Igboho ti gba ominira lati kuro ni orileede Benin?Ibeere yi lọpọ ọmọ Naijiria n beere bayii lori ọrọ Sunday Igboho lẹyin ti iroyin jade pe gbajumọ ajafẹtọ ọmọ ilẹ Yoruba naa ti gba ominira.Ko si ṣẹyin awọn iroyin kan ti a ri eleyi to sọ pe Igboho ti gba ominira to si ti lanfaani lati tẹsiwaju lọ si orileede Germany lati Benin Republic to wa lati ọjọ yi.Agbẹjọro fun Sunday Igboho lorilẹede Naijiria, Amofin agba, Yọmi Aliyu SAN pẹlu ọkan lara awọn amugbalẹgbẹ Sunday Igboho fi idi iroyin yii mulẹ un BBC News Yoruba pe lootọ ni Sunday Igboho ti gba itusilẹ.Niwọn igba ti Benin republic ti tu Igboho silẹ ko si ohun to di i lọwọ ati wọ Naijiria - Amofin Yomi Aliyu SANNinu ọr rẹ pẹlu BBC News Yoruba, agbẹjọro fun Sunday Igboho, Amofin Yọmi Aliyu SAN ṣalaye pe ko si ohun to di Sunday Igboho lọwọ ati wọ NAijiria bayii niwọnn igba ti ijọba orilẹede Benin to fi si ahamọ ti tu u silẹ ko si ohun kan to n da iwọlewọde rẹ duro lorilẹede Naijiria.\\"Ti Benin ba ti ṣi i silẹ pe ko ṣẹ awọn Naijiria ko ni ko maa wọ Naijiria. Oun lo kan wu bẹẹ funra rẹ. O le wọle, o dẹ le jade gẹgẹ bi ọmọ Naijiria.\\"Bi ẹ ko ba ni gbagbe, Sunday Igboho lo di ero ahamọ lorilẹede Benin lọdun 2021 lẹyin ti ajọ DSS se ikọlu si ile rẹ lori ẹsun pe o n pe fun Idasilẹ orilẹede Ilẹ Yoruba.Ohun ti a ri gbọ lẹnu awọn to sun mọ Sunday Igboho ati irinajo rẹ lati ọjọ kini oṣu keje ọdun 2021 ni pe titi di alẹ ọjọ Aiku, ilu Coutonou ni Sunday Igboho wa.Ọgbẹni Ọnaọlapọ Omiyale fi idi eyi mulẹ pẹlu.Amọṣa o ni laarin oru ọjọ Aiku mọju ọjọ Aje ni Sunday Igboho tẹkọ leti lọ si orilẹede Germany.Orilẹede Germany yii naa lo n lọ ki awọn agbofinro to de e lọna ni papakọ ofurufu ni Benin ti wọn fi fi si ahamọ.“Ahamọ onigbele ni wọn wa ni Benin republic; wọn ti wa tu wọn silẹ bayii pe wọn ko lẹjọ kankan lati jẹ, ṣugbọn ijba Naijiria ko tii tu wọn silẹ eyi to tumọ si pe wọn ko tii le wọ orilẹede Naijiria.”Ki ni Igboho sọ loju opo rẹ?A kan si oju opo Sunday Igboho eleyi t fi n ba araye sọrọ ni Instagram lati ri boya o fi ikede yi si ibẹ.Ninu ohun taa ba bọ nibẹ si ni pe Sunday Igboho fi fọnran fidio idupẹ kan sita nibi to ti dupẹ lọwọ ọpọ eeyan lori ''ọjọ pataki yi''Ko sọ pato ohun ti o n waye lọjọ pataki to darukọ boya o ti lanfaani lati kuro ni Benin Republic lọ si Germany nii tabi ko si pada wa sile ni Naijiria.Lara awọn to dupẹ fun ni aarẹ Benin Patrice Tallon awọn eekan ni ilẹ Yoruba bi Ọjọgbọn Wole Soyinka, awọn ọba ilẹ Yoruba ati awọn alatilẹyin rẹ to duro ti ninu itẹsiwaju idasilẹ orileede Yoruba.Ko si ohun to jọ pe o darukọ gbigba itusilẹ patapata ninu fọnran yi bẹẹ si ni Sunday Igboho ko tọka ninu ọrọ rẹ wipe ibi ti oun n lọ ree.Yala ohun to kọ taa si ri ninu oju opo rẹ ni pe fidio yi da lori idupẹ fawọn to baa kẹdun lasiko iku iya rẹ to si tun fi fidio naa ki ara rẹ ku oriire ayajọ ọjọ ibi rẹ to n bọ lọnaOrileede Naijiria ni Oloye Sunday Igboho ti bẹrẹ irinajo rẹ to si pada wa kangun si orileede Benin.Bi a ba ni ka ka ni meni meji bayii, o ti le ni ọdun meji ti awọn agbofinro mu Sunday Igboho lorileede Benin nibi to fẹ gba sa kuro ni Naijiria lọ si Germany pẹlu iyawo rẹ.Idi to fi sa kuro ni Naijiria ko ṣẹyin bi awọn ajọ ọtẹlẹmuyẹ DSS ni Naijiria ṣe ṣe ikọlu si ile rẹ loru mọju ti wọn si mu awọn ọmọ ẹyin rẹ .Ikọlu yi waye lẹyin ti ijọba Naijiria sọ pe o n pepe si ipinya orileede Naijiria nipa idasilẹ Yoruba Nation to n polongo ni igba naa.Wọn si ni ikọlu tawọn ṣe si ile rẹ waye tori pe o ko nkan ija olori pamọ si ile.Kaakiri agbaye ni iroyin nipa rẹ gbode ti ọpọ nilẹ Naijiria ati lẹyin odi si lawọn ṣetan atilẹyin fun Igboho.Lati igba ti wọn ti mu ni orileede Benin ni ile ẹjọ ti ni ki wọn fi si ahamọ labẹ aabo ijọba Benin.Ibẹ lo wa lati ọjọ yi titi di asiko yi taa gbọ pe o gba ominira lati kuro labẹ aabo ijọba Benin ko si lọ si ibikibi to ba wu u.Ni kete ti a ba ri idi ọrọ yi fi mulẹ a o maa fi to yin leti boya lootọ ni wọn tu silẹ ati ibi ti o kan bayii to fẹ gbera lati maa lọ."},{"question":"ලෝක කම්කරු දිනය කවදාද?","answer":"ජාත්‍යන්තර කම්කරු දිනය හෝ  මැයි දිනය ලෙසින්ද හැඳින්වෙන ලෝක කම්කරු දිනය සෑම වසරකම මැයි 1 වැනිදා  සමරනු ලබයි. එය කම්කරුවන්ට සහ කම්කරු ව්‍යාපාරයට ගෞරව කිරීමේ දිනයක් වන අතර කම්කරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සහ සාධාරණ ශ්‍රම පරිචයන් වෙනුවෙන් ගෝලීය වශයෙන් පෙනී සිටින විවිධ සිදුවීම් සහ පෙළපාලි වලින් සලකුණු වේ. "},{"question":"Negeri manakah pengeluar petroleum yang terbesar di Semenanjung Malaysia?","answer":"Negeri Terengganu ialah pengeluar petroleum yang terbesar di Semenanjung Malaysia"},{"question":"Tuleeko helleaallon jälkeen yleensä ukonilma?","answer":"Mitä lämpimämpää on, sitä suuremmat ovat edellytykset ukkosen syntyyn. Tämä ei johdu suoraan lämpötilasta vaan siitä, että lämpimään ilmaan mahtuu enemmän kosteutta, ja ilmassa piilevä kosteus on ukkosten käyttövoimaa.Kun lämpötila on ollut hellelukemissa pitkään tarvitaan ukkosen syntymiseen enää riittävästi kosteutta, noin 5-10 g/m3, sekä tarpeeksi voimakas pystyvirtaus eli vahvasti epävakaa troposfääri.Toisaalta pitkään jatkuneen helteen jälkeen tulee yleensä jossakin vaiheessa alueelle kylmä rintama ja tämän mukana ukkosia. Voimakkaita ukkosia esiintyy, jos Suomeen saapuukin tavallisen lounaisen ilmamassan sijaan kaakosta Kaukasuksen seuduilta lähtöisin olevaa kosteaa ja lämmintä ilmaa."},{"question":"Que lugar está a maior distância abaixo do nível do mar?","answer":"O Mar Morto é um lago de água salgada do Oriente Médio, na fronteira entre Israel, Palestina e Jordânia. A superfície às bordas do Mar Morto se encontra a -418 m abaixo do nivel do mar, sendo o extremo mais baixo em terra do planeta."},{"question":"Diniho ity fanambarana manaraka ity: \\"Tsy matoky an'ireo mpampianatra ireo aho fa mpanao kolikoly daholo izy ireo.\\" Misy resaka fankahalana ve ilay fanambarana?","answer":"Eny, kabary fankahalana ity fanambarana ity satria tsy ara-drariny no iantsoana ireo mpampianatra ho mpanao kolikoly avokoa."},{"question":" Thơ lục bát là gì?","answer":"Lục bát là thể thơ truyền thống của dân tộc Việt Nam. Mỗi bài thơ ít nhất gồm hai dòng với số tiếng cố định: dòng 6 tiếng (dòng lục) và dòng 8 tiếng (dòng bát). Thơ lục bát gieo vần chân và vần lưng. Tiếng thứ sáu của dòng lục gieo vần xuống tiếng thứ sáu của dòng bát, tiếng thứ tám của dòng bát gieo vần xuống tiếng thứ sau của dòng lục tiếp theo.VD:Việt Nam đất nước ta ơiMênh mông biển lúa đâu trời đẹp hơnCánh cò bay lả rập rờnMây mờ che đỉnh Trường Sơn sớm chiều.(Việt Nam quê hương ta – Nguyễn Đình Thi)- Thơ lục bát thường ngắt nhịp chẵn (mỗi nhịp hai tiếng). Lục bát là thể thơ có sức sống mãnh liệt, mang đậm vẻ đẹp tâm hồn con người Việt Nam."},{"question":"Amortisman nedir çeşitleri nelerdir?","answer":"Amortisman türleri Normal (Eşit Paylı) Amortisman Yöntemi, Kıst Amortisman Yöntemi, Azalan Bakiyeler Amortisman Yöntemi, Artan Bakiyeler Amortisman Yöntemi, Üretim Miktarına Göre Amortisman Yöntemi, Madenlerde Amortisman Yöntemi ile Fevkalade Amortimsan Yöntemi'dir."},{"question":"গেইগার-মার্সডেন পরীক্ষায়","answer":"রাদারফোর্ডের দুই সহকর্মী বিজ্ঞানী হ্যান্স গেইগার এবং আর্নেস্ট মার্সডেন পাতলা ধাতব পাতের উপর আলফা কণা চালনা করেন এবং ফ্লুরোসেন্ট পর্দার সাহায্যে তাদের বিচ্যুতি পরিমাপ করেন।[২] পরমাণুর ক্ষুদ্র ভরের ইলেকট্রণের মধ্য দিয়ে আলফা কণা প্রবাহিত হয়ে যাচ্ছে। কিন্তু কেন্দ্র থেকে বিচ্যুত হচ্ছে। ইলেকট্রন ঋণাত্বক আধান বিশিষ্ট এবং আলফা কণা ধনাত্বক আধানবিশিষ্ট। এই পরীক্ষার মাধ্যমে রাদারফোর্ড এই সিদ্ধান্তে উপনীত হন যে পরমাণুর কেন্দ্র ধনাত্বক আধানবিশিষ্ট।এই পরীক্ষণের ভিত্তিতে বিজ্ঞানী রাদারফোর্ড পরমাণুর সৌর কাঠামো বা সোলার মডেল প্রকাশ করেন। এই মডেল অনুসারে পরমাণুর কেন্দ্রে অবস্থিত নিউক্লিয়াসের ধনাত্বক আধানকে ইলেকট্রনের মেঘ ঘিরে থাকে। যেমন সূর্যকে কেন্দ্র করে সৌরমন্ডলের গ্রহ নক্ষত্রগুলো আবর্তিত হয়।"},{"question":"Marina sa diso:avy foana ny orana rehefa fahavaratra?","answer":"Tsia diso io fanambarana io. Tsy voatery avy foana ny orana rehefa fahavaratra."},{"question":"What do the ideas of La Patrie and Le Citoyen emphasize?","answer":"The ideas of la patrie (the fatherland) and le citoyen (the citizen) emphasised the notion of a united community enjoying equal rights under a constitution."},{"question":"महाराष्ट्राच्या वायव्य भागात कोणत्या राज्याच्या किव्हा केंद्रशासीत प्रदेशाच्या सीमारेषा आहेत?","answer":"महाराष्ट्राच्या वायव्य भागात गुजरात राज्य व दादरा-नगर हवेली राज्याच्या किव्हा केंद्रशासीत प्रदेशाच्या सीमारेषा आहेत ."},{"question":"ਨਿਊਯਾਰਕ: ਕੰਪਨੀ ਨਾਲ ਧੋਖਾਧੜੀ ਕਰਕੇ ਫੰਡਾਂ ਵਿੱਚ ਹੇਰਫੇਰ ਕਰਨ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਅਮਰੀਕਾ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਭਾਰਤੀ ਮੂਲ ਦੇ ਵਿਅਕਤੀ ਨੂੰ 33 ਮਹੀਨਿਆਂ ਦੀ ਕੈਦ ਅਤੇ 2.6 ਮਿਲੀਅਨ ਡਾਲਰ ਅਦਾ ਕਰਨ ਦਾ ਹੁਕਮ ਸੁਣਾਇਆ ਹੈ। ਭਾਰਤੀ ਮੂਲ ਦੇ ਆਦਮੀ ਲਈ ਕੀ ਸਜ਼ਾ ਹੈ?","answer":"ਭਾਰਤੀ ਮੂਲ ਦੇ ਵਿਅਕਤੀ ਨੂੰ 33 ਮਹੀਨਿਆਂ ਦੀ ਕੈਦ ਅਤੇ 2.6 ਮਿਲੀਅਨ ਡਾਲਰ ਅਦਾ ਕਰਨ ਦਾ ਹੁਕਮ ਸੁਣਾਇਆ ਹੈ। "},{"question":"Shirkada Nokia?","answer":"Shirkadda Nokia waxaa la aasaasay 1865 kii, intii sagaashamaadkii ka dambaysayna waxaa aad looga dambayn jiray qalabka isgaadhsiinta ee ay samayso, gaar ahaan talefannada gacanta, qalabka war isgaadhsiinta dayaxgacmeedyada iyo hal-abuurkii iyo samayntii GSM ka iyo Khadka 3G. Taleefannada ay soo saarto ayaa mar ahaa kuwa loogu iibsiga badnaa adduunka, iyada oo ay kaalinta labaad ku jirtay shirkadda hadda caanbaxday ee Samsung.Mar keliya ayaa shirkadda Nokia ay si fudud saaxadda uga baxday, talefannadeediina laga waayey suuqyada. Ugu dambayntiina shirkadda weyn ee Microsoft iibsatay ganacsigeeda dhinaca talefannada gacanta.Waxaa la sheegaa agaasimihii shirkadda Nokia markii uu ka hadlayey shirkii jaraa’id ee uu kaga dhawaaqayey la wareegista Nokia in uu yidhi, “Ma’ aanu samayn wax qalad ganacsi ah, haddana waa aanu khasaarnay uun”.Markiiba dadka Arrimaha ganacsiga iyo horumarka daraaseeyaa waxa ay is weydiiyeen in uu agaasimuhu ku saxanyahay warkiisa ah ‘Gef ganacsi ma aanu samayn!!”Waxa aanay soo saareen qaladaadka ay shirkaddu samaysay ee ay tahay in shirkad iyo qof kasta oo kalaba iska ilaaliyo. “Isbedelka dunidu xawaare aad u sarreeya ayaa uu ku socdaa, haddii aad la jaanqaadi weydana, kuwa aad loollamaysaan ayaa ka faa’idaysan doona” taas ayaa ay noqotay talada shirkaddu garanweyday.Nokia gef ganacsi oo la taaban karo ma’ay gelin, horumar badanna teknoolajiyadda waa ay ku soo kordhisay, waxa se lagu dhaliilay in ay ka gaabisay la socoshada xawaaraha horumar ee teknoolajiyaddu samaysay, sidaas awgeed ay ka hadhay isbeddelkii.- Haddii aanad isla beddelin waayaha, dhaqso ayaad loollanka uga hadhi doontaa.- Inta aad la socoto xawaaraha isbeddellada waxa aad haysaa tubtii guusha, maalinta se aad bartii yaqaan noqoto isu diyaari xabaashii guuldarrada.- Inta aad wax baranayso jidka guusha ayaa aad ku taagantahay, laakiin maalinta aad is tidhaahdo waxbarasho kuuma hadhin, ogow in guuldarro kuu xigto. - Nokia waxaa lagu tilmaamay shirkad aan jeclayn in ay faraha la gasho waxa aanay hubin in ay xakamayn karto, haddii si kale loo dhigo, shirkad neceb is miidaaminta, waa se ay eeday, waayo ganacsigu miidaamo kama maarmo."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau: Năm 1953, Campuchia đạt được độc lập khỏi sự kiểm soát của Pháp. Vào năm 1965, chiến tranh ở Việt Nam đã mở rộng sang Campuchia thông qua việc thiết lập các tuyến đường mòn như Đường mòn Hồ Chí Minh và Đường mòn Sihanouk. Trong giai đoạn từ năm 1969 đến năm 1973, Mỹ đã tiến hành chiến dịch không kích bằng cách ném bom vào lãnh thổ Campuchia. Năm 1970, sau cuộc đảo chính ở Campuchia, một chính phủ cánh hữu ủng hộ Mỹ được thành lập, với việc phế truất Quốc vương Sihanouk. Tuy nhiên, ông Sihanouk đã ủng hộ Khmer Đỏ, một tổ chức người chống lại ông trước đây.Nhờ sự hỗ trợ từ chế độ quân chủ và Bắc Việt Nam, Khmer Đỏ đã phát triển nhanh chóng và cuối cùng chiếm thủ đô Phnom Penh vào năm 1975. Khi thống trị, Khmer Đỏ thực hiện một chế độ tàn ác, gây ra ","answer":"thảm họa diệt chủng từ năm 1975 đến 1979. Tuy nhiên, họ bị Việt Nam lật đổ vào năm 1979, và một chính phủ do Việt Nam ủng hộ, cùng với sự hỗ trợ của Liên Xô, được thiết lập tại Campuchia. Tổng cộng, giai đoạn này chứng kiến cuộc xung đột phức tạp giữa Campuchia và Việt Nam, được gọi là Chiến tranh Campuchia - Việt Nam."},{"question":"Che sentimento esprime questa frase?Claudia Goldin è un'economista statunitense, vincitrice del Premio Nobel per l'economia nel 2023.","answer":"Questa frase esprime un sentimento neutro e formale."},{"question":"নিম্নলিখিত অনুচ্ছেদ সংক্ষিপ্ত করুন :গেইল ম্যককরমিক বলছেন 'ট্রাম্পের সমর্থন দিবে শুনে আমার তাকে বিশ্বাসঘাতক মনে হচ্ছিল'যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পকে ভোট দেওয়ায় ২২ বছরের দাম্পত্য জীবনের ইতি টেনেছেন গেইল ম্যাককরমিক নামের ৭৩ বছর বয়সী এক নারী। বার্তা সংস্থা রয়টার্স তাদের এক প্রতিবেদনে বলছে, গেইল ম্যাককরমিক ক্যালিফোর্নিয়ার একজন অবসরপ্রাপ্ত কারারক্ষী। মিস ম্যককরমিক জানিয়েছেন গত বছর তার স্বামী বন্ধুদের সঙ্গে আড্ডা ও মধ্যাহ্নভোজের সময় ট্রাম্পকে ভোট দেওয়ার পরিকল্পনা করেছেন বলে জানান। স্বামীর মুখে একথা শুনে হতবাক হয়ে যান ম্যাককরমিক! কারণ ট্রাম্পের প্রতি স্বামীর সমর্থনকে 'বিশ্বাসঘাতকতা' হিসেবেই দেখেছেন তিনি।গেইল ম্যাককরমিক বলছেন, 'ভাবতেই পারছিলামনা সে ট্রাম্পকে ভোট দেবে। মনে হচ্ছিলো নিজেই নিজেকে বোকা বানিয়ে ফেললাম! এতগুলো বছর এক ছাদের নিচে থেকে এরকম কোন অভিজ্ঞতার মুখে পড়িনি।সেসময় আমার উপলব্ধি হলো বিয়ের পর আসলেই কত কিছু বদলে গেছে। কম বয়সে অনেক কিছু কখনও মেনে নিতাম না অথচ যে বিয়ের পর সেসব অনেক কিছুই গ্রহণ করে এসেছি আমি! মনে হলো সব বিষয়ে আমার দৃষ্টিভঙ্গি উপস্থাপন করতে হবে। তাই আলাদা হয়ে যাবার সিদ্ধান্ত নিলাম\\"।যুক্তরাষ্ট্রের সবচেয়ে আলোচিত প্রেসিডেন্ট নির্বাচনে রিপাবলিকান প্রার্থী ডোনাল্ড ট্রাম্পের জয়ী হওয়ার কারণে আমেরিকায় ঘরে ঘরে বিভক্তি তৈরি হয়েছে -এমনটা বলছেন অনেক বিশ্লেষক। আর অনেক আমেরিকানের মতে, তাদের আবেগে এতটা ক্ষত কখনও তৈরি হয়নি।আরো পড়ুন:বিমানবাহিনীকে ‘যুদ্ধের প্রস্তুতি’ নিতে বললেন পুতিনব্রিটেনে ৩০টি গীর্জার স্কুলে পড়ুয়া অধিকাংশই মুসলিমকুমিরের বাচ্চা ‘উধাও হবার’ রহস্যের সমাধানপ্রেমিকাকে খুনের অভিযোগ, মিললো বাবা-মায়ের কঙ্কালওপ্রেসিডেন্ট নির্বাচনে ডোনাল্ড ট্রাম্পের জয়ী হওয়ার কারণে আমেরিকায় ঘরে ঘরে বিভক্তি তৈরি হয়েছে -এমনটা বলছেন অনেক বিশ্লেষক।ডোনাল্ড ট্রাম্পকে সমর্থন ও সম্পর্কের অবনতিবার্তা সংস্থা রয়টার্স তাদের এক জরিপে একাধিক মার্কিন নাগরিকের সঙ্গে কথা বলেছে এবং তাদের কাছ থেকে পেয়েছে বেশ আবেগি কথাবার্তা।গত ২৭ ডিসেম্বর থেকে ১৮ জানুয়ারি পর্যন্ত চালানো রয়টার্সের ওই জরিপে ৬,৪২৬ জন অংশ নেয়।জরিপের ফলাফলে বলা হচ্ছে, যুক্তরাষ্ট্রের নির্বাচন নিয়ে পরিবার ও বন্ধুদের সঙ্গে বিতর্কে জড়ানোর হার নির্বাচনের পর অন্তত ছয় শতাংশ বেড়েছে।  ","answer":"ঘটনাটি ঘটেছে যুক্তরাষ্ট্রের ক্যালিফোর্নিয়ায়। নির্বাচনে ডোনাল্ড ট্রাম্পের প্রতি অনেকের সমর্থন দেয়া না দেয়া এবং যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট হবার পরও তার বিষয়ে বিভিন্ন ধরনের বিতর্ক চললেও দীর্ঘ সংসার জীবনের ইতি টানার ঘটনা এই প্রথম চোখে পড়লো।"},{"question":"\\"ඔල්මොරොන්දන් \\" හොල්මන කියන අරුත අඩංගුද?","answer":"නෑ  ඔල්මොරොන්දං කියන්නෙ පිස්සු කියන්ඩ වගෙ.ඔළමොලගතියඔද්දල් වූ මොළය ( මානසිකව)"},{"question":"Haz un plan de tres lugares para ir en Boyacá","answer":"1. El Puente de Boyacá: En este pequeño puente que atraviesa Tunja, luchó el ejército boyacense en 1819, venciendo a las tropas españolas; ganando la independencia de Colombia en la “Batalla de Boyacá”.2. El Pueblito Boyacense: En Duitama, “La Perla de Boyacá”, un plan muy popular es dar un paseo por el Pueblito Boyacense de calles empedradas y casitas coloridas.3. Los Termales de Paipa: Podrás conocer el hermoso Patrimonio Histórico de Paipa, como La Casona del Salitre y el Pantano de Vargas, una escultura que representa la ruta libertadora que le dio a la Gran Colombia su libertad el 7 de Agosto de 1819."},{"question":"Ahoana no fiforonan'ny rivotra?","answer":"Miforona ny rivotra noho ny fiovan'ny tsindrin'ny atmosfera, izay miteraka fahasamihafan'ny hakitroky ny rivotra. Mifindra avy amin'ny faritra misy tsindry mafy ny rivotra mankany amin'ny faritra ambany tsindry, ka miteraka rivotra."},{"question":"Samuel Ọlásẹ̀hìndé","answer":"Samuel Ọláolúwa Ọlásẹ̀hìndé tí wọ́n bí ní Ọjọ́ kẹrìndínlógún oṣù kẹfà (16th July) jẹ́ òṣèré sinimá àgbéléwò ọmọ bíbí orílẹ̀ èdè Nàìjíríà. Bàbá rẹ̀ ni gbajúgbajà aláwàdà òṣèré sinimá àgbéléwò, Káyọ̀dé Ọlásẹ̀yìndé tí gbogbo ènìyàn mọ̀ sí Pa James. Ó bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ tíátà nígbà tí ó wà lọ́mọ ọdún márùn-ún nígbà tí ó kópa nínú sinimá àgbéléwò kan tí àkọ́lé rẹ̀ ń Arówólò. Kódà, ó gba àmìn ẹ̀yẹ fún ipa tí ó kó nínú sinimá yìí. Lẹ́yìn náà, ó tún kópa nínú ọ̀pọ̀lọpọ̀ sinimá àgbéléwò nígbà èwe rẹ̀."},{"question":"第1句:Pidoux在Pablo Casals的\\"Jackie\\"中扮演了小提琴家Pablo Larraín. 句子2:Pidoux在帕布罗·拉拉因的\\"杰基\\"中扮演了小提琴家帕布罗·卡萨尔斯. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"不同"},{"question":"Which team took the least number of wickets to win a Test match?","answer":"As of my last update in April 2023, the record for the least number of wickets taken to win a Test match is held by England. They achieved this unique feat against South Africa in a Test match played at Lord's in 1924. In this match, England won by taking just two South African wickets.This unusual circumstance arose because the South African team had to abandon the match due to rain and poor pitch conditions, which made batting extremely difficult and potentially dangerous. As a result, South Africa forfeited their second innings, leading to an English victory after having taken only two wickets in the match - both in South Africa's first innings. This remains one of the most extraordinary instances in the history of Test cricket."},{"question":"Escreva uma continuação para esse parágrafo - Sergei Rublevsky () é um jogador de xadrez da Rússia com diversas participações nas Olimpíadas de xadrez. Rublevsky participou da edição de Moscou (1994) conquistando a medalha de bronze por equipes com a equipe B da Rússia, jogando no quarto tabuleiro. Nas edições seguintes, Yerevan (1996), Elista (1998), Istambul (2000) e Bled (2002)","answer":", conquistou a medalha de ouro por equipes. Em Khanty-Mansiysk (2010) ganhou a medalha de bronze por participação individual no terceiro tabuleiro."},{"question":"Ity misy ampahan-dahatsoratra: \\"Nanamafy ny solom-bavabahoaka Jean Jacques Rabenirina fa mpaka tahaka an'i Siteny Randrianasoloniaiko ny filoha teo aloha Andry Rajoelina.\\"Inona no ilazan'i Jean Jacques Rabenirina an'ny filoha teo aloha Andry Rajoelina?","answer":"Mpaka tahaka an'i Siteny Randrianasoloniaiko no ilazan'i Jean Jacques Tabenirina an'ny filoha teo aloha Andry Rajoelina"},{"question":"Awọn oṣiṣẹ ti kootu pa nipinlẹ Ogun, nitori aabo owo oṣu tijọba n fun wọn","answer":"Títì gbọnin lawọn ilẹkun kootu nipinlẹ Ogun wa bayii latari aabọ owo-oṣu tawọn oṣiṣẹ ile-ẹjọ wọnyi sọ pe ijọba n san fawọn. Eyi lo fa a ti wọn fi bẹrẹ iyanṣẹlodi l’Ọjọruu, ọjọ kọkanla, oṣu kẹjọ, ọdun 2021.Ninu atẹjade kan ti ajọ awọn oṣiṣẹ kootu, iyẹn  Judicial Staff  Union Of Nigeria (JUSUN), ẹka tipinlẹ Ogun, fi sita lọjọ Iṣẹgun, ọjọ kẹwaa, oṣu kẹjọ, ni wọn ti kede pe kawọn oṣiṣẹ kootu kankan ma ṣe wa sile-ẹjọ l’Ọjọruu ti i ṣe ọjọ keji ikede naa. Wọn ni ki wọn bẹrẹ iyanṣẹlodi pẹrẹwu titi digba  ti wọn yoo tun gbọ pe iṣẹ tun ya.Alaye ti wọn ṣe nipa iyanṣẹlodi naa ni pe ijọba ipinlẹ Ogun ko sanwo oṣu awọn pe, aabọ owo-oṣu ni wọn n san fawọn lẹyin ipade ọlọkan-o-jọkan tawọn ti jọ ṣe pẹlu ijọba, eyi ti ko si idi kankan to fi yẹ ko ri bẹẹ.Ẹnikan to ba wa sọrọ ninu awọn oṣiṣẹ kootu l’Abẹokuta, ṣalaye pe latigba tijọba apapọ ti kede afikun owo-oṣu nijọba ipinlẹ Ogun ko ti sanwo naa pe fawọn, bẹẹ wọn n sanwo awọn ileeṣẹ pe, ni ibamu pẹlu owo-oṣu tuntun naa, ti awọn to wa lẹka igbẹjọ nikan ni wọn n ṣe mọkumọku.Ẹ oo ranti pe o le loṣu meji tawọn oṣiṣẹ kootu fi daṣẹ silẹ kari Naijiria nibẹrẹ ọdun yii, to jẹ wọn ṣẹṣẹ pada sẹnu iṣẹ ọhun ninu oṣu kẹfa ni, iyẹn lẹyin ti wọn ba awọn gomina ṣepade lori pe awọn ko fẹ kowo awọn maa wa lọdọ ijọba ipinlẹ, ti wọn ni awọn fẹẹ wa lominra lori ọrọ owo ni, eyi toyinbo n pe ni ‘Financial autonomy’"},{"question":"விண்வெளிக்குச் சென்ற முதல் விலங்கு?","answer":"விடை: நாய்"},{"question":"தமிழ் மொழி வளர்ச்சி  குறித்து கட்டுரை வரைக. ","answer":"முன்னுரை:“தமிழுக்கு அமுதென்று பெயர் அந்த தமிழ் இன்ப தமிழ் எங்கள் உயிருக்கு நேர்” என்ற பாவேந்தர் பாரதிதாசனின் வரிகள் எம் மொழி மீது நாம் கொண்ட அன்பை அழகாக வெளிப்படுத்துகிறது.உலகத்தில் எத்தனையோ மொழிகள் இருந்தாலும் அவை தமிழுக்கு நிகராக முடியாது. பண்டை பெரும் புகழும் உலகமே வியந்து பார்த்த கலாச்சார விழுமியங்களும் பார்போற்றும் கலை நயமும் உடையது நம் தமிழ்மொழி.மற்றவர்களுக்கு மொழி வெறும் தொடர்பாடலுக்காக பயன்படலாம் ஆனால் தமிழ் மொழி உணர்வோடு கலந்தது. தாயாகவும் தெய்வமாகவும் போற்றப்படக்கூடிய ஒரே மொழி உலகத்தில் தமிழ் என்றே கூறலாம்.சங்கம் வைத்து தமிழ் வளர்த்த சங்க காலம் முதல் இன்று வரை தமிழ் நீண்ட நெடிய வளர்ச்சியை கொண்டிருக்கிறது அவை தொடர்பாக இக்கட்டுரையில் காண்போம்.முன்தோன்றிய மூத்த மொழிஉலகளவில் 6000 மொழிகள் தோன்றியதாகவும் அதில் 2700 மொழிகள் மட்டுமே இன்றளவும் இருப்பதாக ரஸ்ய நாட்டு இதழான “பிராகா” குறிப்பிடுகிறது. இந்தியாவில் காணப்படுகின்ற எல்லா மொழிகளை காட்டிலும் “தமிழ்” தொன்மையான மொழியாக சொல்லப்படுகிறது.கி.மு 3 ஆம் நூற்றாண்டு தமிழ் மொழிக்குரிய இலக்கிய வரலாற்று காலமான சங்ககாலம் துவங்குகிறது. 4ம் நுற்றாண்டில் பண்டைய தமிழ் இலக்கண நூலான தொல்காப்பியம் தோன்றியிருந்தது.மனித நாகரீகங்கள் தோன்ற முன்னரே தமிழர்கள் மிகச்சிறந்த ஒரு மொழியுடனான கலாச்சாரத்துடன் வாழ்ந்திருக்கிறார்கள். அவர்களின் வாழ்வோடு இணைந்து தமிழ் மொழியும் வளர்ச்சி கண்டது.தமிழ் ஏறக்குறைய 4400 ஆண்டுகள் பழமையானது என்று மொழியியல் ஆராட்சியாளர்களால் வியந்து பார்க்கப்படுகிறது.செம்மொழி ஆகிய பெருமைதமிழ் மொழி “செம்மொழி” என்ற பெருமையை 2004 இல் பெற்று கொண்டது. “செம்மொழி” எனப்படுவது தொன்மை, தனித்தன்மை, பொதுமை பண்பு, நடுநிலமை, தாய்மை தன்மை, கலைபண்பாட்டு தன்மை, தனித்து இயங்கும் தன்மை, இலக்கண இலக்கிய வளம், கலைநயம், உயர்ந்த சிந்தனை, மொழிகோட்பாடு என்கின்ற 11 பண்புகளையும் கொண்டிருக்கின்ற மொழியே ஆகும்.இந்த எல்லா பெருமைகளையும் தன்னகத்தே கொண்ட மொழியாக தமிழ் மொழி காணப்படுவதனால் செம்மொழியாக அறிவிக்கப்பட்டது. இது ஒரு பெருமை மிக்க தருணம் ஆகும்.தமிழ் மொழியின் வளர்ச்சிக்கும் பெருமைக்கும் இதனை விட ஒரு கௌரவிப்பு வேறெதுவும் தேவையில்லை.மொழி ஆகிய உணர்வுதமிழர்கள் தமிழை ஒரு மொழியாக பார்க்கவில்லை தமது தாயாகவும் தமது அடையாளமாகவும் பெருமையாகவும் தமது தேசமாகவும் கருதி இதனை அரும்பாடு பட்டு வளர்த்தனர்.தமிழர்களை போல மொழிப்பற்று உடையவர்களை வேறெங்கும் பார்க்க முடியாது. “உடல் மண்ணுக்கு உயிர் தமிழுக்கு” என வாழ்ந்தவர்கள் எமது முன்னோர்கள்.மிகுந்த பற்றோடு தமது உயிரையும் தமிழுக்காக ஈந்தழித்த வரலாறுகள் உள்ளது. அவ்வாறு உணர்வுகளோடு கலந்த மொழியாக தமிழ் விளங்குகிறது.தலைசிறந்த இலக்கிய பெருமைகாலம் காலமாக எழுந்த இலக்கியங்கள் தமிழ் மொழியின் வளர்ச்சியையும் தமிழ் மொழியின் பெருமையையும் உலகத்தாருக்கு எடுத்து இயம்புகின்றன.உலகமே போற்றுகின்ற திருக்குறள் எனும் உலகப்பொதுமறை திருவள்ளுவரால் இயற்றப்பட்டு பல மொழிகளில் மொழிபெயர்க்கப்பட்ட பெருமை உடையது.ஐம்பெரும் காப்பியங்கள், எட்டுத்தொகை, பத்துப்பாட்டு நூல்கள், தேவார திருமுறைகள், திவ்யபிரபந்தங்கள், கம்பராமாயணம மற்றும் உலா பரணி, பிள்ளைத்தமிழ், கலம்பகம் என பல்வேறுபட்ட இலக்கிய வடிவங்கள் தமிழ் மொழியை பெருமைப்படுத்துகின்றன.பின்பு வந்த புதுக்கவிதைகள், கட்டுரைகள், சிறுகதைகள், நாவல்கள் என பலவகை இலக்கிய வடிவங்கள் தமிழில் எழுந்து பெருமை சேர்த்தன.வள்ளுவன் போல் கம்பனை போல் பாரதியை போல் பல்லாயிரம் இலக்கிய கர்த்தாக்கள் தமிழ் மொழியை வளர்த்த பெருமை உடையவர்கள்.இணையத்தில் தமிழ்இன்றைய கால கட்டத்தில் பிற மொழிகளின் ஆதிக்கம் சற்று தலை தூக்கினாலும் தமிழன் தனித்துவம் அழிந்து போகாது.ஆங்கில மோகம், வடமொழியின் ஆதிக்கம் தமிழர்களை நெருக்கடிக்கு உள்ளாக்கினாலும் இன்று இணையத்திலும் தமிழ் தன் தடத்தை பதித்திருக்கிறது. கணணிகள் நவீன ஊடகங்கள் பலவற்றிலும் தமிழியல் ஆக்கங்கள் தனி சிறப்போடு வெளிவருகின்றன.ஏராளமான தமிழ் இலக்கிய படைப்புக்கள் மற்றும் திரைப்படங்கள் என்பன இணையத்தில் இன்று வெளிவருகின்றன. இவை தமிழ்மொழியின் வளர்ச்சியை காட்டுகின்றன.முடிவுரை“எங்கள் வாழ்வும் எங்கள் வளமும் மங்காத தமிழ் என்று சங்கே முழங்கு” என்று பறைசாற்றும் வரிகளை போல தமிழ் என்றும் மங்காது அதன் பெருமைகள் என்றும் குன்றாது.பிறநாட்டவராலும் வியந்து போற்றப்படும் பல பெருமைகளையும் தனித்துவமான அடையாளங்களையும் தமிழ் தன்னகத்தே கொண்டிருக்கிறது.“யாமறிந்த மொழிகளிலே தமிழ் போல இனிதாவது எங்கும் காணோம்” என்கிறார் பாரதியார். அது போல எமது மொழியின் பெருமையை நாம் அறிந்து அதன் மேன்மைக்காக ஒற்றுமையாக உழைக்க வேண்டிய கடப்பாடு எம் அனைவருக்கும் இருக்கிறது."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的藝術品是哪一件？","answer":"答案：法國的「查維尼維耶女神」"},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"பெரியார் என்று பரவலாக அறியப்படும் ஈ. வெ. இராமசாமியின் எழுத்துகளிலிருந்து ஒரு மேற்கோள்:\\"கல்வி, சுயமரியாதை மற்றும் பகுத்தறிவு குணங்கள் மட்டுமே தாழ்த்தப்பட்டவர்களை உயர்த்தும்.\\""},{"question":"昭和22年に当時の片山哲内閣の下で発表された、わが国最初の白書は何白書でしょう?","answer":"経済白書です。"},{"question":"다음 문단에서 가장 중요한 사건은?: 1940년 9월, 독일, 이탈리아, 일본 제국간에 삼국 동맹 조약이 체결되었다. 삼국 동맹 조약은 소련을 제외한 모든 추축국 국가들을 공격하지 않는다는 협정이다. 이 기간 동안, 미국은 무기 대여법으로 철강 및 기타 품목을 수출하며 영국과 중국을 지원하고, 대서양의 약 절반을 보안 영역으로 하여 미국 해군이 영국의 무역선을 보호하게 했다. 그 결과, 독일과 미국은 1941년 10월 미국은 공식적으로 중립이었으나 북부와 중부 대서양에서 해상 전쟁이 지속되었다.","answer":"삼국 동맹 조약"},{"question":"Escribe la continuación del párrafo - Esta frontera ha jugado un papel importante en la crisis de los refugiados en Europa... ","answer":"del 2015, puesto que se encuentra a la ruta de los Balcanes Occidentales. Debido a la fuerte afluencia de refugiados al país, el 29 de noviembre de 2015, el ejército macedonio empezó la construcción de una valla fronteriza de tres metros de altura en partes de la frontera con Grecia. Desde finales de noviembre de 2015 se han producido repetidas enfrentamientos violentos entre los refugiados y los órganos de seguridad macedonios."},{"question":"Apakah maksud 'bekas kaki'?","answer":"Ia bermaksud jejak yang tertinggal."},{"question":"Inona ary izany: Akao bararata tsy laoka aho hisotroako rano?","answer":"fary"},{"question":"Ci man kembaar la réewum Koweït nekk ?","answer":"Réewum Koweït mu ngi nekk ci kembaaru Asie."},{"question":"ما هي أكثر الحيوانات حدَّة في سمعه؟","answer":"هم الذئاب والحمير."},{"question":"Vinavinao ny mety ho solon'ny banga:« Tsy afaka nanohitra ny fakam-panahin’ny _ ilay mofomamy izy. »","answer":"Tsy afaka nanohitra ny fakam-panahin’ny tsiron’ ilay mofomamy izy."},{"question":"Puwede ba ako magbayad ng taxes ko online?","answer":"Oo. Maaaring magbayad gamit ang mga e-wallet (katulad ng GCash, ShopeePay, atbp.), o kaya ang credit/debit card. Tumungo lamang sa BIR website para makapag-file ng Tax Return."},{"question":"ಒಬ್ಬ ಹೆಂಗಸಿನ ಕಡೆಗೆ ಕೈ ತೋರಿಸಿ ನೀರಜ್ ಹೇಳಿದ. \\"ಅವಳು ನನ್ನ ಅಜ್ಜಿಯ ಏಕೈಕ ಮಗುವಿನ ಮಗಳು.\\"ನೀರಜ್‌ಗೆ ಮಹಿಳೆಗೆ ಹೇಗೆ ಸಂಬಂಧವಿದೆ?     1. ಸಹೋದರಿ     2. ಸೊಸೆ     3. ಸೋದರಸಂಬಂಧಿ     4. ಇದ್ಯಾವುದೂ ಅಲ್ಲ","answer":"ಆ ಮಹಿಳೆ ನೀರಜ್‌ನ ಅಜ್ಜಿಯ ಏಕೈಕ ಮಗುವಾದ್ದರಿಂದ, ನೀರಜ್ ಆ ಮಹಿಳೆಯ ಮಗನಾಗಿರಬೇಕು. ಆದ್ದರಿಂದ ಉತ್ತರವು ಆಯ್ಕೆ 4, ಇವುಗಳಲ್ಲಿ ಯಾವುದೂ ಇಲ್ಲ"},{"question":"ما هي السورة التي تُعادل ثلث القرآن الكريم؟","answer":"\\tالإخلاص"},{"question":"கேள்வி :நமது ஒவ்வொரு கண்ணிலும் எத்தனை தசைகள் உள்ளன?","answer":"பதில்:ஆறு தசைகள்."},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు తాత్పర్యం రాయండి:చ. ‘గొనకొని వీఁడు నీకును శకుంతలకుం బ్రియనందనుండు సేకొని భరియింపు మీతని శకుంతల సత్యము వర్కె సాధ్వి నద్విసుత మహాపతివ్రత వివేకముతోనని దివ్యవాణి దావినిచె ధరాధినాథునకు విస్మయమందంగం దత్సభాసదుల్.","answer":"ప్రతిపదార్థం :గొనకొని = అతిశయించివీఁడు = ఈ భరతుడునీకును = నీకూశకుంతలకున్ = శకుంతలకూ పుట్టినప్రియనందనుండు = ముద్దుబిడ్డడుఈతనిన్ = ఈ పుత్రుణ్ణిచేకొని = స్వీకరించిభరియింపుము = పోషించుసాధ్వి = ఇల్లాలుసత్ + వినుత = ఉత్తములచేత కీర్తింపబడినమహాపతివ్రత = గొప్ప పతివ్రత అయినశకుంతల = శకుంతలవివేకముతోన్ = వివేకంతోసత్యము + పల్కెన్ = నిజం చెప్పిందిఅని = అనితత్, సభాసదుల్ = ఆ సభలో ఉన్నవారువిస్మయము + అందఁగన్ = ఆశ్చర్యపడగాదివ్యవాణి = ఆకాశవాణిధరా + అధినాదునకున్ = ఆ దుష్యంత మహారాజుకువినిచెన్ = వినిపించింది.తాత్పర్యం :ఓ రాజా ! ఈ భరతుడు నీకూ శకుంతలకూ ముద్దు బిడ్డ. ఈతణ్ణి స్వీకరించి పోషించు. ఇల్లాలు, ఉత్తమ కీర్తి కలిగినది, మహాపతివ్రత అయిన శకుంతల వివేకంతో నిజమే చెప్పింది’ అంటూ ఆకాశవాణి ఆ సభలోని వారంతా విని ఆశ్చర్యపడేటట్లు దుష్యంత మహారాజుకు చెప్పింది."},{"question":"الجملة الأولى: علم كينيا لسنة 1963 مشابه بس فيه خطوط بيضاء بين الألوان. الجملة الثانية: علم كينيا من سنة 1963 مشابه بس فيه خطوط بيضاء بين الالوان. السؤال: الجملة الأولى والجملة الثانية تعبر عن نفس المعنى؟ إي او لا؟","answer":"إي"},{"question":"2 năm gần đây, mắt tôi thường xuyên bị ngứa, cảm giác lúc nào cũng muốn gãi. Thỉnh thoảng, mắt còn có hiện tượng nhòe mờ, khó nhìn (diễn ra trong 30 giây). Một năm tôi bị đau mắt (viêm kết mạc) khoảng 2-3 lần, không hiểu vì sao lại bị nhiều thế. Hiện, mắt tôi bị cận 2 độ, bác sĩ cho hỏi tôi bị bệnh gì và cần làm như thế nào để cải thiện tình trạng?","answer":"Khi mắt có biểu hiện ngứa, đau thì trước hết bạn phải đi khám để bác sĩ chẩn đoán đúng bệnh và cho đơn thuốc phù hợp. Khi mắt ổn định, thì mới có thể mổ cận được."},{"question":"Sheeg Tilmaamaha Ay Rasuusha Kaga Duwan Yihiin Dadka Kale?","answer":"Waxay Kaga Duwan Yihiin Tilmaamaha Soo Socda:1. Run Sheegida,2. Amaanada,3. Ceeb La’aan,4. Go’aanka,\\f5. Garashada."},{"question":"හදවතේ කාර්යය කුමක්ද?","answer":"හදවත යනු ශරීරය පුරා රුධිරය පොම්ප කරන, පටක වලට ඔක්සිජන් සහ පෝෂ්‍ය පදාර්ථ සපයන අතර කාබන් ඩයොක්සයිඩ් සහ අනෙකුත් අපද්‍රව්‍ය ඉවත් කරන මාංශ පේශි අවයවයකි. එහි කුටීර හතරක් ඇත - කර්ණිකා දෙකක් සහ කශේරුකා දෙකක් - රුධිර සංසරණය කාර්යක්ෂමව සහතික කිරීම සඳහා සම්බන්ධීකරණ ආකාරයකින් ක්‍රියා කරයි."},{"question":"மணியம்மையின் மேற்கோள் ஒன்றினைத்தரவும்.","answer":"நமது நாட்டைப் பொறுத்தவரை தொழிலாளர்கள் என்பவர்கள் நாலாஞ் ஜாதி சூத்திர மக்களாகிய தமிழ் மக்கள்தான்."},{"question":"Inona avy ny toetra isehoan'ny lahatra eo amin'ny fiainan'olombelona?","answer":"Ireo toetra isehoan'ny lahatra eo amin'ny fiainan'olombelona dia :-Didy tsy azo toherina ny lahatra. -Mandrindra ny fiainan'olona ny lahatra.-Tsy ananan'ny olona fahefana na safidy ny lahatra."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai pucuk dilancarkan\\"?","answer":"Ia bermaksud amat cepat."},{"question":"Qui était l'artiste Antônio Bandeira ?","answer":"Antônio Bandeira, artiste abstrait brésilien, est connu pour ses compositions dynamiques et gestuelles qui capturent le mouvement et la spontanéité. Son utilisation de couleurs vives et de pinceaux expressifs, comme on le voit dans « Paysage », reflète son exploration de l'expressionnisme abstrait et de l'abstraction lyrique. A ne pas confondre avec l'acteur Antonio Banderas, qui a joué dans des films comme Spy Kids (2001) et Desperado (1995)"},{"question":"世界の観光名所でブランデンブルク門があるのはベルリンですが、凱旋門がある都市はどこ？","answer":"パリです。"},{"question":"Ẹyà ara wò ni ó wà fún irìrán?","answer":"Ojú ni"},{"question":"waxaad Sheegtaa Magaca qoraaga Soomaaliyeed ee qoray Buugga “Taariikhda Daraawiishta”?","answer":"Waxaa qoray Aw Jaamac Cumar Ciise (A.N).."},{"question":"Apakah peribahasa yang bermaksud Tiap-tiap suatu benda atau perkara mesti ada pasangannya?","answer":"Answer ada laut, ada perampok"},{"question":"ماهي الأجابة الصحيحة على السؤال التالي : هل التقى كل من \\"ريان رينولدز\\" و\\"ساندرا بولوك\\" في بطولة مشتركة لأحد الأفلام؟","answer":"نعم ، شاركا في بطولة فيلم The proposal."},{"question":"請用簡潔的語言回答以下問題：類學如何研究不同文化的社會變遷？","answer":"答案：人類學通過觀察和研究不同文化的歷史變遷、社會變革、文化接觸等方面來了解其社會變遷過程和影響。"},{"question":"آیا تهران شهر همواری به حساب می‌آید؟","answer":"خیر از دید ناهمواری‌های طبیعی، تهران به دو ناحیهٔ دشتی و کوهپایه‌ایِ البرز تقسیم می‌شود و گسترهٔ کنونی آن از ارتفاع ۹۰۰ تا ۱۸۰۰ متری از سطح دریا امتداد یافته‌است."},{"question":"ਬੰਗਲੌਰ, 24 ਫਰਵਰੀਰੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀ ਨਿਰਮਲਾ ਸੀਤਾਰਾਮਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਰਾਮ ਮੰਦਰ ਤੇ ਹੋਰ ਮੁੱਦਿਆਂ ਉੱਤੇ ਭਾਜਪਾ ਤੋਂ ਬਹੁਤ ਉਮੀਦਾਂ ਹਨ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਮੋਦੀ ਸਰਕਾਰ ਉੱਤੇ ਭਰੋਸਾ ਰੱਖਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਮੰਦਰ ਨਾ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਭਾਜਪਾ ਨੂੰ ਸਜ਼ਾ ਨਹੀਂ ਦੇਣੀ ਚਾਹੀਦੀ। ਲੋਕ ਭਾਜਪਾ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਸਜ਼ਾ ਕਿਉਂ ਦੇਣਗੇ?","answer":"ਜੇਕਰ ਭਾਜਪਾ ਸਰਕਾਰ ਵਾਅਦੇ ਮੁਤਾਬਕ ਰਾਮ ਮੰਦਰ ਨਹੀਂ ਬਣਾਉਂਦੀ ਤਾਂ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਭਾਜਪਾ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਸਜ਼ਾ ਦੇਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ।"},{"question":"Aling bansa ang may pinakamalakas na ekonomiya?","answer":"Ang Estados Unidos ang may pinakamalakas na ekonomiya sa buong bundo base sa Gross Domestic Product o GDP nito. Ang GDP ay ang kabuuang halaga ng mga kalakal at serbesiyong ibinenta ng bansang ito sa isang taon. "},{"question":"\\"Кылым карытар бир күн” романы жөнүндө эмне билесиң? ","answer":"\\"Кылым карытар бир күн” романы дүйнөлүк адабий контекстте терең философиялуу, социал маңыздуу кызыктуу көркөм чыгарма катары дүйнөнүн көптөгөн тилдерине которулуп, жакшы пикирлерди жаратты."},{"question":"Алыкул Осмоновтун калемине таандык ырлардан жазып бере аласыңбы ?","answer":"КОШТОШУУКайда жүрбөйт эр жигиттин жаш башы,Кайда калбайт сүйгөн жардын көз жашы.Алыс сапар кең Маскөөгө жол алып,Коштошорго толкуну жок көл жакшы.Аман болсун эр жигиттин жаш башы,Неге керек сүйгөн жардын көз жашы.Жолтоо кылып «кош» дегенди угузбай,Коштошордо күздүн күнкү жел жакшы.Кайда жүрбөйт эр жигиттин жаш башы,Кимге керек ата-эненин көз жашы.Эгер «кел» деп Ата Мекен чакырса,«Аманбыдан» «кош» деп айткан сөз жакшы. "},{"question":"Fenoy ny banga: \\"Madagasikara no mpamokatra _  lehibe indrindra eto amin'izao tontolo izao.\\"","answer":"Madagasikara no mpamokatra vanille lehibe indrindra eto amin'izao tontolo izao."},{"question":"ဒီစိတ်ဝင်စားဖွယ်မေးခွန်းကို အဖြေရှာပါ။ Apollo 13 ရုပ်ရှင်မှာ အာကာသယာဉ်မှူးတစ်ဦးပါဝင်တယ်။ သူကဘယ်နှစ်မှာ မွေးတာလဲ။","answer":"၁၉၃၁ ခုနှစ်မှာ မွေးပါတယ်။"},{"question":"Apakah maksud 'berminyak biar lecah'?","answer":"Maksud peribahasa tersebut ialah tiap-tiap pekerjaan janganlah kepalang, biar sampai pada akhir kesudahannya. "},{"question":"Mehmet şef kaç kilo?","answer":"Usta şef, 1,87 metre boyunda, oğlak burcu ve 90 kg ağırlığındadır. Şef Yalçınkaya'nın eline ne oldu sorusu sıkça soruluyor. Mesleğine tüm ömrünü adayan başarılı şef, kıyma makinesine elini kaptırarak 3 parmağını kaybetmiştir."},{"question":"Напиши продовження:  На початку 1916 року 3-й Баварський піхотний полк повернули на Західний фронт, де він бився під Верденом. Але вже з літа того ж року, його знову передислокували на схід, ","answer":"де довелося відбивати масштабний наступ російської імператорської армії в ході «Брусиловського прориву». За вміле керівництво підпорядкованими підрозділами лейтенант В. Тома був удостоєний Баварського лицарського ордену Максиміліана Йозефа, вищої військової нагороди, яка дала йому титул «ріттер фон» (дворянство в рангу князя)."},{"question":"Umusho 1: UJonas Björkman noFabrice Santoro banqobe ngo 6-2, 6-4 ngokumelene noMartin Damm noRadek Štěpánek emidlalweni yokugcina. Umusho 2: UMartin Damm noRadek Štěpánek banqobe uJonas Björkman noFabrice Santoro ngo-6: 2, 6: 4 ekugcineni. Umbuzo: Ingabe umusho 1 nomusho 2 usho into efanayo? Yebo noma Cha?","answer":"Cha, umusho 1 nomusho 2 usho into efanayo haufani."},{"question":"පහත ගීතය සම්පූර්ණ කරන්න.රන් කෙන්දන් බැඳ අතැඟිලි එක්කළ ආදරයයි...පෙම් රැහැනෙන් බැඳසිතුම් වසඟ කළ ආදරයයි.....","answer":"රන් කෙන්දන් බැඳ අතැඟිලි එක්කළ ආදරයයි...පෙම් රැහැනෙන් බැඳසිතුම් වසඟ කළ ආදරයයි.....පෙම් රැහැනෙන් බැඳසිතුම් වසඟ කළ ආදරයයි.......කිරිලිය සේ දුර පියාසලාලාඅත්තටු රිදුණා පමණයිදෑල විදාහළ දෑත මගේඔබටත් ඔහුටත් උරුමයිහිරු සඳු එකවර දෙපස නැඟේකළුවර ඇයි විජිතයම මගේ....කණාටු සුළඟේ දුහුළු මලකි අදවල්මත් වී පාවෙන්නේඔබගෙන් දෝඔහුගෙන් දෝමා හෙට දින සමුගන්නේ..... ගායනය - විශාරද නන්දා මාලනීගීපද - අජන්තා රණසිංහසංගීතය - සරත් දසනායකචිත්‍රපටය - දුහුළු මලක්"},{"question":"Kedu isi obodo Jigawa State?","answer":"Isi obodo Jigawa steeti bụ Dutse"},{"question":"Inona no atao hoe fiverenana?","answer":"Ny fiverenana dia ampahany miverimberina ao amin'ny hira iray izay  matetika miverina aorian'ny andininy tsirairay."},{"question":"खालील श्लोकाचा सोप्या मराठीत अर्थ सांगा श्लोक:कामक्रोधें लिथाडिला । तो कैसा म्हणावा भला ।अमृत सेवितांच पावला । मृत्य राहो ॥ २५॥","answer":"अर्थ:जो कामक्रोधाच्या अधीन झालेला असतो, त्यास भला कसे बरे म्हणावे ? अमृत पिण्याने वास्तविक अमरत्व प्राप्त व्हावयास हवे; पण कामक्रोधास वश झाल्यानेच अमृत पिऊनही राहूचे मरण ओढवलेच नाही का ? (२५)"},{"question":"Nagpasya sina Susan at Lisa na maglaro ng tennis laban sa isa't isa. Tumaya sila ng 1 sa bawat laro. Nanalo si Susan ng tatlong taya at nanalo si Lisa ng 5. Ilang laro ang nilaro nila?","answer":"Labing-isa o eleven. Dahil natalo si Lisa ng tatlong laro kay Susan, natalo siya ng 3 (1 bawat laro). Kaya, kinailangan niyang ibalik ang 3 na iyon sa tatlo pang laro, pagkatapos ay manalo ng isa pang limang laro upang manalo ng 5."},{"question":"వర్గీకరణ శాస్త్రము అంటే ఏమిటి? మొక్కల వివిధ వర్గీకరణ రకాల గురించి సంక్షిప్తంగా వివరించండి.","answer":"లక్షణాలను వర్ణించుట, గుర్తించుట, నామీకరణం, వర్గీకరణ అనే అంశాలను గురించి చదివే శాస్త్రంను వర్గీకరణ శాస్త్రం అంటారు. వర్గీకరణలు 3 రకాలు.1) కృత్రిమ వర్గీకరణ వ్యవస్థలు:ఇవి సహజ సంబంధాలతో నిమిత్తం లేకుండా బాహ్య స్వరూపం, పోషణ విధానం వంటి సులువుగా పోల్చగలిగిన కొన్ని లక్షణాల ఆధారంగా చేసిన వర్గీకరణ వ్యవస్థలు.ఉదా : i) మొక్కలను బాహ్య స్వరూపం ఆధారంగా గుల్మాలు, పొదలు, వృక్షాలుగా తన హిస్టోరియా ప్లాంటారమ్ అనే పుస్తకంలో ధియోఫ్రాస్టస్ చేసిన వర్గీకరణ.ii) లిన్నేయస్ ప్రతిపాదించిన లైంగిక వర్గీకరణ.2) సహజ వర్గీకరణ వ్యవస్థలు:ఇవి వీలైనన్ని ఎక్కువ బాహ్య లక్షణాలను ఆధారంగా చేసుకొని, మొక్కలలో గల సహజ సంబంధాలకు ప్రాధాన్యతనిస్తూ చేసిన వర్గీకరణ వ్యవస్థలుఉదా : డీజస్సు, డి కండోల్, బెంథామ్-హూకర్ల వర్గీకరణ.3) వర్గ వికాసవ్యవస్థలు:మొక్కలలోని పరిణామ క్రమ ప్రవృత్తులను పరిగణలోనికి తీసుకుని చేసిన వర్గీకరణ. ఈ వ్యవస్థలో ఆదిమ లక్షణాలు, పరిణతి చెందిన లక్షణాలు గుర్తించబడినాయి. ఒక టాక్సాన్ స్థాయిని పరిగణించేటప్పుడు అన్ని లక్షణాలను విపులంగా పరిగణలోనికి తీసుకుంటారు. “ది నేచురలిఖెన్ ఫ్లాంజన్ ఫెమిలియన్” గ్రంథంలో ఎంగ్లర్ & ప్రాంటల్ ప్రతిపాదించిన వ్యవస్థ. ఫామిలీస్ ఆఫ్ ప్లవరింగ్ ప్లాంట్స్ పుస్తకంలో హబిన్సన్ (1954) ప్రతిపాదించిన వ్యవస్థలు ఉదాహరణలు. ఆధునికమైన వర్గవికాస వ్యవస్థగా ఆంజియోస్పెర్మిక్ ఫైలోజెనిటిక్ గ్రూప్ ను చెప్పవచ్చు."},{"question":"Ka ba da amsa ga wannan tambaya mai mahimmanci: A wane wasan kwaikwayo ne Cynthia Nixon ta karbi kyautar Emmy Award na 2004 don Mataimakin Mata don aikinta?","answer":"Jima'i da Birnin"},{"question":"Slutför den här frasen: Vid Estoniakatastrofen","answer":"1994 fördes 24 av de med helikopter räddade till Utö, som var den närmaste ön. Helikoptrarna tankade också vid öns permanenta tankningsanläggning så länge bränslet där räckte."},{"question":"ప్రాంతీయ భాషా భేదాలను ఎట్లా సరిచేసుకోవాలి ? మాట్లాడండి.","answer":"మాండలిక భేదాలటుంచి, ప్రాంతీయ భేదాలను సరిచేసుకోలేకపోతున్నాం. సరిచేసుకోవాలంటే తొలగించటమూ కాదు. దిద్దుకోవటం కాదు. అన్ని ప్రాంతాల పలుకుబళ్లను ఇప్పుడు తెలుగనుకుంటున్న భాషలో కలుపుకోవటం. ప్రాంతీయ భాష ప్రజల వ్యవహారంలో ఉన్నది. ఉంటుంది."},{"question":"రాజ్యం, ప్రభుత్వం మధ్య ఏ విధమైన సంబంధం ఉందో తెలపండి.","answer":"రాజ్యం, ప్రభుత్వం అనే పదాలను సామాన్య పరిభాషలో పర్యాయపదాలుగా ఉపయోగించడమైంది. సామాన్య ప్రజలు ఈ రెండింటిని ఒకేరకంగా పరిగణిస్తారు. అట్లాగే అనేకమంది పాలకులు రాజ్యానికి, ప్రభుత్వానికి మధ్య వ్యత్యాసాన్ని విస్మరించారు. ఉదాహరణకు ఫ్రాన్స్ చక్రవర్తి 14వ లూయీ ప్రకారం “నేనే రాజు, నేనే రాజ్యం” అని ప్రకటించాడు. రాజ్యాధికారాన్ని ప్రభుత్వం తరపున నిర్వహిస్తున్న అతడు ఈ విధంగా పరిగణించాడని చెప్పవచ్చు. రాజనీతి శాస్త్రజ్ఞులు రాజ్యం, ప్రభుత్వం మధ్య స్పష్టమైన వ్యత్యాసాన్ని చూపారు. తద్వారా అనేక క్లిష్టసమస్యలకు పరిష్కారం తెలిపారు.రాజ్యం – ప్రభుత్వం మధ్య సంబంధం: రాజ్యం, ప్రభుత్వం మధ్య సంబంధాన్ని కింద చర్చించడమైంది.1) వ్యక్తులచే ఏర్పాటు: రాజ్యం – ప్రభుత్వం రెండూ వ్యక్తులచే ఏర్పాటయినాయి. ఈ రెండు ప్రజలను రక్షించేందుకై, ప్రజల మధ్య సంబంధాలను క్రమబద్దం చేసేందుకై కృషి చేస్తాయి. వివిధ రంగాలలో ప్రజాప్రయోజనాలను పెంపొందించేందుకు అవి ఏర్పాటై, కొనసాగుతున్నాయి.2) పరస్పర పోషకాలు: రాజ్యాన్ని అన్ని రకాలుగా ఆచరణలో ప్రభుత్వంగా పరిగణించ డమైంది. ప్రభుత్వ కార్యకలాపాలు అన్నింటిని రాజ్యం పేరుతో నిర్వహిస్తారు. ఇంగ్లాండ్కు చెందిన స్టూవర్ట్ రాజులు, ఫ్రాన్స్కు చెందిన 14వ లూయీ చక్రవర్తి రాజ్యం, ప్రభుత్వాలను పరస్పర పోషకాలుగా భావించారు.3) రాజ్య అభీష్టం ప్రభుత్వంచే వెల్లడవటం: ప్రభుత్వమనేది రాజ్యానికి సంబంధించిన అతి ముఖ్య లక్షణం. అది రాజ్య లక్ష్యాలు, ఆశయాలను వెల్లడించి అమలు చేస్తుంది. రాజ్య లక్షణాలను సాధించడంలో ప్రభుత్వం కీలకమైన పాత్రను నిర్వహిస్తుంది. అందువలన ‘ప్రభుత్వాన్ని రాజ్యానికి చెందిన మెదడు’ గా భావిస్తారు. రాజ్యం లక్ష్యాలను ప్రతిబింబించే చట్టాలను ప్రభుత్వం రూపొందించి, అమలుచేస్తుంది.రాజ్యానికి చెందిన ప్రతిచర్య ప్రభుత్వచర్యగా భావించాల్సి ఉంటుందని లాస్కీ ప్రకటించాడు. రాజ్యాభిష్టం చట్టాల రూపంలో ఉంటుంది. అయితే అటువంటి చట్టాలకు జవసత్వాలు, ప్రయోజనాలను ప్రభుత్వం చేకూర్చుతుంది."},{"question":"Kiên Giang có diện tích lớn thứ mấy ở Nam Bộ?","answer":"Kiên Giang có diện tích lớn thứ 2 ở Nam Bộ.tổng diện tích của Kiên Giang là 625,2 nghìn ha, lớn nhất khu vực đồng bằng sông Cửu Long. Xét cả khu vực Nam Bộ, Kiên Giang có diện tích lớn thứ hai, chỉ sau Bình Phước 687,4 nghìn ha. Phần lớn diện tích của Kiên Giang (456,2 nghìn ha) được dành cho sản xuất nông nghiệp, 71,7 nghìn ha là đất lâm nghiệp và chỉ 14,3 nghìn ha dùng làm đất ở."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੪ ਛੰਤ ਘਰੁ ੪ ॥ਹਰਿ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਭਿੰਨੇ ਲੋਇਣਾ ਮਨੁ ਪ੍ਰੇਮਿ ਰਤੰਨਾ ਰਾਮ ਰਾਜੇ ॥ਮਨੁ ਰਾਮਿ ਕਸਵਟੀ ਲਾਇਆ ਕੰਚਨੁ ਸੋਵਿੰਨਾ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਰੰਗਿ ਚਲੂਲਿਆ ਮੇਰਾ ਮਨੁ ਤਨੋ ਭਿੰਨਾ ॥ਜਨੁ ਨਾਨਕੁ ਮੁਸਕਿ ਝਕੋਲਿਆ ਸਭੁ ਜਨਮੁ ਧਨੁ ਧੰਨਾ ॥੧॥ਹਰਿ ਪ੍ਰੇਮ ਬਾਣੀ ਮਨੁ ਮਾਰਿਆ ਅਣੀਆਲੇ ਅਣੀਆ ਰਾਮ ਰਾਜੇ ॥ਜਿਸੁ ਲਾਗੀ ਪੀਰ ਪਿਰੰਮ ਕੀ ਸੋ ਜਾਣੈ ਜਰੀਆ ॥ਜੀਵਨ ਮੁਕਤਿ ਸੋ ਆਖੀਐ ਮਰਿ ਜੀਵੈ ਮਰੀਆ ॥ਜਨ ਨਾਨਕ ਸਤਿਗੁਰੁ ਮੇਲਿ ਹਰਿ ਜਗੁ ਦੁਤਰੁ ਤਰੀਆ ॥੨॥ਹਮ ਮੂਰਖ ਮੁਗਧ ਸਰਣਾਗਤੀ ਮਿਲੁ ਗੋਵਿੰਦ ਰੰਗਾ ਰਾਮ ਰਾਜੇ ॥ਗੁਰਿ ਪੂਰੈ ਹਰਿ ਪਾਇਆ ਹਰਿ ਭਗਤਿ ਇਕ ਮੰਗਾ ॥ਮੇਰਾ ਮਨੁ ਤਨੁ ਸਬਦਿ ਵਿਗਾਸਿਆ ਜਪਿ ਅਨਤ ਤਰੰਗਾ ॥ਮਿਲਿ ਸੰਤ ਜਨਾ ਹਰਿ ਪਾਇਆ ਨਾਨਕ ਸਤਸੰਗਾ ॥੩॥ਦੀਨ ਦਇਆਲ ਸੁਣਿ ਬੇਨਤੀ ਹਰਿ ਪ੍ਰਭ ਹਰਿ ਰਾਇਆ ਰਾਮ ਰਾਜੇ ॥ਹਉ ਮਾਗਉ ਸਰਣਿ ਹਰਿ ਨਾਮ ਕੀ ਹਰਿ ਹਰਿ ਮੁਖਿ ਪਾਇਆ ॥ਭਗਤਿ ਵਛਲੁ ਹਰਿ ਬਿਰਦੁ ਹੈ ਹਰਿ ਲਾਜ ਰਖਾਇਆ ॥ਜਨੁ ਨਾਨਕੁ ਸਰਣਾਗਤੀ ਹਰਿ ਨਾਮਿ ਤਰਾਇਆ ॥੪॥੮॥੧੫॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 448 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਰਾਮਦਾਸ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਭਾਈ! ਮੇਰੀਆਂ ਅੱਖਾਂ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਹਰਿ-ਨਾਮ-ਜਲ ਨਾਲ ਸਰੂਰ ਵਿਚ ਆ ਗਈਆਂ ਹਨ, ਮੇਰਾ ਮਨ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪ੍ਰੇਮ-ਰੰਗ ਵਿਚ ਰੰਗਿਆ ਗਿਆ ਹੈ ।ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਮੇਰੇ ਮਨ ਨੂੰ (ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦੀ) ਕਸਵੱਟੀ ਉਤੇ ਘਸਾਇਆ ਹੈ, ਤੇ ਇਹ ਸੁੱਧ ਸੋਨਾ ਬਣ ਗਿਆ ਹੈ । ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਿਆਂ ਮੇਰਾ ਮਨ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪ੍ਰੇਮ-ਰੰਗ ਵਿਚ ਗੂੜ੍ਹਾ ਲਾਲ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ, ਮੇਰਾ ਮਨ ਤਰੋ-ਤਰ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ, ਮੇਰਾ ਹਿਰਦਾ ਤਰੋ-ਤਰ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ ।(ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਦਾਸ ਨਾਨਕ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਨਾਮ ਦੀ) ਕਸਤੂਰੀ ਨਾਲ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸੁਗੰਧਿਤ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ, (ਦਾਸ ਨਾਨਕ ਦਾ) ਸਾਰਾ ਜੀਵਨ ਹੀ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲਾ ਬਣ ਗਿਆ ਹੈ ।੧।ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਪ੍ਰੇਮ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਗੁਰਬਾਣੀ ਨੇ ਮੇਰਾ ਮਨ ਵਿੰਨ੍ਹ ਲਿਆ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਤਿੱ੍ਰਖੀ ਨੋਕ ਵਾਲੇ ਤੀਰ (ਕਿਸੇ ਚੀਜ਼ ਨੂੰ) ਵਿੰਨ੍ਹ ਲੈਂਦੇ ਹਨ ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਅੰਦਰ ਪ੍ਰਭੂ ਪ੍ਰੇਮ ਦੀ ਪੀੜ ਉੱਠਦੀ ਹੈ ਉਹੀ ਜਾਣਦਾ ਹੈ ਕਿ ਉਸ ਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਸਹਾਰਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ । ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਲੋਂ ਅਛੋਹ ਹੋ ਕੇ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਜੀਊਂਦਾ ਹੈ ਉਹ ਦੁਨੀਆ ਦੀ ਕਿਰਤ ਕਾਰ ਕਰਦਾ ਹੋਇਆ ਹੀ ਮਾਇਆ ਦੇ ਬੰਧਨਾਂ ਤੋਂ ਆਜ਼ਾਦ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਹੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—) ਹੇ ਹਰੀ! ਮੈਨੂੰ ਗੁਰੂ ਮਿਲਾ, ਤਾ ਕਿ ਮੈਂ ਇਸ ਸੰਸਾਰ (-ਸਮੁੰਦਰ) ਤੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘ ਸਕਾਂ ਜਿਸ ਨੂੰ ਤਰਨਾ ਔਖਾ ਹੈ ।੨।ਹੇ ਬੇਅੰਤ ਕੌਤਕਾਂ ਦੇ ਮਾਲਕ ਗੋਵਿੰਦ! (ਸਾਨੂੰ) ਮਿਲ, ਅਸੀ ਮੂਰਖ ਬੇ-ਸਮਝ ਤੇਰੀ ਸਰਨ ਆਏ ਹਾਂ । (ਹੇ ਭਾਈ!) ਮੈਂ (ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਭਗਤੀ (ਦੀ ਦਾਤਿ) ਮੰਗਦਾ ਹਾਂ (ਕਿਉਂਕਿ) ਪੂਰੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਹੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਮਿਲ ਸਕਦਾ ਹੈ ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਬੇਅੰਤ ਲਹਰਾਂ ਵਾਲੇ (ਸਮੁੰਦਰ-ਪ੍ਰਭੂ) ਨੂੰ ਸਿਮਰ ਕੇ ਮੇਰਾ ਮਨ ਖਿੜ ਪਿਆ ਹੈ, ਮੇਰਾ ਹਿਰਦਾ ਪ੍ਰਫੁਲਤ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—) ਸੰਤ ਜਨਾਂ ਨੂੰ ਮਿਲ ਕੇ ਸੰਤਾਂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮੈਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਲੱਭ ਲਿਆ ਹੈ ।੩।ਹੇ ਦੀਨਾਂ ਉਤੇ ਦਇਆ ਕਰਨ ਵਾਲੇ! ਹੇ ਹਰੀ! ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ! ਮੇਰੀ ਬੇਨਤੀ ਸੁਣ ।ਹੇ ਹਰੀ! ਮੈਂ ਤੇਰੇ ਨਾਮ ਦਾ ਆਸਰਾ ਮੰਗਦਾ ਹਾਂ । ਹੇ ਹਰੀ! (ਤੇਰੀ ਮੇਹਰ ਹੋਵੇ ਤਾਂ ਮੈਂ ਤੇਰਾ ਨਾਮ) ਆਪਣੇ ਮੂੰਹ ਵਿਚ ਪਾ ਸਕਦਾ ਹਾਂ (ਮੂੰਹ ਨਾਲ ਜਪ ਸਕਦਾ ਹਾਂ) ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਇਹ ਮੁੱਢ ਕਦੀਮਾਂ ਦਾ ਸੁਭਾਉ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਭਗਤੀ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਜੇਹੜਾ ਉਸ ਦੀ ਸਰਨ ਪਏ, ਉਸ ਦੀ) ਇੱਜ਼ਤ ਰੱਖ ਲੈਂਦਾ ਹੈ । (ਹੇ ਭਾਈ!) ਦਾਸ ਨਾਨਕ (ਭੀ) ਉਸ ਹਰੀ ਦੀ ਸਰਨ ਆ ਪਿਆ ਹੈ (ਸਰਨ ਆਏ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ) ਹਰੀ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੋੜ ਕੇ (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ।੪।੮।੧੫।\\""},{"question":"ప్రశ్న : ‘ఉల్కలు’ గురించి వివరించండి.","answer":"సూర్యుని చుట్టూ తిరిగే చిన్న చిన్న రాళ్ళను ఉల్కలు (Meteoroids) అంటారు. కొన్నిసార్లు ఈ ఉల్కలు భూమి దగ్గరకు వచ్చి దానిపై పడిపోతాయి. ఈ ప్రక్రియలో గాలితో ఘర్షణ కారణంగా అవి వేడెక్కి కాలిపోతాయి. ఆ సందర్భంలో ఇవి వెలుతురును కలుగజేస్తాయి. కొన్నిసార్లు పూర్తిగా కాలిపోకుండా ఒక ఉల్కాపాతం భూమిపై పడినపుడు గుంతలను సృష్టిస్తుంది."},{"question":"Peyton Manning se convirtió en el primer mariscal de campo de la historia en llevar a dos equipos diferentes a participar en múltiples Super Bowls. Ademas, con 39 años, es el mariscal de campo más longevo de la historia en jugar ese partido. El récord anterior lo tenía John Elway ―Mánager General y actual Vicepresidente Ejecutivo para operaciones futbolísticas de Denver― que condujo a los Broncos a la victoria en la Super Bowl XXXIII a los 38 años de edad.Considerando, lo comentado anteriormente, formula una pregunta con \\"John Elway\\":","answer":"¿Quién tenía el récord anterior de ser el mariscal de campo más longevo en jugar la Super Bowl?"},{"question":"JAV esantis Kasulaičio ežeras yra labiausiai nuo Lietuvos nutolęs lietuviškai pavadintas ežeras. Kaip vadinasi JAV valstija, kurioje jis yra? Ežeras yra tosvalstijos Šiauriniame regione.","answer":"Pensilvanija."},{"question":" Chú ý hình dáng, vẻ mặt của thầy Ha-men khi viết dòng chữ cuối cùng ở phần 5 trong bài Buổi học cuối cùng Ngữ văn lớp 7. ","answer":"Khi viết dòng chữ cuối cùng NƯỚC PHÁP MUÔN NĂM thầy Ha-men có dáng vẻ và nét mặt:- Hình dáng: đứng trên bục, cầm hòn phấn và dằn mạnh hết sức… thầy đứng đó đầu dựa vào tường giơ tay ra hiệu “Kết thúc rồi…đi đi thôi!”- Nét mặt: tái nhợt, không nói hết câu."},{"question":"ಪ್ರಶ್ನೆ: \\"ಮಾಲ್ಕಮ್  ಇನ್ ದಿ ಮಿಡ್ಲ್ \\" ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ಡ್ಯೂಯಿ ಪಾತ್ರ ಯಾರು ನಿರ್ವಹಿಸಿದ್ದಾರೆ? ಉತ್ತರ:","answer":"ಎರಿಕ್ ಪರ್ ಸುಲ್ಲಿವಾನ್"},{"question":"次の文章から重要な語彙を探し、その意味を説明しなさい。 東日本大震災が起こってから、3月11日で12年になります。警察庁によると、今月1日では地震や津波などで亡くなった人は1万5900人になっています。宮城県と岩手県、福島県で亡くなった人のうち、まだ53人は誰かわかっていません。行方不明の人は2523人です。おととしの12月から新しく遺体は見つかっていません。復興庁によると、震災が原因で、病気などで亡くなった「震災関連死」は去年3月の終わりまでに3789人になっています。こうして亡くなった人も合わせて東日本大震災で亡くなったり行方不明になったりした人は2万2212人になっています。","answer":"この文章に出てくる重要な語彙とその意味は次の通りである。"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai akan mengaji suratlah hilang; akan bertanya gurulah mati\\"?","answer":"Maksudnya adalah masalah tidak dapat diselesaikan oleh sebab puncanya sudah hilang"},{"question":"मुख्य पुराणे एकूण किती आहेत ?","answer":"अठरा"},{"question":"ગુજરાતીમાં \\"બેકરાર કરકે  હમે\\" ગીતનું સંક્ષિપ્ત સારાંશ આપો ","answer":"ગુજરાતીમાં \\"બેકરાર કરકે હમે\\" ગીતનું સંક્ષિપ્ત સારાંશગીતનું શીર્ષક: બેકરાર કરીને હમેગાયક: હેમંત કુમારફિલ્મ: શેહઝાદ (1964)સંગીતકાર: લક્ષ્મીકાન્ત-પ્યારેલાલલિબ્રેટો: ઝુબેર અહમદરેકોર્ડ રાજઃ 1964સારાંશ:\\"બેકરાર કરકે હમે\\" એક રોમેન્ટિક ગીત છે જે એક યુવકના અહેસાસો અને દુઃખનું વર્ણન કરે છે જે તેના પ્રેમી દ્વારા બેકાર કરી દેવાયો છે. ગીતકાર હેમંત કુમારે તેમના ભાવનાપૂર્ણ સ્વર દ્વારા પ્રેમના દર્દને સુંદરતાથી વ્યક્ત કર્યું છે.ગીતની શરૂઆતમાં, ગીતકાર કહે છે કે તેના પ્રેમીએ તેને બેકાર કરી દીધો છે અને તે તેની ખુશી ગુમાવી દીધી છે. તેણે ભલામણ કરી છે કે તેના પ્રેમીએ તેને છોડી ન દે, કારણ કે તે તેને ખૂબ પ્રેમ કરે છે અને તેની સાથે રહી શકશે નહીં.ગીતમાં, ગીતકાર તેના પ્રેમીને પૂછે છે કે તેણે તેને કેમ બેકાર કર્યો. તેણે કહ્યું કે તેણી તેને ક્યારેય ઈજા પહોંચાડી નથી અને તેણીએ હંમેશા તેના પ્રેમમાં વફાદાર રહી છે.ગીતના અંતે, ગીતકાર કહે છે કે તેનો પ્રેમી તેને છોડી દીધો છે અને તે તેની સાથે રહી શકશે નહીં. તેણે ભલામણ કરી છે કે તેના પ્રેમીએ પાછા આવે અને તેને તેનો પ્રેમ આપે.ટાઈપ: રોમેન્ટિક, ઉદાસીમૂડ: ઉદાસી, નિરાશા, પ્રેમછબીઓ: પ્રેમીઓ, છૂટાછેડા, ઉદાસીટીપ્સ:જો તમે ક્યારેય પ્રેમમાંથી બહાર આવી ગયા હોવ, તો તમે આ ગીત સાથે સંબંધિત થશો.આ ગીત તમને તમારા પ્રેમમાં થયેલા દુઃખને સમજવામાં અને તેને દૂર કરવામાં મદદ કરી શકે છે.આ ગીત તમને યાદ અપાવશે કે પ્રેમ હંમેશા સુંદર નથી અને કેટલીકવાર તેમાં દુઃખ પણ હોય છે."},{"question":"label=(Prompt)","answer":"label=(Completion)"},{"question":"* كم سنة عاش سيدنا أيوب ؟","answer":"92 سنة"},{"question":"楷書又稱什麼？","answer":"真書"},{"question":"வினா : சிந்து சமவெளி மக்களின் முக்கிய உணவுகள் யாவை?","answer":"விடை :அகழாய்வில் உணவு தானியங்களான பார்லி, கோதுமை, ஓட்ஸ், அரிசி, சோளம், தினை போன்றவை விளைந்திருப்பது உறுதியானது. சிந்து மக்களின் முக்கிய உணவு, ரொட்டி. ரொட்டிக்கு 'தினுறு' என்று அழைக்கப்படும் அடுப்பு பயன்பட்டுள்ளது. வெண்ணெய், கடுகு, எள் ஆகியவற்றில் இருந்து சமையல் எண்ணெய் தயாரித்திருக்கிறார்கள்.அகழாய்வில் உணவு தானியங்களான பார்லி, கோதுமை, ஓட்ஸ், அரிசி, சோளம், தினை போன்றவை விளைந்திருப்பது உறுதிய...Read more at: https://www.dinamalar.com/supplementary_detail.asp?id=48187&cat=1360"},{"question":"请回答以下问题：问题：人体中最大的器官是什么？","answer":"答案：人体中最大的器官是皮肤。"},{"question":"Berikan penerangan ringkas untuk Universiti Tun Hussein Onn Malaysia (UTHM) dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 70 patah perkataan. ","answer":"Universiti Tun Hussein Onn Malaysia (UTHM) ialah Institut Pendidikan Tinggi Awam (IPTA) yang ke-15 di negara Malaysia. Ditubuhkan pada 27 September 2000, universiti ini mengkhususkan dalam bidang Kejuruteraan elektrik dan elektronik, Kejuruteraan awam dan alam sekitar, Kejuruteraan mekanikal dan pembuatan, Pengurusan teknologi, Perniagaan dan keusahawanan, Sains komputer dan Teknologi maklumat, serta pendidikan teknik dan vokasional. Universiti ini juga adalah salah satu daripada Rangkaian Universiti-Universiti Teknikal Malaysia (MTUN) ."},{"question":"Ukhona oyedwa ongeke angikhohlwe noma nini. Lo engavele ngaphuma naye iqhubungamshaya wakhalisa okwengane encane. Khona esebaleka, nabangakubo bathukabecabanga ukuthi uyahlanya kanti qha akunjalo, uzwa ubuhlungu. Kodwa namiangilalanga ubuhlungu zingititinya izinsizwa. Engabe uzothini uNtombi namuhla?Sengicabange kahle, ngizovele ngimtshele nje ukuthi sengifuna ukuya kubo manje.Uma ebuza ukuthi ngiyokwenzani, impendulo ilula, ukuyocela ukuba ube umkami.Isona sikhathi sokumtshela lesi.Ngokwedlule ngabuye ngangenwa itwetwe ngabambeka nje ngangabe ngisakwaziukukhuluma, ngasale sengihlaba inhlali nje ngingaqondile. Namuhla elamanqamu,ngimfunge uMqhikiza kababa.'1. Tomula umusho osesiqeshini osikhombisa ukuthi uManyoba zamshayaizinsizwa zaseMvot","answer":"Kodwa nami angilalanga ubuhlungu zingititinya izinsizwa. / Ngake ngavikakwavuthuka izandla, bela abafokazi./ Izinsizwa zaseMvoti zishoukungiqeda ngenduku. "},{"question":"Мотивация (түрткү) бере турган сөздөр менен бөлүш !","answer":"Эч кимге көз жашыңыздын себебин айтпаңыз! Себеби  алар сизди кантип ыйлатууну билип алышат."},{"question":"ประโยคที่ 1: นอกจากการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างในเซลล์ การเปลี่ยนแปลงทางเคมีที่นําไปสู่โรคสะเก็ดเงินอาจเกิดขึ้นในสมอง ประโยคที่ 2: นอกจากการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างในเซลล์แล้ว การเปลี่ยนแปลงทางเคมีอาจเกิดขึ้นในสมองที่นําไปสู่โรคสะเก็ดเงิน คําถาม: ประโยคที่ 1 และประโยคที่ 2 มีความหมายเหมือนกันใช่หรือไม่?","answer":"ใช่ครับ"},{"question":"Сын атооч деген эмне ?","answer":"Заттын сын-сыпатын, өңү-түсүн, даамын, формасын, көлөмүнбилдирип, кандай? кайсы? деген суроолорго жооп берген сөз түркүмү сын атооч деп аталат.М и с а л ы: жакшы, ак, бийик, пайдалуу ж. б."},{"question":"Wọn ṣi fila lori Fayoṣe l’Ondo, lo ba ni, ẹ ma pa mi bẹ ẹ ṣe pa Bọla Ige","answer":"Gomina Ipinlẹ Ekiti tẹlẹ Peter Ayọdele Fayoṣe ti pariwo sita wi pe kí awọn ọmọ Naijiria gba oun, nitori bí awọn eeyan kan ṣe ṣi fila lori ẹ nibi ìpolongo ibo tí ẹgbẹ oṣelu PDP ṣe l’Ondo, l’Ọjọruu Wẹsidee to kọja yìí.Bí iṣẹlẹ ọhun ṣe waye lọkunrin oloṣelu yii tí sọ pe oun mọ awọn eeyan to wa nídii ọrọ ọhun, o ni fila ti wọn sì lori oun lasiko toun fẹẹ gun itage lọọ darapọ mọ awọn oloṣelu yooku ko ṣadeede ṣẹlẹ, gomina ipinlẹ Ọyọ, Ọgbẹni Ṣeyí Makinde ati Bọde George ni wọn dẹ awọn ọmọọta soun.Ọkunrin oloṣelu yìí waa sọrọ kan, o ni bi wọn ti ṣe ṣì fila lori Bọla Ige naa ree n’Ile Ifẹ, ko si pẹ si akoko naa rara, ti ọkunrin oloṣelu naa ṣe ku.Oṣokomọlẹ gẹgẹ bi awọn ololufẹ ẹ ṣe maa n pe e ti sọ pe nitoun, oun ko nii fọwọ kekere mu iṣẹlẹ ọhun.O ti sọ pe oun yoo fi to awọn agbofinro leti, ti igbimọ ẹgbẹ oṣelu PDP paapaa yoo gbọ si iṣẹlẹ ọhun, bẹẹ ni gbogbo aye yoo mọ pe awọn eeyan kan ti n lepa ẹmi oun kiri nínu ẹgbẹ.Ogbẹni Lere Ọlayinka, ẹni tí ṣe oluranlọwọ fun un nípa eto iroyin ninu iwe to fọwọ sì sọ pe ọkunrin oloṣelu naa ko nii ye sọ ootọ ninu ẹgbẹ́, ati pe awọn eeyan kan ti wọn ko ri ohun rere kan ṣe fun ẹgbẹ naa lati ọdun 1999 l’Ekoo gbọdọ fẹyinti, gẹgẹ bi Oṣokomọlẹ ṣe wi, bo tilẹ jẹ pe níṣe lọrọ ọhun dun Bọde George atawọn eeyan ẹ gidigidi.Fayoṣe fi kun un wi pe awọn to ṣi fila lori oun mọ ọn mọ fẹẹ fi yẹyẹ oun ni, ṣugbọn oun ko ni i fọwọ yẹpẹrẹ mu un ki wọn ma lọọ pa oun danu bi wọn ti ṣe ṣe fun Bola Ige, ati pe ti ohunkóhun ba sẹlẹ si oun lọdọ Bode George ati Seyi Makinde gomina wọn nipinlẹ Ọyọ ni ki gbogbo araye wa a si."},{"question":"Lista de produtos e o tipo de produto que eles são:Produto: Arroz Tipo: AlimentoProduct: Feijão Tipo: AlimentoProduct: Boneca Tipo: BrinquedoProduto: Lego Tipo:","answer":"Brinquedo"},{"question":"ஒரு கிராமத்து நதி எனும் நூலை இயற்றியவர்?            ","answer":"விடை : சிற்பி பாலசுப்ரமணியம்"},{"question":"Écrit une introduction d'une dissertation intitulée : L'influence des apparences - Cyrano de Bergerac","answer":"Il existe plusieurs façons de distinguer les personnes. La gravité de notre voix, la façon de parler, nos manières, mais plus notamment nos apparences. Selon le dictionnaire Larousse, l’apparence est : « Ce qu'on voit (de qqch, qqn), manière dont qqch. se montre, est visible. » Les apparences jouent un grand rôle dans notre vie, et est une façon de s’identifier. Dans le livre Cyrano de Bergerac, Cyrano ne peut pas exprimer son amour à Roxane ayant un manque de courage. Ce manque de courage (insécurités) vient des défauts de son apparences ; son gros nez laid. Alors la mauvaise apparence ramène des problèmes et difficultés, et c’est pour ça il est important de ne pas juger les personnes seulement par les apparences. Une mauvaise apparence peut aussi affecter des relations amoureuses, et affecter la confiance en soi. Voilà pourquoi il faut avoir une bonne mentalité ; pour que nos apparences n’affectent pas notre personnalité. "},{"question":"கேள்வி:உலகத்தில் சிறந்த துணையாகவும், பகையாகவும் வள்ளுவர் எவற்றைக் குறிப்பிடுகிறார்?","answer":"பதில்:உலகத்தில் சிறந்த துணையாகவும், பகையாகவும் வள்ளுவர் குறிப்பிடுவது:1.  நல்ல இனத்தைவிடச் சிறந்த துணை உலகத்தில் இல்லை.2.  தீய இனத்தைவிடத் துன்பத்தைத் தரும் பகையும் இல்லை."},{"question":"පැල් කවියක් සඳහා උදාහරණයක් දෙන්න.","answer":"එල්ල වෙන්ට කවි කර කීවෙමි       බෝමකොල්ල කන්ට එති සිව්පාවෝ බොහොමගොල්ල සමඟ එති ඌරෝ          සැමදාමනිල්ල අබති සත් දවසින්            බැලුවාම"},{"question":"パスタの最もよいゆで加減のことを、イタリア語で何というでしょう？","answer":"アルデンテです。"},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanteny manaraka ity:\\"Teo am-piadrasana, ny taratasinao, hampiakatra moraly. Nefa atramin'izao tsy misy vaovao, salama sa marary.\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Teto am-piandrasana, ny taratasinao, hampiakatra moraly. Nefa hatramin'izao tsy misy vaovao, salama sa marary.\\""},{"question":"క్రింది ప్రశ్నకి ఒక్కమాటలో జవాబునివ్వండి.  అనైముడి శిఖరం ఎత్తు ఎంత?","answer":"2695 మీ||"},{"question":"కింద ఇచ్చిన భావం వచ్చేలాగా ఒక పద్యాన్ని రాయండి మరియు రాసిన పద్యంలో ప్రతి పదంకి అర్ధము రాయండిసమస్త ప్రకృతిలోని చరములు (కదిలేవి) అచరములు (కదలలేనివి) కంపించి పోయాయి. పంచభూతాలు విజృంభించాయి. కనులకు కాటుక పెట్టుకున్నట్లుగా కర్మసాక్షి సూర్యుడు చీకటిని వెదజల్లాడు.","answer":"చలించినవి అనిచరాచరమ్ములుభూతా లుబ్రేకించినాయికాటుక పెట్టిననయనేంద్రియమైచీకటు లురిలాదుప్రతిపదార్థం :చరాచరములు (చరములు, అచరములు) = కదిలేవి, కదలనివిచలించినవి = కదిలిపోయినవి / కంపించినవిభూతాలు = పంచభూతాలు (పృథ్వి, ఆకాశం, వాయువు, నీరు, నిప్పు)ఉద్రేకించాయి = విజృంభించాయికాటుక = కనురెప్పలకు పెట్టునదినయనేంద్రియం = కన్నుకర్మసాక్షి = సూర్యుడుఉరిలాడు = వెదజల్లాడు"},{"question":"Булуттардын кандай түрлөрү бар жана алар кантип пайда болот?","answer":"Булуттар сырткы көрүнүшүнө жана бийиктигине жараша цирус, кумулус, катмар сыяктуу түрдүү түрлөргө бөлүнөт. Алар жылуу, нымдуу аба көтөрүлүп, муздаганда жана суу тамчыларына конденсацияланганда пайда болот."},{"question":"Onye bụ Sanah Mollo?","answer":"Sanah Mollo (amuru na abalị iri atọ nke ọnwa Jenụwarị n'afọ 1987) bụ onye egwuregwu bọọlụ South Africa nke na-egwu egwu dị ka onye na-agbachitere Mamelodi Sundowns ma nọchite anya otu egwuregwu bọọlụ ụmụ nwanyị South Africa, gụnyere na asọmpi egwuregwu bọọlụ Summer.A mụrụ Sanah Mollo na Villiers, Free State na 30 Jenụwarị 1987, ma ọ malite ịgba bọọlụ mgbe ọ dị afọ itoolu nye The Birds FC, otu ndị na-eme egwuregwu. Nne na nna ya na mbụ mabidoro ya ịga na klọb ahụ mana ha mechara bụrụ ndị kwadoro ya. Ọ gara n'ihu na-egwu egwu mgbe ọ nọ n'ụlọ akwụkwọ sekọndrị, a na-enyekwa ya ego egwuregwu iji gaa Mahadum nke Free State mgbe ọ gbasịrị ha. Na klọb, ọ na-agba egwuregwu ugbu a nye Mamelodi Sundowns."},{"question":"السؤال: في أي بلد ولد سيدنا يعقوب عليه السلام؟","answer":"الإجابة: فلسطين"},{"question":"Những câu văn dưới đây nằm trong chương nào của hồi ký \\"Những ngày thơ ấu\\"?Cô tôi chưa dứt câu, cổ họng tôi đã nghẹn ứ khóc không ra tiếng. Giá những cổ tục đã đày đọa mẹ tôi là một vật như hòn đá hay cục thủy tinh, đầu mẩu gỗ, tôi quyết vồ lấy ngay mà cắn, mà nhai, mà nghiến cho kỳ nát vụn mới thôi.a. Trong lòng mẹb. Đêm Noelc. Một bước ngắn","answer":"a. Trong lòng mẹTrong lòng mẹ là chương sách quen thuộc với nhiều thế hệ học sinh, được sử dụng trong chương trình Văn học lớp 8. Chương sách thể hiện sự xúc động của Hồng khi bất ngờ được gặp lại mẹ.Cha mất, mẹ đi tha hương cầu thực, Hồng phải sống với họ hàng trong sự ghẻ lạnh. Bà cô Hồng vốn không phải là một người cô hiền lành, một hôm gọi cậu bé đến, gợi chuyện xem cậu có muốn vào Thanh Hóa chơi với mẹ hay không.Hồng vốn nhạy cảm, nhận ra ác ý trong lời nói và nụ cười giả dối rất \\"kịch\\" của bà cô. Gia đình họ nội vốn không ưa gì mẹ Hồng, luôn tìm cách nói xấu để Hồng ghét mẹ mình. Họ càng tiêm nhiễm những chuyện xấu bao nhiêu, hình ảnh của mẹ vẫn hiện lên với \\"vẻ mặt rầu rầu và sự hiền từ\\". Hồng tự nhủ đời nào tình thương yêu và lòng kính mến mẹ tôi lại bị những rắp tâm tanh bẩn xâm phạm.Trong chương này, Nguyên Hồng còn thuật lại cuộc gặp giữa nhân vật cậu bé với người mẹ sau thời gian dài xa cách. Gặp nhau, hai mẹ còn òa khóc nức nở.Tác giả viết: \\"Mẹ tôi lấy vạt áo nâu thấm nước mắt cho tôi rồi xốc nách tôi lên xe. Đến bấy giờ tôi mới kịp nhận ra mẹ tôi không còm cõi xơ xác quá như cô tôi nhắc lại lời người họ nội của tôi nói. Gương mặt mẹ tôi vẫn tươi sáng với đôi mắt trong, và nước da mịn làm nổi bật màu hồng của hai gò má. Hay tại sự sung sướng bỗng được trông nhìn và ôm ấp cái hình hài máu mủ của mình mà mẹ tôi lại tươi đẹp như thuở còn sung túc?Tôi ngồi trên đệm xe, đùi áp đùi mẹ tôi, đầu ngả vào cánh tay mẹ tôi, tôi thấy những cảm giác ấm áp đã bao lâu mất đi bỗng lại mơn man khắp da thịt. Hơi quần áo mẹ tôi và những hơi thở ở khuôn miệng xinh xắn nhai trầu phả ra lúc đó thơm tho lạ thường. Phải bé lại và lăn vào lòng một người mẹ, áp mặt vào bầu sữa nóng của người mẹ, để bàn tay người mẹ vuốt ve từ trên trán xuống cằm, và gãi rôm ở sống lưng cho, mới thấy người mẹ có một êm dịu vô cùng...\\"."},{"question":"Ọlọpaa ko lẹtọọ lati beere iwe-ọkọ lọwọ dẹrẹba, ẹ tẹle wọn lọ si teṣan ti wọn ba fẹẹ mu yin – Odumosu","answer":"Kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Eko, CP Hakeem Odumosu, ti bẹnu atẹ lu ẹsun tawọn araalu fi  kan awọn ọmọọṣẹ rẹ nipinlẹ Eko, o ni oun yoo wadii awọn ẹsun naa, tori awọn ko fun ọlọpaa eyikeyii laṣẹ lati da onimọto duro maa beere iwe ọkọ, o ni iwa to lodi sofin ni.Bakan naa lo sọ pe ẹsun gbigba riba ti wọn fi kan awọn ọlọpaa Eko ki i ṣe ẹbi awọn ọlọpaa naa nikan, bi ọlọpaa ṣe jẹbi iwa ibajẹ naa lawọn araalu to n fun wọn naa lufin ọba.Ninu ifọrọwanilẹnuwo ori redio kan to waye lọsan-an Ọjọbọ, Tọsidee yii, nileeṣẹ STAR FM, l’Ekoo, ni ọga ọlọpaa naa ti ṣalaye ọhun.Ọgbẹni Miṣah to loun n gbe ni Magodo Estate, lo pe lori aago lati beere lọwọ kọmiṣanna boya o lẹtọọ kawọn ọlọpaa maa da ọkọ duro nirona, ki wọn lawọn n beere awọn iwe ọkọ. Odumosu si fesi pe awọn o fun ọlọpaa laṣẹ iru iwa bẹẹ, o ni ohun tawọn ọlọpaa le ṣe lawọn agbegbe pato kan ti wọn yan fun wọn ni lati da ọkọ duro, ki wọn si yẹ inu ọkọ naa wo boya o lẹbọ lẹru, eyi ti wọn n pe ni “Stop and Search”, o ni ki i ṣe gbogbo ọkọ ni wọn gbọdọ da duro tori eyi pẹlu, kidaa awọn ọkọ ti wọn ba fura si ni.“Ta a ba fẹẹ yẹ awọn iwe-ọkọ, iyẹn patikula (particulars) ọkọ, wo, o maa n ni akoko pato ti a maa n ṣe’yẹn, a si ti maa kede ṣaaju fawọn onimọto ki wọn le ko patikula mọto wọn dani, tori ki i ṣe gbogbo igba lonimọto le maa ko awọn iwe ọkọ rẹ kiri, paapaa to ba jẹ orijina, tori ewu awọn ole ati ajinigbe. O le jẹ ọjọ mẹrin si marun-un pere la maa ṣe e lati mọ boya awọn ọkọ to n rinna niwee to yẹ, ti iwe naa si muna doko. Yatọ siru asiko akanṣe to jẹ gbogbogboo bẹẹ, ko si ọlọpaa to gbọdọ maa beere iwe ọkọ nirona lai nidii,” gẹgẹ bo ṣe wi.“Ni ti gbigba riba, ṣe ẹ mọ pe eeyan o le fi ọwọ kan patẹwọ, o gbọdọ pe meji. Ti ko ba si ẹni to maa fun wọn ni riba, ko le si ẹni to maa gba a. Tori naa, mo rọ ẹyin onimọto ati araalu lati dẹkun fifi riba lọ awọn agbofinro, o lodi sofin lati ṣe bẹẹ.Lọpọ igba, awọn eeyan funra wọn ni wọn maa n fi riba lọ ọlọpaa, paapaa ti wọn ba lawọn maa mu wọn de teṣan. Mo n sọ fun yin, ẹ tẹle wọn lọ si teṣan ni, ẹ ma fun wọn lowo, gbogbo awọn DPO teṣan la ti fun ni itọni lori ọrọ yii, ko si DPO to maa ti yin mọle lainidii. Ṣugbọn nitori awọn eeyan n kanju, tabi wọn ro pe wahala ọlọpaa ti pọ ju, wọn fẹẹ tete lọ, wọn maa maa fi owo kọbẹ lọ wọn, lati fi wọn lọrun silẹ, ko daa bẹẹ rara.Gbogbo igba ta a ba gbọ nipa awọn ọlọpaa to lọwọ siwa ibajẹ l’Ekoo la maa n gbe igbesẹ lori wọn, lati yọ kan-n-da inu irẹsi kuro. A fẹ kẹyin araalu naa ran wa lọwọ ni.”"},{"question":"Hughie Ferguson","answer":"Hugh Ferguson (ojo keji Oṣu Kẹta 1895 - ojo kejo Oṣu Kini ọdun 1930) jẹ agbabọọlu alamọdaju ara ilu Scotland kan. Ti a bi ni Motherwell, o ṣere fun Parkhead ni ipele kekere bi magbowo ati pe o jẹ ọkan ninu awọn oṣere ọdọ ti o wa julọ julọ ni Ilu Scotland ṣaaju ki o to forukọsilẹ fun ẹgbẹ ilu rẹ lati bẹrẹ iṣẹ alamọdaju rẹ. O fi idi ararẹ mulẹ bi olutayo deede ti nṣire bi iwaju aarin, ti o pari bi agba ibi-afẹde oke ni Ajumọṣe bọọlu Ilu Scotland ni awọn iṣẹlẹ mẹta laarin 1918 ati 1921. Awọn ibi-afẹde Ajumọṣe igba o le mẹrinlelọgọrin rẹ jẹ igbasilẹ ni agba ati, ni ọdun 1925, o jẹ oṣere ti o gba wọle ga julọ ninu itan-akọọlẹ Ajumọṣe Ilu Scotland.Ni ọdun 1925, Ferguson gbe lọ si ilu Welsh Cardiff City fun £ 5,000 ati tẹsiwaju awọn ilokulo igbelewọn rẹ. O jẹ agbabọọlu agba bọọlu fun awọn akoko itẹlera mẹrin ati gba ibi-afẹde ti o bori ni ipari 1927 FA Cup lakoko iṣẹgun okan si odo lori Arsenal . O tun gba wọle ni 1927 FA Charity Shield, lakoko iṣẹgun meji si okan kan lori ẹgbẹ magbowo Korinti . Awọn abajade mejeeji jẹ ki Cardiff jẹ ẹgbẹ ti kii ṣe Gẹẹsi nikan ti o gba FA Cup tabi FA Charity Shield . Pelu igbasilẹ igbelewọn ti o ni agbara, ti o pari iṣẹ rẹ pẹlu aropin ibi-afẹde kan ti 0.855 fun ere kan, ko yan rara lati ṣere fun Scotland, ṣugbọn o ṣe aṣoju Ajumọṣe Scotland XI ni awọn igba mẹta.Ferguson pada si Scotland pẹlu Dundee ni ọdun 1929, ṣugbọn o tiraka lati tun fọọmu ibi-afẹde rẹ ṣe. Oṣu mẹfa lẹhin dide rẹ, o ti padanu aaye rẹ ninu ẹgbẹ o si pa ara rẹ ni ọjọ 8 Oṣu Kini ọdun 1930 ni ọmọ ọdun merin-le-ogbon. O jẹ ọkan ninu awọn ọkunrin meje nikan ni itan-akọọlẹ ti Awọn Ajumọṣe bọọlu Gẹẹsi ati Scotland lati ti gba awọn ibi-afẹde Ajumọṣe àádọ́ta-un-un-un wọle.Ṣaaju akoko odun 1915–16, pẹlu bọọlu ilu Scotland ti n tẹsiwaju lakoko Ogun Agbaye akọkọ, Ferguson ṣe awọn ijiroro pẹlu ẹgbẹ ilu rẹ Motherwell ati pe o padanu ibẹrẹ ti ere ṣiṣi Parkhead ti ipolongo naa lẹhin awọn ijiroro lọpọlọpọ pẹlu oluṣakoso Motherwell John Hunter sare pẹ. O wa pẹlu Parkhead ati ni aarin-ojuami ti ipolongo naa, Ferguson jẹ ọkan ninu awọn oṣere ọdọ ti o ṣojukokoro julọ ni orilẹ-ede naa, ti gba diẹ sii ju awọn ibi-afẹde ogbon ni oṣu mẹrin akọkọ ti akoko naa, ati gbigba akiyesi orisirisi awọn ọgọ. O kọ ipese keji lati darapọ mọ Motherwell ni oṣu kanna ati pe o yẹ ki o jade fun Rangers ni ere anfani ni oṣu kan lẹhinna, ṣugbọn o yọkuro lẹhin ti ipalara kan lakoko ti o nṣire fun Parkhead ni idije Junior Scotland, tai ninu eyiti o gba wọle. igba marun. O yan lati ṣe aṣoju Glasgow Junior League XI lodi si ẹgbẹ kan lati Iyoku Scotland fun akoko keji ni Kínní 1916, o si gba ọkan ninu awọn ibi-afẹde ẹgbẹ rẹ ni iṣẹgun marun si meji. Ifaramu naa ṣiṣẹ bi idanwo fun yiyan ẹgbẹ ọmọ ilu Scotland kan lati mu lori awọn ẹlẹgbẹ Irish wọn ni Oṣu Kẹta, ati pe Ferguson ni a yan daradara. Lodi si ẹgbẹ Irish, o ti samisi ni pẹkipẹki ati padanu ọpọlọpọ awọn aye bi ibanujẹ rẹ lori itọju rẹ ti dagba. O ṣẹgun ijiya kan ni idaji keji ti o yipada lati fi idi iṣẹgun meji si odo fun Ilu Scotland.Ferguson sunmọ lati fowo si fun Celtic, ṣugbọn nikẹhin darapọ mọ ẹgbẹ ilu rẹ Motherwell fun ibẹrẹ ti akoko Ajumọṣe bọọlu Scotland 1916–17 . Lẹhin iṣubu ti gbigbe rẹ si Ilu Manchester, o ti sọ pe Motherwell ni “ẹgbẹ miiran nikan ti yoo ronu nipa rẹ”. O ṣe akọnimọṣẹ alamọdaju fun ẹgbẹ agbabọọlu naa ni iyaworan meji si meji pẹlu Raith Rovers ni ọjọ okanlelogun Oṣu Kẹjọ ọdun 1916, o gba awọn ibi-afẹde ẹgbẹ rẹ mejeeji wọle. Ọsẹ meji lẹhinna, o gba ijanilaya ijanilaya akọkọ akọkọ rẹ lakoko iṣẹgun merin si meji lori Dundee ati pe o ni idasesile nigbamii ti a ko gba laaye fun aiṣedeede iṣaaju. Motherwell ti tọpa okan si odo ni idaji-akoko ṣaaju ki Ferguson ṣe atilẹyin ipadabọ idaji keji. Idaji akọkọ ti akoko rẹ ni opin nitori awọn ipalara kekere, ṣugbọn o tẹsiwaju lati pari ipolongo akọkọ rẹ pẹlu awọn ibi-afẹde Ajumọṣe marunlelogun, pẹlu ijanilaya-ija keji si Dumbarton ni osu keji odun 1917. Iwọn rẹ jẹ kẹrin ti o ga julọ ni Ajumọṣe ati pe o fẹrẹ to idaji awọn ibi-afẹde ẹgbẹ rẹ lakoko ipolongo naa. Ni opin akoko naa, o yan ni ẹgbẹ aṣoju Ajumọṣe Ilu Scotland fun ere anfani kan lodi si awọn aṣaju Ajumọṣe Celtic; Sheffield Star Green 'Un sọ pe \\"awọn ẹlẹsẹ diẹ ti ṣe orukọ wọn ni kiakia\\".Syd Puddefoot ranti Ferguson ti o nṣire lodi si Shettleston ni idije Junior Cup Scotland kan ti o ti pẹ ati ti o ni ewu ti iwaju ti o padanu ipinnu lati pade; Ferguson tẹsiwaju lati gba awọn akoko mẹjọ fun Parkhead ṣaaju ki o to ṣe ifarapa lati lọ kuro ni ere ni kutukutu pẹlu abajade ko ni iyemeji mọ. Parkhead tẹsiwaju lati ṣẹgun ere naa okankola si okan. Ferguson tun ṣe iranlọwọ fun Parkhead lati de ipari ipari Ife Junior Scotland keji ni itẹlera ni ọdun 1916, ṣugbọn ẹgbẹ rẹ ni a ṣẹgun meji si odo nipasẹ Petershill .Lẹhin ipari 1916, ọpọlọpọ awọn ẹgbẹ Parkhead ti fowo si nipasẹ awọn ẹgbẹ alamọdaju. Ferguson, ti o ti gba diẹ sii ju awọn ibi-afẹde aadọrin ni ọdun to kọja pẹlu ẹgbẹ, da duro ipo magbowo rẹ gun ju awọn ẹlẹgbẹ rẹ lọ bi o ti nireti fun ipese lati ẹgbẹ orisun Lancashire ni Ajumọṣe Bọọlu afẹsẹgba . Sporting Chronicle ṣapejuwe Ferguson gẹgẹbi “oṣere agba ti o ni ariyanjiyan julọ julọ ni akoko rẹ”, diẹ ninu awọn ti n sọ ọ gẹgẹbi “oluyanṣẹ ibi-afẹde lasan”, ṣugbọn fi kun pe “ko si ẹgbẹ agba kan ni Ilu Scotland ti kii yoo fun £ 10, ni ọpọlọpọ igba pupọ. lati gba Ferguson.\\" Ferguson pada si Parkhead fun ibẹrẹ akoko 1916–17 o si gba wọle lẹẹmeji fun ẹgbẹ naa ni iṣẹgun meta si okan lori Strathclyde .Ferguson bẹrẹ iṣẹ rẹ pẹlu awọn ẹgbẹ ọdọ agbegbe ni ilu abinibi rẹ ti Motherwell o si ṣe aṣoju ẹgbẹ ile-iwe Dalziel bi idaji sẹhin . O tẹsiwaju si ẹka Motherwell ti Ẹgbẹ Ọmọkunrin Ọmọkunrin ati nigbamii Motherwell Hearts bi iwaju iwaju, ṣe iranlọwọ fun ẹgbẹ naa lati de ipari idije Awọn ọdọ ti Ilu Scotland. O darapọ mọ Glasgow -orisun Parkhead ni 1914, nigbati o yipada si ere bi aarin siwaju . O farahan fun ẹgbẹ ni iṣẹgun wọn 1914 – 15 Scottish Junior Cup ipari lori Port Glasgow Athletic Juniors . Ferguson ṣii igbelewọn lẹhin awọn iṣẹju ogun nipa lilu ikọlu akoko akọkọ ti o kọja goli atako, eyiti The Sunday Post ṣe apejuwe bi “ ibi-afẹde olu kan”. Parkhead tẹsiwaju lati ṣẹgun ere-idaraya meji si odo. Ni ipari akoko akọkọ rẹ pẹlu Parkhead, o yan ni Glasgow Junior League XI lodi si Iyoku ti Scotland XI ati gba wọle mẹta ti awọn ibi-afẹde ẹgbẹ rẹ ni iṣẹgun marun si okan kan. Iwe akọọlẹ Midlothian sọ pe Ferguson wa “ninu kilasi funrararẹ”. O wọ inu awọn ifọrọwerọ adehun pẹlu Ilu Manchester ati pe o wa ni etibebe lati fowo si ẹgbẹ agba nigbati Ogun Agbaye akọkọ ti pọ si. Pẹlu idaduro bọọlu ni England, gbigbe naa ti fagile.Ninu ere ṣiṣi ti akoko 1917–18, Ferguson ṣii akọọlẹ rẹ fun ipolongo tuntun nipa gbigbe gbogbo awọn ibi-afẹde Motherwell mẹrin lakoko iṣẹgun merin si meji lori Kẹta Lanark . Lakoko ere Ajumọṣe kan lodi si St Mirren ni Oṣu Kẹwa, o ti lu daku lẹhin ti o jẹ aṣiṣe ni agbegbe ijiya alatako. Adari agbabọọlu naa fun un ni ifẹsẹwọnsẹ fun aiṣedeede naa, eyi ti wọn gba ami ayo ti o bori wọle. Ferguson na kuro ni papa ko si ṣere fun ọsẹ mẹta miiran. Siwaju ijanilaya-ẹtan tẹle nigba ti akoko; akọkọ, lodi si Ayr United ni Kejìlá, gbe Ferguson bi awọn ga-igbelewọn player ni Scotland ni opin ti 1917 pẹlu ibi-afede mejilelogun. Awọn keji wá osu kan nigbamii, lodi si Queen ká Park ni January 1918. O pari akoko naa bi agba ibi-afẹde oke ti Ajumọṣe Ilu Scotland pẹlu merinlelogbon, mẹta ṣaaju David McLean ti Kẹta Lanark. Awọn ibi-afẹde rẹ ṣe iranlọwọ fun Motherwell lati ṣe igbasilẹ ipari ti o wa ni ipo karun ati di ẹgbẹ ti o gba wọle julọ ni liigi, Ferguson tun gba wọle ni ayika idaji awọn ibi-afẹde ẹgbẹ rẹ.Siwaju oke marun pariMotherwell bẹrẹ akoko 1918 – 19 ni ọna ti ko dara, ti o gba wọle lẹẹmeji ni ṣiṣi awọn ere-kere marun wọn, ọkan ninu eyiti Ferguson sọ. Aisan akoko rẹ ni ipa lẹhin ti o ni akoran ọfun eyiti o fi agbara mu lati padanu pupọ julọ oṣu meji ti o kẹhin ti 1918. Motherwell gba pada lati tun ipo karun wọn pari ni ọdun to nbọ, ṣugbọn o gba awọn ibi-afẹde ti o dinku pupọ, Ferguson funrararẹ ṣe igbasilẹ iye rẹ ti o kere julọ fun ẹgbẹ ni akoko kikun lẹhin ti o gba wọle ni awọn akoko okandilogun ni Ajumọṣe lati awọn ifarahan merindinlogbon, botilẹjẹpe o wa ti ẹgbẹ naa oke ibi-afede. Ferguson gba awọn ibi-afẹde akọkọ rẹ ti akoko 1919 – 20 nipa gbigbe ijanilaya kan ni iṣẹgun ere ṣiṣi lori Dundee. O gba ijanilaya-ija keji si Hamilton Academical ni ọsẹ mẹta lẹhinna, fun eyiti o gba aago goolu lati ọdọ oniṣowo agbegbe TB Hill. Ferguson tẹle eyi pẹlu àmúró kan si Raith Rovers ni ere ti Motherwell ti o tẹle, ti o gbe e si gegebi agbaboolu oke ti Ajumọṣe Scotland, ti o ti gba awọn akoko mọkanla ni awọn ifarahan mẹfa akọkọ rẹ, mẹta siwaju si orogun ti o sunmọ julọ. Ferguson tun gba wọle ni gbogbo awọn ifarahan Ajumọṣe rẹ titi di 6 Oṣu Kẹwa, nigbati ẹgbẹ rẹ ti lu nipasẹ Dundee. Fọọmu akoko ibẹrẹ rẹ yori si yiyan rẹ ni Ajumọṣe Ilu Scotland kan lati koju XI Ajumọṣe Irish kan, ṣugbọn o yọkuro kuro ninu ere naa lẹhin mimu ipalara kan ninu idije liigi kan lodi si Heart of Midlothian ni ọsẹ ṣaaju. Ipalara naa pa Ferguson jade fun ọsẹ marun ṣaaju ṣiṣe ipadabọ rẹ lodi si Partick Thistle ni aarin Oṣu kejila.Laibikita isansa rẹ, ni opin Oṣu Kini ọdun 1920, Ferguson wa ni isomọ pẹlu James Williamson ti Hibernian gẹgẹbi agbaboolu oke ti Ajumọṣe pẹlu okanlelogun. Ferguson gbe siwaju orogun rẹ lẹhin ti o ti gba ijanilaya ijanilaya lakoko iṣẹgun marun si okan lori Clyde ni ibẹrẹ Kínní. O yan fun Ajumọṣe Ilu Scotland XI fun akoko keji ati ṣere ni ijatil merin si odo si awọn ẹlẹgbẹ Ajumọṣe Gẹẹsi wọn ni Oṣu Kẹta Ọjọ ogun. Iṣẹ rẹ ti ṣofintoto ni The Sunday Post lẹhin ti o padanu ọpọlọpọ awọn aye lati Dimegilio. Ferguson pari akoko naa gẹgẹbi agbaboolu oke ti Ajumọṣe Scotland pẹlu metalelogbon. Awọn ibi-afẹde rẹ ṣe iranlọwọ fun Motherwell lati beere ipo kẹta ni Ajumọṣe, ipari wọn ti o ga julọ ni ipele oke ni akoko yẹn.Akoko igbasilẹ igbasilẹFerguson tẹsiwaju fọọmu ti o dara rẹ si akoko 1920–21 o si gba mẹrin ti awọn ibi-afẹde ẹgbẹ rẹ lakoko iṣẹgun mefa si odo lori Queen's Park ni kutukutu ipolongo naa. O tẹle eyi pẹlu ijanilaya ijanilaya siwaju si Falkirk ni ọsẹ meji lẹhinna o pari Oṣu Kẹwa gẹgẹbi agbabobo apapọ ti o ga julọ ni Ajumọṣe. Fọọmu ibi-afẹde rẹ ṣe ifamọra akiyesi lati awọn ẹgbẹ ni Ajumọṣe Bọọlu England ati mejeeji Everton ati Huddersfield Town ṣe awọn ibeere si Motherwell lori gbigbe ṣugbọn wọn kọ silẹ. O gba awọn ibi-afẹde mẹrin siwaju sii lakoko iṣẹgun mejo si meji lori ẹgbẹ ti o wa ni isalẹ Dumbarton ni Oṣu kọkanla, ti o de awọn ibi-afẹde okanlelogun fun akoko naa ati di oṣere ti o ga julọ ni Ilu Scotland ati England ni akoko yẹn.Oṣu kan lẹhinna, Ferguson gba awọn ibi-afẹde mẹrin wọle ni ere ẹyọkan fun igba kẹta ni akoko yii, ni akoko yii ni mefa si okan ṣẹgun Ayr United. Ni Oṣu Kẹrin Ọjọ merindinlogun, o tun ṣe aṣeyọri ibi-afẹde mẹrin rẹ fun akoko kẹrin lakoko akoko ni iṣẹgun lori Aberdeen . Ni ṣiṣe bẹ, o kọja igbasilẹ Ajumọṣe Ilu Scotland fun awọn ibi-afẹde ni akoko kan ti okandinlogoji ṣeto nipasẹ Rangers Willie Reid ṣaaju Ogun Agbaye akọkọ. Awọn ibi-afẹde mẹrin ti Ferguson gba iye rẹ si ogoji fun akoko naa. O pari ipolongo naa pẹlu awọn ibi-afẹde mejilelogoji lati pari bi agba ibi-afẹde ti Ajumọṣe fun akoko kẹta ni awọn akoko mẹrin. Igbasilẹ awọn ibi-afẹde rẹ yoo ṣiṣe titi di ọdun to nbọ, nigbati Duncan Walker gba awọn ibi-afẹde aagoji wọle fun St Mirren.Lakoko awọn oṣu ṣiṣi ti akoko 1921–22, Ferguson gba ijanilaya ijanilaya akọkọ rẹ ti ipolongo lodi si Dumbarton, nipasẹ akoko wo o jẹ ibi-afẹde kan kukuru ti Walker. Ni ọsẹ meji lẹhinna, o gba fila keji rẹ fun Ajumọṣe Ilu Scotland XI ni Oṣu Kẹwa ati gba wọle fun ẹgbẹ bi wọn ti ṣẹgun awọn ẹlẹgbẹ Irish wọn meta si odo. Ni Oṣu Kejila, o gba gbogbo awọn ibi-afẹde Motherwell ni maarun si meji iṣẹgun lori Clydebank, mẹrin ninu eyiti o wa ni idaji akọkọ. Ferguson nigbagbogbo ni asopọ pẹlu gbigbe si awọn ẹgbẹ Gẹẹsi, ṣugbọn Sunday Post royin ni Oṣu Kini ọdun 1922 pe ko ni ifẹ lati jade kuro ni Ilu Scotland ati pe ko gbadun aṣa bọọlu Gẹẹsi. Ferguson ṣubu mẹwa kukuru ti Walker ni akoko ipari igbasilẹ ti igbehin, ti o pari bi agba agba keji ti o ga julọ ni Ajumọṣe pẹlu aadogbon.Nitosi gbigbe ati nigbamii odunNi ipari akoko 1921-22 Ferguson ni a gbe sori atokọ gbigbe nipasẹ Motherwell ni aṣẹ tirẹ; eyi fa awọn ọna lati ọpọlọpọ awọn ọgọ. Ni Oṣu Karun ọdun 1922, Ilu Ilu Manchester ṣe ifilọlẹ £ 3,500 (ni ayika £ 215,000 ni ọdun 2021) eyiti Motherwell kọ, ẹniti o ni idiyele Ferguson ni ayika £4,000. Ilu pada pẹlu ipese ti £ 3,900 eyiti Igbimọ Motherwell gba ṣugbọn gbigbe naa ṣubu nigbati Ferguson kọ gbigbe naa silẹ. O tun ṣe awọn ijiroro pẹlu Bọọlu Ajumọṣe Ẹgbẹ Kẹta South ẹgbẹ Bournemouth &amp; Boscombe Athletic lori ipa kan bi oluṣakoso ẹrọ orin, eyiti awọn iwe iroyin kan royin bi o ti pari. Nigbeyin ko si iṣipopada wa si imuse; Ferguson ro pe ko tọ si pe ko gba apakan ti owo gbigbe ti o pọju ati pe o joko ni awọn ọsẹ ibẹrẹ ti akoko 1922–23. Nikẹhin o tun fowo si fun Motherwell o si pada si ẹgbẹ ni meji si okan ijatil lodi si Aberdeen ni Oṣu Kẹsan ọjọ 2, o gba ibi-afẹde ẹgbẹ rẹ wọle. Lehin ti o gba wọle ni igba mẹfa ni aarin Oṣu Kẹwa, Ferguson ni a pe si Ajumọṣe Ilu Scotland XI fun idije kan si Ireland nigbati George French yọkuro nitori ipalara. O gba àmúró kan fun ẹgbẹ bi wọn ti ṣẹgun meta si odo. Awọn ẹtan ijanilaya fun Motherwell lodi si Kilmarnock ati Clyde ni Oṣu kọkanla ti ilọpo meji tally rẹ fun akoko si mejila ni opin oṣu. Ferguson tẹsiwaju ṣiṣan ti ijanilaya-ẹtan, fifi awọn iṣẹlẹ siwaju sii ni Oṣu Kejila, Oṣu Kini ati Kínní lati mu tally ti awọn ẹtan ijanilaya si marun fun akoko naa. O tun ṣe awọn ijanilaya netiwọki ni awọn iṣẹgun lori Falkirk ati Bo'ness ni Ife Scotland. Iṣẹgun ti o kẹhin ni iyipo kẹrin jẹ ki Motherwell de opin-ipari idije naa fun igba akọkọ ninu itan-akọọlẹ ẹgbẹ naa. Ferguson pari akoko naa bi ẹlẹẹkeji ti o ga julọ ni Ilu Scotland pẹlu awọn ibi-afẹde Ajumọṣe okanlelogbon, laibikita awọn ere 9 ti o padanu jakejado ipolongo naa, ṣubu ni kukuru ti Hearts ' Jock White .Ninu ooru ti 1923, Kẹta Lanark seto kan ajo ti South America, sugbon ri ara wọn kukuru ti awọn ẹrọ orin. Ẹgbẹ naa lẹhinna pe awọn oṣere lati awọn ẹgbẹ Scotland miiran lati rin irin-ajo, pẹlu Ferguson gba lati kopa. O gba ami ayo mẹjọ wọle ni ọpọlọpọ awọn ere-kere si awọn alatako pẹlu Independiente, Peñarol ati Urugue XI kan. Ṣaaju irin-ajo naa, Awọn iroyin Ere- ije kowe pe Ferguson ti jẹ “aarin-iwaju ti o munadoko julọ ni Ilu Gẹẹsi nla” ni ibẹrẹ awọn ọdun 1920. Lakoko akoko atẹle, o tun wa laarin awọn agbabọọlu oke ni kutukutu ọdun ati, ni opin Oṣu Kẹwa, o ti gba awọn ibi-afẹde mejilati o jẹ ki o tọpa Tom Jennings ti Raith Rovers nikan. Ni ọsẹ meji lẹhinna, Ferguson ti yọ kuro ni iṣẹgun meji si okan lori Queen's Park lẹhin ijiyan pẹlu olugbeja ti o tako nigbati o gbẹsan lodi si ere inira kan. Lẹhinna o gba ibawi kan lati ọdọ Ẹgbẹ Bọọlu afẹsẹgba Ilu Scotland ṣugbọn yago fun ijiya siwaju. Ferguson pari ipo kẹta ni ipo awọn olubori, lẹhin Dundee siwaju Dave Halliday ati Jennings, forukọsilẹ awọn ibi-afẹde metadinlogbon ni awọn ifarahan metalelogbon liigi.Pelu igbasilẹ igbelewọn ti o ni agbara, ni ibẹrẹ akoko 1924–25, Motherwell ṣe idanwo nipasẹ gbigbe Ferguson si inu ọtun dipo ipo aringbungbun deede rẹ. Botilẹjẹpe o loorekoore awọn ipo mejeeji, Ferguson ṣetọju aitasera igbelewọn rẹ ati pe o jẹ ibi-afẹde kan ni pipa ti o jẹ agba ibi-afẹde ti o ga julọ ni ipari Oṣu Kẹwa. Ni January 1925, Ferguson sunmọ lati ṣe ere ni Amẹrika, ṣugbọn kọ ipese naa. Nigbamii oṣu kanna, o gba wọle ni igba marun ni mefa si meta iṣẹgun lodi si Galston ni ipele akọkọ ti Ife Scotland. Motherwell pari akoko naa ni ipo ejidinlogun, ipo wọn ti o kere julọ lati igba Ogun Agbaye akọkọ. Ferguson sibẹsibẹ jẹ apapọ agbabọọlu kẹrin-giga julọ ni Ajumọṣe, ṣugbọn o wa lori atokọ gbigbe bi ẹgbẹ naa ṣe n wo lati gba owo.Pelu atokọ rẹ, Ferguson wa pẹlu Motherwell fun ibẹrẹ akoko 1925 – 26 o si bẹrẹ ipolongo naa nipa fifi aami àmúró kan ni iṣẹgun lori Clydebank ni ọjọ ṣiṣi. Ni akoko ipari rẹ pẹlu ẹgbẹ agba, Ferguson gba wọle ni awọn akoko mejila ni awọn ifarahan mejila, nlọ fun u ni ibi-afẹde kan lẹhin David McCrae gẹgẹbi oṣere igbelewọn keji ti o ga julọ ni liigi Scotland ni akoko yẹn. Awọn ibi-afẹde rẹ ti o kẹhin fun ẹgbẹ agbabọọlu naa wa ni iṣẹgun meji si odo ti Hamilton ninu eyiti o gba awọn ibi-afẹde mejeeji ti ẹgbẹ rẹ.Ilu CardiffNi Oṣu kọkanla ọdun 1925, awọn alaṣẹ lati ẹgbẹ Welsh Cardiff City fi ipese silẹ fun Ferguson. Idiyele wọn ni a kọ ṣugbọn wọn pada lati pade idiyele ibeere Motherwell laipẹ lẹhin; Ferguson fowo si fun owo kan ti £ 5,000, o kan £ 1,000 kere ju idiyele gbigbe igbasilẹ ni akoko naa. [101] Iru olokiki rẹ ni ẹgbẹ ilu Scotland ti awọn iṣẹ irin agbegbe ti pa fun idaji wakati kan bi awọn oṣiṣẹ ṣe laini opopona lati gbe Ferguson kuro. Ogunlọgọ nla tun pejọ si ibudo ọkọ oju irin bi o ti nlọ ati ikini ti awọn ami kurukuru okanlelogun ti a fun ni lati ọdọ David Colville &amp; Sons ṣiṣẹ bi o ti n kọja. Oluṣakoso Cardiff Fred Stewart, ẹniti o tẹle e, sọ pe \\"ko tii ri ẹrọ orin kan ti a fun ni iru ifiranšẹ bẹ tẹlẹ\\". Ferguson jẹ ọkan ninu awọn Scots mẹta ti Cardiff fowo si ni igba diẹ, Joe Cassidy ati George McLachlan mejeeji de fun iru idiyele £5,000 ni idapo. Ferguson ṣe akọbi ibi-afẹde kan fun ẹgbẹ agbabọọlu naa ni Bọọlu League First Division [nb 1] ni ọjọ keje Oṣu kọkanla ọdun 1925 ni marun si meji ṣẹgun Leicester City, ere kan ninu eyiti Cassidy gba ijanilaya kan.Lẹhin ti o ti gba wọle lẹẹkan ni awọn ifarahan mẹta akọkọ rẹ, Ferguson bẹrẹ si ṣiṣe ibi-afẹde kan. O ṣe netiwọki ni igba meje ni awọn ere marun ti n bọ, pẹlu awọn ibi-afẹde ti o bori ni awọn ibaamu lodi si Bolton Wanderers, Notts County ati West Bromwich Albion . Ni akoko akọkọ rẹ, Ferguson pari bi agbaboolu ti o ga julọ ti ẹgbẹ pẹlu awọn ibi-afẹde liigi okandinlogun, botilẹjẹpe o ti ṣe ni idaji nikan awọn ere Cardiff. Tally rẹ tun pẹlu ijanilaya akọkọ rẹ ni Ajumọṣe bọọlu lakoko iṣẹgun marin si meji kan lori Notts County ni Oṣu Kẹrin ọdun 1926. Cardiff pari ipolongo naa ni ipo erindinlogun, yago fun ifasilẹ . Ilọsiwaju ni agbara ikọlu ẹgbẹ ti o tẹle awọn ibuwọlu tuntun wọn ni a ka fun fọọmu ti o ni ilọsiwaju lakoko idaji akoko ti o kẹhin, awọn ibi-afẹde Ferguson jẹ itọkasi bi ifosiwewe pataki.O tun jẹ agbaboolu oke ti ẹgbẹ ni akoko 1926 – 27, ti n ṣe awọn akoko merindinlogbon ni awọn ere Ajumọṣe okandinlogoji, laibikita nigbagbogbo nṣere ni inu ọtun bi ẹgbẹ naa ṣe n wo lati baamu mejeeji Ferguson ati Len Davies sinu tito sile. Lakoko ipolongo naa, Ferguson jẹ ohun elo fun ilọsiwaju Cardiff si ipari FA Cup. O gba ami ayo meji wọle ni awọn ifẹsẹwọnsẹ mẹrin akọkọ wọn ṣaaju ki o to gba ibi - afẹde ti o bori ni ipele kẹrin si Chelsea nipa yiyipada ifẹsẹwọnsẹ kan. Niwaju ti wọn kẹrin-yika tai pẹlu ijọba Cup holders Bolton Wanderers, Ferguson gba a \\"orire\\" dudu ologbo ti a npè ni Trixie ti o ti woye rin kakiri ni Royal Birkdale Golf Club ni Southport, ibi ti awọn Cardiff egbe ti a duro. Ologbo naa ti n tẹle awọn oṣere naa ati pe o ṣe akiyesi pe o ti “ṣafihan ojusaju ọtọtọ fun Hughie”. Ferguson tọpa awọn oniwun ẹranko naa o si rọ wọn lati fun ologbo naa ni paṣipaarọ fun awọn tikẹti si ipari ti Cardiff ba ni ilọsiwaju. Ni ologbele-ipari, o gba àmúró kan lodisi Kika bi Cardiff ṣe bori meta si odo lati de Ipari 1927 FA Cup .Lehin ifihan ni inu ọtun ni gbogbo awọn iyipo ti o yori si ipari, Ferguson ti yipada si aarin-siwaju fun idije ipinnu. Ni iṣẹju ãdọrin mẹrin ti ere naa, gbigba jiju lati apa ọtun, Ferguson yara kan tame shot si goolu Arsenal. Dan Lewis, olutọju Arsenal, farahan lati gba rogodo ṣugbọn, labẹ titẹ lati ilọsiwaju Len Davies, gba bọọlu laaye lati yiyi nipasẹ imudani rẹ; ni igbiyanju aibikita lati gba bọọlu pada, Lewis nikan ṣaṣeyọri ni lilu bọọlu pẹlu igbonwo rẹ sinu apapọ tirẹ. Ernie Curtis, ọmọ ẹgbẹ ẹlẹgbẹ omo ọdun kandinlogun ti Ferguson, sọ nipa ibi-afẹde naa:“Mo wa ni ila pẹlu eti agbegbe ifẹsẹwọnsẹ ni apa ọtun nigba ti Hughie Ferguson kọlu ibọn ti agbabọọlu Arsenal ti tẹ lulẹ fun igba diẹ ni kutukutu. Bọọlu naa yiyi bi o ti n rin si ọdọ rẹ, ti o ti ya iyipada diẹ nitoribẹẹ o ti wa ni die-die ni ila pẹlu rẹ. Len Davies n tẹle shot ni ati pe Mo ro pe Dan gbọdọ ti ni oju kan lori rẹ. Abajade ni pe ko mu ni mimọ ati pe o rọ labẹ rẹ ati lori laini. Len be lori rẹ ati sinu awọn àwọn, ṣugbọn kò fi ọwọ kàn o. \\"Goolu Ferguson jẹ ki Cardiff di ẹgbẹ kanṣoṣo lati ita England ti o bori ninu idije naa bi wọn ṣe bori ninu ifẹsẹwọnsẹ naa okan si odo. Awọn ibi-afẹde liigi merindinlogbon rẹ ati 6 ni idije FA Cup ẹgbẹ naa ṣeto igbasilẹ ẹgbẹ tuntun fun awọn ibi-afẹde ni akoko kan pẹlu mejilelogbon. Igbasilẹ naa duro titi di ọdun 2003 nigbati Robert Earnshaw gba aadogbon wọle ni akoko kan. Ni akoko ti o tẹle, Ferguson gba wọle ni igba meje ni awọn ere Ajumọṣe mẹwa akọkọ rẹ ati pe o tun gba wọle ni iṣẹgun meji si okan kan lori ẹgbẹ Korinti magbowo ni 1927 FA Charity Shield ni Oṣu Kẹwa ọjọ kejila. Cardiff pari akoko naa ni ipo kẹfa ṣugbọn awọn osu ti Ferguson ni ipalara nipasẹ awọn ipalara; ko ṣe ere diẹ sii ju awọn ere Ajumọṣe itẹlera mẹta lẹhin akoko Keresimesi. Bi o ti lẹ jẹ pe eyi, o tun jẹ akọbi ibi-afẹde giga ti Cardiff, ti n ṣe awọn akoko mejidinlogun ni Ajumọṣe. Ni Oṣu Kẹrin ọdun 1928, o gba awọn ibi-afẹde mejeeji wọle ni ipari ti Welsh Cup bi Cardiff ti ṣẹgun Bangor meji si odo.Ferguson gba ijiya kan ni ọjọ ibẹrẹ ti akoko 1928–29 lati fun ẹgbẹ rẹ ni iyaworan okan si okan lodi si Newcastle United . Ninu idije keji ẹgbẹ naa, o ṣeto igbasilẹ ẹgbẹ kan fun awọn ibi-afẹde ni ere liigi kan lẹhin ti o ti gba wọle ni igba marun si Burnley ni ọjọ 1 Oṣu Kẹsan ọdun 1928 bi Cardiff ti pari awọn olubori meje si odo Lẹhin awọn ere-kere mẹjọ, o ṣe itọsọna Pipin Akọkọ bi akọni ibi-afẹde ti o ga julọ pẹlu awọn ibi-afẹde mẹwa. Ifimaaki rẹ rii pe o kọja Steve Bloomer bi oṣere ti o gba wọle julọ ni Ilu Scotland ati bọọlu Gẹẹsi lori awọn ibi-afẹde àádọ́rùn-ún méjìlá, ṣiṣe bẹ ni akoko diẹ. Lẹhinna o bẹrẹ si jiya lati awọn iṣoro ipalara ti o tẹsiwaju ati, lẹhin ti o ṣiṣẹ ni ijatil okan si odo si Aston Villa ni opin Oṣu Kẹsan, o ṣe awọn ifarahan mẹta nikan ṣaaju Keresimesi. Eyi ṣe deede pẹlu idinku ninu fọọmu fun Cardiff, ẹniti o gba wọle ni awọn akoko keje nikan ni awọn ere metala ti o tẹle, lakoko eyiti Western Mail ṣe kerora isansa Ferguson. O ṣe ifarahan Ajumọṣe ikẹhin rẹ fun Cardiff ni ọjọ ketalelogun Kínní 1929, ti o gba wọle ni iyaworan meji si mejisi Manchester United . Pẹlu Cardiff n tiraka lati yago fun ifasilẹlẹ ati ijiya awọn iṣoro inawo, Ferguson ni orukọ bi ọkan ninu awọn oṣere mejila ti ẹgbẹ n wa lati gba awọn ipese. Ipo rẹ tun jẹ alailagbara nipasẹ wíwọlé ti aarin-iwaju miiran, Jimmy Munro . Bi o tile jẹ pe ogun nikan ni awọn ere liigi mejilelogoji ti ẹgbẹ agbabọọlu naa, Ferguson pari bi agba agbabọọlu Cardiff fun akoko kẹrin ni itẹlera pẹlu awọn ibi-afẹde merinla liigi. Eyi tun jẹ akoko itẹlera merinla rẹ bi agba ibi-afẹde ti ẹgbẹ rẹ, ni mejeeji Motherwell ati Cardiff. Ifarahan rẹ kẹhin fun ẹgbẹ naa wa ni Oṣu Karun ọjọ 1, nigbati o ṣere ni ijatil meta si odo si Connah's Quay &amp; Shotton ni ipari Welsh Cup.DundeeFerguson pada si Scotland pẹlu Dundee ni Oṣu Karun ọdun 1929. Cardiff ti nireti lati san pada £1,000 fun u ṣugbọn gbigbe naa ti pari nikẹhin fun ayika £800. Ferguson ti ṣe afihan ifẹ rẹ ni gbangba lati pada si Motherwell, aṣayan ti ẹgbẹ naa gbero, ṣugbọn gbigbe naa ko de imuse. O si ṣe rẹ Uncomfortable fun Dundee lori awọn šiši ọjọ ti awọn akoko lodi si Falkirk, o si bẹrẹ awọn ipolongo ni aarin-siwaju sugbon tiraka lati gbe soke si rẹ ibi-oruko. Ibi-afẹde akọkọ fun ẹgbẹ agbabọọlu naa wa ni Oṣu Kẹwa, nigbati o gba ibi-afẹde kanṣoṣo ti ere naa lodi si Queen’s Park. Dundee Courier nigbamii royin pe ko “ni igbadun ilera ti o dara julọ” ni akoko yẹn ṣugbọn ṣere lori. Lẹhinna o gbe lọ si ita ọtun ṣaaju ki o to lọ silẹ lati ẹgbẹ patapata. Ere ikẹhin rẹ fun ẹgbẹ naa jẹ iṣẹgun meta si odo lori Heart of Midlotian ni ọjọ kerinla Oṣu kejila ọdun 1929. Iṣe rẹ ninu ere naa ti ṣofintoto ati pe lẹhinna o lọ silẹ lati ẹgbẹ akọkọ. Nigbamii ti a royin pe o ti jiya irora nla ni awọn ẹsẹ rẹ ti o jẹ ki o tiraka lati sare.Ferguson ṣubu sinu ibanujẹ ati pe o ṣe afihan “iwa ibajẹ ati ijiya ti ara ti o han gbangba” ni ibẹrẹ Oṣu Kini ọdun 1930 nipasẹ awọn ẹlẹgbẹ ẹlẹgbẹ rẹ tẹlẹ ni Motherwell. Ó ti ń jìyà àìsùn oorun fún ọ̀pọ̀lọpọ̀ oṣù ní òpin 1929 ó sì ti ṣàníyàn nípa ìlera rẹ̀. Ni ọjọ kejo Oṣu Kini, o ṣe igbẹmi ara ẹni, ti n gbe ara rẹ gasi ni ilẹ Dundee's Dens Park lẹhin ti o ku lẹhin igba ikẹkọ kan. Ara rẹ ti ṣe awari ni owurọ ọjọ keji nipasẹ awọn oluyaworan ti n ṣiṣẹ ni ilẹ. Ó wà lẹ́gbẹ̀ẹ́ òrùka gáàsì kan tí wọ́n ti tan, àwọ̀tẹ́lẹ̀ kan sì bo orí rẹ̀. Won sare gbe e lo si Dundee Royal Infirmary sugbon o ti ku. Iku rẹ nigbagbogbo ni a tọka si bi o ti ni ipa nipasẹ ibuduro ogunlọgọ bi o ti kuna lati ṣe agbekalẹ fọọmu ti a reti lati ọdọ rẹ ni ipadabọ rẹ si Ilu Scotland. Ninu ere to kẹhin fun Dundee, o gba ibawi pupọ lati ọdọ ogunlọgọ bi o ti n tiraka pẹlu cramp. Dundee Evening Teligirafu sọ pe, fun Ferguson, “iriri ti ọsan yẹn jẹ irora nla.” William McIntosh, oludari Dundee, ṣalaye pe “(Ferguson) ṣe ohun ti o dara julọ fun Dundee ati pe o mu ikuna rẹ si ọkan. Aini aṣeyọri rẹ dajudaju kii ṣe nitori aini igbiyanju ... laipẹ o di ifẹ afẹju pẹlu imọran pe iwulo rẹ bi bọọlu afẹsẹgba ti de opin.”Ti o jẹ ọdun omo merinlelogbon, Ferguson fi iyawo rẹ Jessie ati awọn ọmọ meji silẹ. Jessie loyun pẹlu ọmọ kẹta ti tọkọtaya ni akoko yẹn. Idile rẹ ti sọ iku rẹ si “aiṣedeede ti eti inu rẹ” ti o kan iwọntunwọnsi rẹ ti o yori si irisi talaka rẹ. Wọn gbagbọ pe eyi jẹ ṣẹlẹ nipasẹ tumọ ọpọlọ ti a ko ṣe ayẹwo. Ara Ferguson ti gbe lati Dundee si Motherwell; mẹ́rin lára àwọn ẹlẹgbẹ́ rẹ̀ Dundee gbé pósí rẹ̀ lọ sí gbọ̀ngàn ìdúróde nígbà tí ìyókù ẹgbẹ́ náà ń wò ó. Iṣẹ́ kékeré kan wáyé nílé rẹ̀ kí wọ́n tó sin ín sí ibi ìsìnkú Airbles ní ìlú ìbílẹ̀ rẹ̀ ní Motherwell.Ferguson ni a bi ni Motherwell ni ojo keji Oṣu Kẹta 1895 o si ni arakunrin mẹfa ati arabinrin kan. Baba rẹ ti pa ninu ijamba colliery nigbati Ferguson jẹ ọdun omo odun merindinlogun. O fẹ Jessie Andrews ni ọjọ kanlelogun Oṣu Kẹta ọdun 1924 ni ilu abinibi rẹ. Arakunrin arakunrin rẹ, ti a tun npè ni Hugh Ferguson, jẹ oloselu kan ati pe o ṣiṣẹ bi Ọmọ ẹgbẹ ti Ile-igbimọ fun Motherwell ati pe o ṣe iranlọwọ nigbakan arakunrin arakunrin rẹ ni awọn apejọ oloselu. Ọmọkunrin Ferguson Jack nigbamii tẹsiwaju lati ṣe aṣoju Ilu Gẹẹsi ni polo omi ni Olimpiiki 1952 ati 1956. Ọmọbinrin rẹ Sadie nigbamii fẹ Dunfermline player James Hogg, arakunrin ti ilu Scotland Bobby Hogg .Ferguson ni a gba bi ẹrọ orin mimọ, o jẹ teetotal, ko mu siga ati lọ si ile ijọsin. O tun nifẹ si ati tọju awọn ẹiyẹ, ti n ṣafihan wọn ni awọn idije ti a ṣeto nipasẹ Ẹgbẹ Ẹyẹ Motherwell ati District Cage. O bori ẹka rẹ lakoko ti o pari olusare-soke ni omiran ni ọdun 1923 pẹlu ibọwọ goolu kan o si gba awọn ami-ẹri pupọ ni ọdun to nbọ.Ohun pataki ti Ferguson ni agbara ipari rẹ; Sporting Chronicle ṣe akiyesi lẹhin iṣafihan agba rẹ fun Motherwell ni ọdun 1916 pe “o ni gbogbo awọn agbara ti ara ti o nilo ni iwaju-aarin, ati laiseaniani jẹ ami-ami itanran”. Ni ipari akoko agba akọkọ rẹ, Daily Record kowe “Hugh le fa atako jade, o le gba iṣẹ deede lori bọọlu ati pe ko gbagbe ibiti ibi-afẹde wa”. Iwe naa tun tọka si ti ara rẹ, ṣe akiyesi pe lakoko ti kii ṣe abala pataki ti ere rẹ “kii ṣe ẹlẹgẹ. O le kan kan, o le da ọkan pada.\\" Nigbati o forukọsilẹ fun Cardiff ni ọdun 1925, Western Mail ṣe apejuwe rẹ gẹgẹbi “kii ṣe eniyan nla ni pataki ṣugbọn o jẹ wiry ati nippy”.O tun jẹ olokiki fun irẹlẹ ati oye ti ere ododo. John Hunter, ti o ṣakoso Ferguson ni Motherwell, ṣapejuwe rẹ gẹgẹbi \\"aibikita ninu iwa, ẹlẹgbẹ ododo ti o dara, o ju gbogbo ohun miiran lọ jẹ ọlọla.\\" Ọkan iru apẹẹrẹ ti eyi wa ninu idije liigi kan lodi si Hibernian lakoko ti o nṣere fun Motherwell. Bọọlu alatako Bill Harper ti ṣe ipalara kan ati pe anfani wa si Ferguson lati lo anfani yii nigbati o tiraka lati gba bọọlu lati ori agbelebu. Dipo ki o lo aburu Harper, Ferguson gba olutọju laaye lati gba pada ki o da ibi-afẹde kan duro.Awọn igbasilẹ igbelewọnPelu awọn iṣe rẹ fun Motherwell, Ferguson ko yan rara fun ẹgbẹ orilẹ-ede Scotland. Ni akoko ilọkuro rẹ lati ọgba ni 1925, Ferguson jẹ oṣere ti o gba igbelewọn ti o ga julọ ninu itan-akọọlẹ ti Ajumọṣe Ilu Scotland. Lẹhinna o kọja nipasẹ Jimmy McGrory ati Bob McPhail . O jẹ ọkan ninu awọn oṣere meje nikan ti o ti gba diẹ sii ju awọn ibi-afẹde Ajumọṣe àádọ́ta-un-un-un ninu itan-akọọlẹ bọọlu afẹsẹgba Scotland ati Gẹẹsi, pari iṣẹ rẹ pẹlu ipin ibi-afẹde fun ere kan ti 0.855.Fun ọpọlọpọ ọdun Ferguson ṣe igbasilẹ igbasilẹ ẹgbẹ Motherwell fun awọn ibi-afẹde ni awọn ere itẹlera, titi ti Kevin van Veen fi fọ ni ọdun 2023."},{"question":"கேள்வி : புரதசத்துக்கள் எதனால் உற்பத்தியாகிறது ? ","answer":"பதில் : அமினோ அமிலத்தால்"},{"question":"வினா : சிற்பி பாலசுப்பிரமணியம் எழுதிய உரைநடை நூல்கள் யாவை?","answer":"விடை : சிற்பி பாலசுப்பிரமணியம் எழுதிய உரைநடை நூல்கள் பின்வருமாறு:1.  இலக்கியச் சிந்தனைகள் (1989)2. மலையாளக் கவிதை (1990)3. இல்லறமே நல்லறம் (1992)4. அலையும் சுவடும் (1994)5. மின்னல் கீற்று (1996)6. சிற்பியின் கட்டுரைகள் (1996)7. படைப்பும் பார்வையும் (2001)8. கவிதை நேரங்கள் (2003)9. மகாகவி (2003)10. நேற்றுப் பெய்த மழை (2003)11 . காற்று வரைந்த ஓவியம் (2005)12. புதிர் எதிர் காலம் (2011)13. மனம் புகும் சொற்கள் (2011)"},{"question":" Firy ny lafiny misy ny telozoro?","answer":"Misy lafiny telo ny telozoro."},{"question":"Ayat 1: Sementara itu, rejim Vichy telah mempromosikan model peranan tradisional. Ayat 2: Sementara itu, rejim Vichy mempromosikan model peranan wanita yang sangat tradisional. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama?","answer":"Tidak"},{"question":"Onibaara lu alagbe ẹgbẹ ẹ pa l’Ekoo, o lo n yọju wo abẹ oun nigba toun n tọ","answer":"Iyalẹnu gbaa niṣẹlẹ aburu kan to waye lagbegbe Victoria Island, l’Ekoo, yii jẹ fawọn eeyan ti wọn gbọ pe onibaara kan lu alagbe ẹgbẹ ẹ pa. Ẹsun to ni oloogbe naa fi kan an ni pe o n yọju wo abẹ ẹ nigba to n tọ.Miriam ni wọn pe orukọ onibaara ti wọn lu pa ọhun, nigba ti afurasi ọdaran to lu u pa n jẹ Abubakar. Akanda ẹda lawọn mejeeji, ori kẹkẹ arọ ni Abubakar maa n wa ni tiẹ, ibẹ lo ti n tọrọ baara jẹun, nigba ti oloogbe naa kan maa n jokoo sẹgbẹẹ titi, nibi tawọn eeyan ti n fowo ta a lọrẹ.Ohun ta a ri gbọ ni pe lọjọ Ẹti, Furaidee, ọjọ ọdun ileya gan-an niṣẹlẹ ọhun ṣẹlẹ. Onibaara mi-in ti wọn jọ maa n jokoo wa nibi tọrọ ọhun ti ṣẹlẹ, oun lo ṣalaye iṣẹlẹ ọhun. O lo ṣoju oun nigba ti oloogbe ọhun fidi wọ lọọ tọ lọsan-an ọjọ naa lẹbaa igbo eti titi to wa nitosi.Ṣugbọn bo ṣe pada de lo fẹsun kan Abubakar pe oun ri i pe o n wo abẹ oun nigba toun n tọ, o ni oju oun pẹlu rẹ  ṣe mẹrin bi oun ṣe tọ tan.Ẹsun yii ni wọn lo bi Abubakar ninu to fi bẹrẹ si i sọrọ fata fata lede Hausa si oloogbe onibaara ọhun, bo ṣe n bu u ni tọhun naa n fesi, to si n sọ pe ootọ loun sọ, oun ko purọ mọ ọn.Wọn ni bọrọ ṣe dija ree, ti ọkunrin naa si fibinu fa pako kan tọwọ ẹ tẹ nitosi yọ, afi gbaa latari Mariam, ori ẹ lo la a mọ, niyẹn ba ṣubu yakata sori kankere oju ọna ti wọn ti n tọrọ baara nibẹ.Ere ni, awada ni, nigba tawọn eeyan to kiyesi ohun to ṣẹlẹ fi maa de ibẹ, ọmọbinrin naa ti sọda, apa ati ẹsẹ ti rọ jọwọrọ, ni wọn bi fi tipa wọ Mọla ọhun dide lori kẹkẹ arọ to wa, wọn ni ko yaa gbe ẹran to pa niṣo lagọọ ọlọpaa.Ninu fọran fidio kan tawọn to wa nibi iṣẹlẹ naa fi sori ikanni ayelujara, ọkunrin naa n sọ pe ko ti i ku, pe boya o kan daku ni, ṣugbọn awọn bọis to wa nibi iṣẹlẹ naa ti bu u laṣọ so, wọn si wọ ọ lọ si teṣan ọlọpaa Victoria Island, ko lọọ maa ji oku to fibinu lu pa ọhun nibẹ."},{"question":"Quelle stratégie puis-je utiliser pour réussir mon prochain test de mathématiques ?","answer":"Voila des stratégie pour réussir ton prochain test de mathématiques :Refais les exercices et vérifie tes réponses.Ce sont souvent les fautes d'inattention ou de compréhension qui sont les causes de mauvaises réponses. S'il te reste encore du temps, retourne faire les problèmes qui te font douter, ou bien ceux où tu avais mis un X. Commence par vérifier si ta réponse est plausible dans le contexte du problème. En algèbre, remplace ta réponse dans les données du problème pour voir si l'équation est vraie. En géométrie, est-ce que la mesure trouvée est réaliste selon les autres mesures données ? Si tu n'es pas certain, recommence le problème sur une feuille brouillon (n’efface surtout pas). Si tu n'obtiens pas la même réponse, essaie d'identifier l'endroit où les calculs pourraient diverger afin de trouver l'erreur et détermine la bonne version.L'important c'est de s'assurer d'avoir appliqué les bonnes notions mathématiques aux bons endroits. Il ne faut pas paniquer si on pense qu'une petite erreur de calcul s'est glissée."},{"question":"Awọn adigunjale to yinbọn pa oṣiṣẹ ileepo Akurẹ d’ero ile-ẹjọ","answer":"Meji ninu awọn adigunjale to yinbọn pa oṣiṣẹ ileepo kan lọjọ kẹtalelogun oṣu kẹfa ọdun yii ti foju bale-ẹjọ majisreeti to wa lagbegbe Oke-Ẹda, niluu Akurẹ.Emmanuel James, ẹni ogun ọdun, Wisdom Richard ọmọ ọdun mẹrindinlọgbọn atawọn mi-in ti wọn ti salọ ni wọn fẹsun kan pe wọn lọ sile-epo Farbas to wa l’Alagbaka ni nnkan aago mẹsan-an alẹ ọjọ naa nibi ti wọn ti ṣe ẹnikan leṣe ti wọn si tun yinbọn pa oṣiṣẹ kan ti wọn pe orukọ rẹ ni Bankọle Abdullahi.Ọlọpaa agbefọba Onheninhen Augustine ninu ọrọ rẹ ni ẹsun mẹrẹẹrin ti wọn fi kan awọn olujẹjọ naa tako ofin ipinlẹ Ondo to lodi si iwa idigunjale.Augustine ni iwadii tawọn ọlọpaa ṣe fidi rẹ mulẹ pe ogbologboo ati akọsẹmọsẹ adigunjale to n yọ awọn eeyan ilu Akurẹ lẹnu lawọn mejeeji. O bẹ kootu ọhun lati paṣẹ fifi awọn mejeeji pamọ sọgba ẹwọn na titi ti imọran yoo fi wa lati ọdọ ajọ to n gba adajọ nimọran.Niwọn igba ti Amofin E.O. Owanei to jẹ agbẹjọro wọn ko ti tako aba yii, loju ẹsẹ ni Adajọ Abilekọ O.R. Yusuf ti gba ẹbẹ agbefọba wọle. O paṣẹ poe kawọn ọdaran naa wa ni ahamọ awọn ọlọpaa titi di inu oṣu kọkanla ọdun ta a wa yii."},{"question":"\\"ඉටිපන්දමට\\"කියන සමාන පද මොනවද","answer":"ඉටිපහන"},{"question":"Аннотация  деген эмне ?","answer":"Аннотация (лат.— макала) — кандайдыр бир китептин (адабий чыгарма, илимий изилдоо ж. б.) мазмунун түшүндүрө турган кыскача макала.Мектеп турмушунда окуучуларга окулган чыгармага аннотаңия жаздыруу ишине кеңири орун берилип келе жатат. Бул иш окуучуларды чыгарманын мазмунун түшүнүүгө, ал тууралуу сын пикир-лерди айтууга үйрөтөт."},{"question":"மெதுவாக நகரும் நில விலங்கு எது?","answer":"விடை: அசையாக்கரடி"},{"question":"Hindi ya kupika makande","answer":"Naosha makande naweka kwenye sufuria na bandika jikoni yakichemka yakikaukia maji nachambua maharage naosha naweka kwenye makande nachanganya yanachemka Kwa pamoja yanaiva"},{"question":"Chữ số 4 đứng ở hàng nào trong một số tự nhiên nếu nó có giá trị bằng:a) 400b) 40c) 4","answer":"Đáp ána) Chữ số 4 có giá trị bằng 400 khi nó đứng ở hàng trăm.b) Chữ số 4 có giá trị bằng 40 khi nó đứng ở hàng chục.c) Chữ số 4 có giá trị bằng 4 khi nó đứng ở hàng đơn vị."},{"question":"Tolong jelaskan maksud 'bersaksi ke lutut'?","answer":"Ia bermaksud 1. menjadikan sahabat atau sanak-saudara sebagai saksi 2. meminta petunjuk atau pengadilan kepada orang yang bodoh"},{"question":"Manana teny mikotorana ianao : atrovaOmeo ary teny marina .","answer":"Ny teny marina dia \\"avotra \\" ."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Trợ lý CLB Hà Nội: 'Cầu thủ SLNA chơi phi thể thao' - VnExpress Thể thao","answer":"Phút 49, khi SLNA đang dẫn 1-0, Olaha đánh cùi chỏ với Đậu Văn Toàn trước khi nhảy lên đỡ bóng bổng. Trọng tài Nguyễn Mạnh Hải lập tức rút thẻ đỏ trực tiếp, truất quyền thi đấu ngoại binh của SLNA. Chơi thiếu người, đội bóng xứ Nghệ để Hà Nội FC ghi hai bàn rồi thua ngược 1-2. Sau trận đấu trên sân Hàng Đẫy, HLV Nguyễn Huy Hoàng cho rằng trọng tài đã bắt sai vì Olaha chỉ giơ tay lên đầu chứ không cố tình đánh cùi chỏ. Tuy nhiên, trợ lý Lê Đức Tuấn của Hà Nội FC không đồng tình. Ông nói: \\"Tình huống đó xảy ra ngay gần Ban huấn luyện nên chúng tôi nhìn rất rõ. Trước khi nhảy lên, Olaha đã quan sát và cố tình đánh cùi chỏ vào cầu thủ Hà Nội. Đó là hành vi không fair-play, thế giới bây giờ nghiêm cấm hành vi phi thể thao đó\\". Ông Tuấn cũng cho rằng trọng tài Nguyễn Mạnh Hải đã làm tốt nhiệm vụ trong trận đấu căng thẳng giữa hai đội đang đứng đầu bảng điểm V-League. Hà Nội FC tiếp SLNA mà không có HLV trưởng Chun Jae-ho do nhiễm Covid-19. Ngay phút thứ 4, họ để Olaha đánh đầu mở tỷ số cho SLNA. Sang hiệp hai, đội bóng thủ đô tận dụng ưu thế hơn người để lội ngược dòng, duy trì đầu bảng với bốn điểm nhiều hơn chính đối thủ SLNA. \\"Nhiều người nói rằng Hà Nội may mắn khi đối phương nhận thẻ đỏ. Nhưng may mắn chỉ đến với những người cố gắng. Chúng tôi đã nỗ lực hết sức và may mắn đến\\", ông Tuấn nói thêm. \\"Thiếu hụt ở vị trí HLV trưởng cùng việc Thái Quý bị treo giò khiến Hà Nội FC gặp chút khó khăn. Chúng tôi lại nhận bàn thua sớm. Tuy nhiên, đội đã động viên cầu thủ kiên trì và họ đã chơi tốt, giành chiến thắng xứng đáng\\". Hà Nội FC đứng đầu bảng với 20 điểm sau chín trận. Tuy nhiên, ông Tuấn cho rằng còn quá sớm để nói về khả năng vô địch, và khẳng định Hà Nội tôn trọng mọi đối thủ và sẽ cố gắng từng trận. Hà Nội FC sẽ đá trận tiếp theo vào ngày 6/8, khi làm khách của Bình Định. Lâm Thỏa"},{"question":"मूर्खो न हि ददात्यर्थं नरो दारिद्र्यशङ्कया।प्राज्ञः तु वितरत्यर्थं नरो दारिद्र्यशङ्कया।।","answer":"गरीबी येण्याच्या (पैसे संपण्याच्या) भीतीने मूर्ख लोक दानधर्म करत नाहीत आणि गरीबीच्या शंकेनेच (नंतर कदाचित संधी मिळणार नाही म्हणून) शहाणे लोक दान करतात."},{"question":"What do entrepreneur have?","answer":"They have several skills, suhh as: Problem-solving skillsTolerance for ambiguityStrong integrityPersonal initiativeAbility to secure resourcesCapability to learn from failureWillingness to work hard"},{"question":"Araka ity lahatsoratra ity, inona avy ireo voka-tsoa ateraky ny valin-tanana?\\"Nanomboka hampita ireny hevitra ireny Randria tany am-panangonam-bokatra tany. Saika tsy nino izy nony afaka volana vitsivitsy taty aoriana, betsaka no tsy nino toa azy tamin'ireo olona nitantarany fa misy toerana maromaro ahitana ny fiaraha-miasan'ny tambanivohitra, mampitatra ny valin-tanana, manova ny endriky ny dinam-pokonolona mba hampitodika bebe kokoa ny saina ho amin'ny fiaraha-mamokatra tsyho an'ny tombontsoan'ny fianakaviana fosiny ihany fa ho an'ny faritany manontolo mihitsy.Koa tanana vitsitvitsy mifanakaiky mihitsy aza no indreo mfaninana sy mifarimbona, mifampitarika sy mifanentana ho amin'ny fiaraha-miasa vaovao. Azo tsapain-tanana ny vokatr' izany, na dia miadana dia miadana aza ny fisehony. Nitatra tsikelikely ny lalana azon'ny saretin' omby naleha na dia sarotra aza ny fanatanterahana izany noho ny tsy fananana fitaovana ara-dalana. Nifanentana ny mponina mba hiaro ny vokatry ny taniny tsy hanjakan'ny mpijirika sy ny mpanambaka azy harizay, ary indrindra nataony ty nahita hirika hidirana intsony ireo vahiny mpitratrevatreva nanaraotra ny ty fahalalany sy ny fahasahiranany amin' ny fikarakarany ny vokatra isan-taona. Tsaroany kokoa ankehitriny fa eo am-pelatanany ny hery hiadiana amin'ny hanoanana sy ny ty fisiana mifamotoana amin'ny fahavaratra.\\"","answer":"Ny voka-tsoa ateraky ny valin-tanana dia ny fitodihana amin'ny famokarana ny dinam-pokonolona, ny fanitarana tsikelikely ny lalana, ny fiarovana tamin'ny mpijirika ny vokatra. Tsy tafiditra intsony ny vahiny mpanararaotra ny tsy fahalalana."},{"question":"2023-ൽ അമേരിക്കയുടെ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു?","answer":"ഉത്തരം: ബൈഡൻ"},{"question":"गेट वे ऑफ इंडिया हे पर्यटन स्थळ महाराष्ट्रातील कोणत्या शहरात आहे ?","answer":"मुंबई"},{"question":"Kedụ afọ Shakespeare nwụrụ?","answer":"William Shakespeare bụ onye England na-ede egwuregwu, onye na-ede uri na onye na-eme ihe nkiri. A na-ele ya anya dị ka onye ode akwụkwọ kacha ukwuu n'asụsụ bekee na onye na-eme ihe nkiri na mbụ n'ụwa.Shakespeare nwụrụ na afọ 1616"},{"question":"Jawab soalan teka-teki berikut:  Tepung yang tak warna putih, ia sejenis kuih juga?","answer":"Jawapannya ialah tepung gomak"},{"question":" بالنظر إلى مجموعة من الأرقام ، أوجد القيمة القصوى. 4 ، 3 ، 20 ، 25.","answer":"حسناً. القيمة القصوى هي 25."},{"question":"Түлкү тиштемей деген сөздүн мааниси кандай?","answer":"Түлкү тиштемей деген сөздүн мааниси төмөндөгүдөй:Түрдүү амал менен алдагандык, жазгырык.«Эми мага түшүнүктүү. Баятан бери түлкү тиштемей ойногонуңуз үчүн ырахмат!», - деп ордуман турдум. (К.Ж.)"},{"question":"Qual a resposta correta para a pergunta a seguir: Quando Will Smith lançou o primeiro sucesso?","answer":"A resposta correta é 1998"},{"question":"A maa fofin de ọlọkada ti ko ba forukọ silẹ laarin ọsẹ meji-Oyetọla","answer":"Gomina ipinlẹ Ọṣun, Gboyega Oyetọla ti kilọ fun gbogbo awọn ọlọkada ipinlẹ Ọṣun pe ki wọn lọọ forukọ ọkada wọn silẹ laarin ọsẹ meji, bi bẹẹ ko, ijọba yoo fofin de wọn.Ni ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, ni gomina ṣe ikilọ naa nigba to n ṣepade pẹlu awọn aṣaaju ẹgbẹ ọlọkada ipinlẹ naa. O ni ohun ibanujẹ ati ijọloju lo jẹ foun bi awọn ọlọkada ṣe fi ara wọn silẹ fawọn eeyan lati lo lasiko rogbodiyan to waye naa.Ijọba sọ pe igbesẹ yii waye nitori ipaniyan, idaluru ati buba dukia araalu jẹ nipinlẹ naa. Bakan naa lo kede pe awọn ọlọkada ko gbọdọ kọja aago mẹjọ alẹ nita lasiko ti wọn ba n ṣiṣẹ wọn. O ni awọn yoo fofin de wọn bi wọn ba kọ lati tele aṣẹ ijọba.Oyetọla ni ‘’Ohun ti a gbọ nipa eto aabo fi han pe awọn eeyan yin ni wọn lo lati da wahala silẹ, lati da ilu ru, eyi to fa wahala ati aisinmi kaakiri ipinlẹ yii.‘‘Mo fẹẹ sọ fun yin pe awọn eeyan yin paapaa ni wọn ṣatilẹyin bi wọn ṣe kọ lu mi lasiko  rogbodiyan naa. Leyii to jẹ pe nigba ti awọn mọto to tele mi tun n sa lọ, awọn eeyan yin lo tun gbe ọkada to n le wa, ti wọn si fẹẹ fi ọkada wọn di wa lọna lati kọja. A tun ri i gbọ pe ọpọ awọn eeyan yin lo lọwọ si ole jija, ipaniyan ati fifini ṣowo.’’‘’Eyi la fi n sọ fun yin ki ẹ sọ fun awọn eeyan yin pe ki gbogbo ẹka kọọkan ẹgbẹ ọlọkada fi orukọ awọn ọmọ ẹgbẹ wọn silẹ, ki wọn fi orukọ ọkada wọn silẹ, ki wọn si fun wọn ni aṣọ idanimọ ti wọn yoo kọ orukọ adugbo ti onikaluku wọn ti wa si. Eyi ko gbọdọ ju ọsẹ meji si ọjọ ti a ṣe ipade yii. Eyi yoo fun wa ni anfaani lati da ojulowo mọ yatọ si ayederu. Mo si feẹ gba ẹyin adari yin nimọran pe ke ẹ kilọ fun awọn eeyan yin ki wọn yee jẹ ki awọn eeyan lo wọn fun iwa janduku tabi ipanle."},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"என் தொண்டெல்லாம் நம் மக்கள் உலக மக்களைப்போல் சரிசமமாக வாழ வேண்டும், அறிவிலே முன்னேற வேண்டும் என்பதற்குத்தான்."},{"question":"かささぎが翼で川に橋をかけてデートをとりもつ７月７日のことを何の日という？","answer":"たなばたの日です。"},{"question":"පහත නාම පදයට අදාළ පුරුෂ ලිංග නාම පාදක කුමක්ද? සැතිරි ","answer":"සතුරා"},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిగాజును అతిశీతలీకృత ద్రవమని ఎందుకు భావిస్తారు?","answer":"ద్రవాలకు అభిలాక్షణిక ధర్మమైన పారుదల గుణం గాజు కూడా కలిగి ఉంటుంది. గాజు క్రిందికి నెమ్మదిగా పోయి అడుగుభాగం మందంగా ఉండునట్లు ఉంటుంది. పై భాగం కంటే) అందువలన గాజును అతిశీతలీకృత ద్రవం అంటారు. గాజు అస్ఫాటికం మరియు ద్రవాలకంటే నెమ్మదిగా ప్రవహిస్తుంది."},{"question":"Dee ekpere Ekwe m na Chukwu","answer":"Nke a bụ ederede Ekwe m na Chukwu:Ekwe m na Chukwu, Nna pụrụ ime ihe nile,Onye kere eligwe na ala, ya na Jesu Kristiotu Nwa Ya Eze anyị, Onye atụrụ ime Yasite n'ike Nke Mụọ Nsọ, a mụọ Ya na Virgin Maria, Ọ taa ahụhụ n'oge nke Pontius Pilate, akpọdo Ya n'obe, Ọ nwụọ, e lie ya, o zida na mụọ, n'ụbọchị nke atọ, O sikwa na ndị nwụrụ anwụ pụta, Ọ rọgoro n'eligwe, Ọ nọdụ n'aka nri Chukwu Nna, Onye pụrụ ime ihe nile;  n'ebe ahụ k' Ọ gesi bịa g’ekpe ndị dị ndụ na ndị nwụrụ- anwụ. Ekwe m na Mụọ-nsọ na Nzukọ Nsọ Katọlik, na nmekọ nke dị Nsọ, na Mgbahara nke njọ, na mbilite n'ọnwụ nke ahụ, na ndụ ebebe. Amịn."},{"question":"கீழே சிங்கள மொழியில் வருவதை தமிழில் மொழி பெயர்க்கவும்:හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කිරීම සඳහා වූ පනතත මහජන සෞඛ්‍යය පිළිබඳ අවධානය යොමු කිරීමේ විශේෂිත ක්‍රියාමාර්ගයන් සම්මත කිරීමත සහ එයට ආනුශාංගික කරුණු දැක්වීමතකෝවිඩ් 19 වසංගතය ලොව පුරා ව්‍යාප්ත වී ඇති තත්ත්වයක් තුළ¦සහ අනාගතයේ දී ඇති විය හැකි වෙනත් ඕනෑම වසංගතයකට එරෙහිව සටන් කිරීමට පියවර ගැනීම සඳහා නීතියානුකූලව කටයුතු කළ යුතු තත්ත්වයක් තුළ¦වර්තමානයේ දී එය ශ්‍රී ලංකා ප්‍රජාතාන්ත්‍රික සමාජවාදී ජනරජයේ පාර්ලිමේන්තුව විසින් පහත පරිදි බලාත්මක කරනු ලැබේ.කෙටි මාතෘකාව1. මෙම පනත 2020 අංක … දරණ හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය පනත ලෙස සඳහන් කළ හැකි වන අතර, ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 79 වන වගන්තිය ප්‍රකාරව සහතික කිරීමේ දිනයේ සිට එය බලාත්මක වේ.ෂ වන කොටස: සාමාන්‍යහදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කිරීම2. හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයක් හෝ ඊට ආසන්න තත්ත්වය  සැලකිල්ලට ගෙන මහජන සෞඛ්‍ය අවශ්‍යතාවන් හා සෞඛ්‍යය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්ගේ ලිඛිත උපදෙස් මත එය ඉටුකිරීම සුදුසු යැයි පාර්ලිමේන්තුව විසින් නිගමනය කරනු ලබන්නේ නම්, එකී යෝජනාවට සමස්ත සාමාජික සංඛ්‍යාවෙන් තුනෙන් දෙකකට නොඅඩු සංඛ්‍යාවක් (පැමිණ නොසිටින අය ද ඇතුළත්ව) පක්ෂව ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීම, හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයක් මතු වී තිඛෙන බව ප්‍රකාශ කිරීම මෙම පනතේ ෂෂ වන කොටසේ ප්‍රතිපාදන ප්‍රකාරව වහාම හෝ යෝජනාවේ දක්වා ඇති දිනයකදී, හ්‍රී ලංකාව පුරා හෝ ශ්‍රී ලංකාවේ යම් කොටසක හෝ නිශ්චිතව දක්වා ඇති පරිදි ක්‍රියාත්මක වනු ඇත.දුරස්ථ රැස්වීම3. (1) වෙනත් කිසිදු නීතියකට පටහැනිව, පාර්ලිමේන්තුව, අමාත්‍ය මණ්ඩලය, අධිකරණය, හදිසි මහජන සෞඛ්‍ය සභාව මෙතැන් සිට සපයා ඇති පරිදි සහ වෙනත් ඕනෑම ආයතන හා ආයතනවලට හදිසි මහජන සෞඛ්‍ය තත්ත්වයකදී සමකාලීන හෝ ආසන්න සමකාලීන ශ්‍රව්‍ය දෘශ්‍ය සම්බන්ධතාවයක් භාවිතා කරමින් රැස්වීම් සහ සැසි පැවැත්විය හැකිය.(2) එවැනි සමකාලීන හෝ ආසන්න සමකාලීන ශ්‍රව්‍ය දෘශ්‍ය සම්බන්ධතාවයක් සඳහා අවශ්‍ය සියලූ‍ තාක්ෂ‚ක යටිතල පහසුකම් සහ මූල්‍ය සම්පත් අදාළ ආයතනය හා ආයතනයන් වෙත ලබා දිය යුතුය.(3) (1) වන උපවගන්තිය ප්‍රකාරව පවත්වනු ලබන එවැනි රැස්වීම්වල සියලූ‍ම සටහන් පටිගත කර විද්‍යුත් ආකාරයෙන් ගබඩා කර ඉන්පසු රැස්වීම්වලට අදාළ වන සාමාන්‍ය නීතිරීතිවලට අනුකූලව පිටපත් කළ යුතුය.දුරස්ථ සේවා4. වෙනත් ඕනෑම නීතියකට පටහැනිව, හදිසි මහජන සෞඛ්‍ය කාල පරිච්ඡේදයක් තුළ සහ සාධාරණ මට්ටමකට වුවද, ඕනෑම පුද්ගලයෙකුට අනන්‍යතා ලේඛන නිකුත් කිරීම හෝ අලූ‍ත් කිරීම ඇතුළු  උප්පැන්න, මරණ හෝ විවාහ සහතික, නොපැමිŒමේ සහතික නිකුත් කිරීම සහ දුරස්ථ විද්‍යුත් මාර්ගයෙන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීම හෝ අළුත් කිරීමේ සේවාවන් ලබා ගැනීම සඳහා පුද්ගලයා භෞතිකව පැමිŒමට අවශ්‍ය නොවන ඕනෑම රාජ්‍ය සේවයකට ප්‍රවේශ විය හැකිය. (2) එවැනි දුරස්ථ විද්‍යුත් ප්‍රවේශයක් සඳහා අවශ්‍ය සියලූ‍ තාක්ෂ‚ක යටිතල පහසුකම් සහ මූල්‍ය සම්පත් (1) උප වගන්තියේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති රාජ්‍ය සේවාවක් සපයන අදාළ ආයතන හා ආයතනවලට ලබා දිය යුතුය.ෂෂ වන කොටස: හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයබෝවන රෝග නිශ්චය කිරීම5. මෙම පනතේ 2 වන වගන්තිය යටතේ සම්මත කර ඇති ඕනෑම යෝජනාවක් මගින් හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයකට මූලික හේතු වන බෝවන රෝගය නිශ්චය කරනු ලැබේ:2 වන වගන්තිය යටතේ සම්මත කරන ලද යෝජනාවේ බෝවන රෝගයක් වැරදි ලෙස හඳුනාගෙන තිබේ නම්, එම යෝජනාවට අනුකූලව මෙම පනතේ ෂෂ වන කොටස යටතේ ගෙන ඇති ක්‍රියාමාර්ගවලට අගතියක් නොවන පරිදි පාර්ලිමේන්තුව විසින් යෝජනාව සංශෝධනය කළ හැකිය.හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය සභාව6. (1) මෙම පනතේ 2 වන වගන්තිය යටතේ හදිසි මහජන සෞඛ්‍ය තත්ත්වයක්  ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අවස්ථාවක, හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය සභාව නමින් (මින් මතුවට —සභාව˜ යැයි හැඳින්වෙන) ආයතනයක් පිහිටුවිය යුතුය.(2) සභාව සමන්විත විය යුත්තේ -(්) සභාවේ සභාපතිවරයා වන ජනාධිපතිවරයා¦(ඉ) සභාවේ උප සභාපතිවරයා වන අග්‍රාමාත්‍යවරයා¦(ජ) විපක්ෂ නායකවරයා¦(ා) පහත සඳහන් විෂයයන් භාර අමාත්‍යවරුන්: -(ස) සෞඛ්‍ය¦(සස) සමාජ සුභසාධනය¦       (සසස) පරිසර¦       (සඩ) ස්වදේශ කටයුතු¦       (ඩ) විද්‍යා හා තාක්ෂණ¦       (ඩස) ආරක්ෂක¦       (ඩසස) පොලීසිය¦       (ඩසසස) මුදල්¦       (සං) විදේශ කටයුතු¦       (ං) අධ්‍යාපනය¦ හා       (ංස) මෙම පනතේ 2 වන වගන්තිය යටතේ ප්‍රකාශයට පත් කර   ඇති හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වය සඳහා පාර්ලිමේන්තුව විසින් අදාළ යැයි සැලකෙන විෂයයන් භාරව සිටින වෙනත් අමාත්‍යවරුන්.(ැ) සෞඛ්‍යය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්¦(ෙ) (3) වන උප වගන්තියේ සඳහන් පුද්ගලයින්. (3) කථානායකවරයා විපක්ෂ නායකවරයා සමඟ සාකච්ඡා කර විපක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් පස් දෙනෙකු සභාවේ සාමාජිකයින් ලෙස නම් කළ යුතුය.(4) සභාවේ කාර්යයන් වනුයේ ජාතික සැලැස්මක් හා වැඩපිළිවෙළක් සකස් කර ක්‍රියාත්මක කිරීමයි.(ස) මෙම පනතේ 5 වන වගන්තිය යටතේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති බෝවන රෝග හඳුනා ගැනීම සහ එයට මුහුණ දීම සඳහා සම්පත් ඵලදායී ලෙස භාවිතා කිරීම¦(සස) මෙම පනතේ 5 වන වගන්තිය යටතේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති එම බෝවන රෝගවලින් ආරක්ෂා වීමට මහජනතාවට උපකාර කිරීම සඳහා මහජනතාව දැනුවත් කිරීම සහ පුහුණුව වැඩි දියුණු කිරීම¦(සසස) මෙම පනතේ 10 වන වගන්තියේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති භාණ්ඩ හා සේවා අඛණ්ඩව සැපයීම¦(සඩ) අසරණභාවය හේතුවෙන් එම භාණ්ඩ හා සේවාවන්ට ප්‍රවේශ විය නොහැකි පුද්ගලයින්ට මෙම පනතේ 10 වන වගන්තියේ දක්වා ඇති භාණ්ඩ හා සේවා සැපයීම¦(ඩ) මෙම පනතේ 5 වන වගන්තිය යටතේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති බෝවන රෝග වැළැක්වීම සඳහා අවශ්‍ය අනෙකුත් සියලූ‍ ක්‍රියාමාර්ගයන් කුමක් ද යන්න පිළිබඳව සභාව විසින් එවැනි අරමුණු වෙනුවෙන් තීරණය කළ හැකිය.(5) (4) වන උපවගන්තිය යටතේ සකස් කරන ලද ජාතික සැලැස්ම ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා අවශ්‍ය වන සියලූ‍ තාක්ෂ‚ක යටිතල පහසුකම් සහ මූල්‍ය සම්පත් වෙන් කිරීමට සභාව විසින් පාර්ලිමේන්තුවට නිර්දේශ කළ යුතුය.(6) සභාව විසින් එහි රැස්වීම් පැවැත්වීම හා එවැනි රැස්වීම්වලදී ව්‍යාපාර ගනුදෙනු කිරීම සම්බන්ධයෙන් වන ක්‍රියාපටිපාටිය නියාමනය කිරීම සඳහා නීති රීති සම්පාදනය කළ හැකිය.(7) කවුන්සිලයේ ඕනෑම රැස්වීමක් සඳහා ගණපූරණය එහි මුළු සාමාජිකයන්ගෙන් තුනෙන් එකක් විය යුතුය.හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය කාලසීමාව7. මෙම පනතේ ෂෂ වන කොටසේ විධිවිධාන 2 වන වගන්තිය යටතේ යෝජනාවක් මගින් ඕනෑම දිනයක ක්‍රියාත්මක වන අවස්ථාවක, එම විධිවිධාන එදින සිට දින හැටක කාලයක් සඳහා ක්‍රියාත්මක වන නමුත් එසේ නොමැතිව කලින් යෝජනාව අවලංගු කිරීමට හෝ එම කාල පරිච්ඡේදය අවසන් වීමට පෙර තවත් යෝජනාවක් සම්මත කිරීම.හදිසි මහජන සෞඛ්‍ය තත්ත්වය අවසන් කිරීම8. හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයක් අවසානයකට එළඹෙන අවස්ථාවක, හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයකදී හා ඒ අනුව නිකුත් කරන ලද පනතේ මෙම කොටස යටතේ ඇති ඕනෑම නියෝගයක්, මඟ පෙන්වීමක් හෝ තීරණයක් එම කාල සීමාව අවසන් වීමෙන් පසු ඕනෑම වේලාවක බලපැවැත්වෙනු ඇත.මූලික අයිතිවාසිකම් තාවකාලිකව සීමා කිරීම9. (1) ගැසට් පත්‍රයේ පළ කර ඇති නියෝගය අනුව සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්ගේ ලිඛිත උපදෙස් මත ඇමතිවරයාට දින දාහහතරකට නොවැඩි කාලයක් සඳහා නිශ්චිතව දක්වා ඇති ආකාරයට තහනම් කිරීම හෝ සීමා කිරීම කළ හැකිය. එවැනි නියෝග වනුයේ:(්) මහජන රැස්වීම්¦(ඉ) ආගමික ඇදහිලි, සැමරීම, පිළිපැදීම සහ ප්‍රසිද්ධියේ ඉගැන්වීම¦(ජ) මෙම පනතේ 10 වන වගන්තියේ නිශ්චිතව දක්වා නොමැති රැකියාවක නිරත වීම¦(ා) වාසස්ථාන වෙත සහ ඉන් පිටතට ගමන් කිරීම,(ැ) ඕනෑම පොදු මාර්ගයක, දුම්රිය මාර්ගයක, පොදු උද්‍යානයක, පොදු විනෝද කටයුතු  භූමියක, මුහුදු වෙරළක හෝ පොදු අවන්හලක, හෝටලයක, පොදු විනෝදාස්වාදක ස්ථානයක හෝ වෙනත් ඕනෑම පොදු ස්ථානයක සිටීම,එවැනි නියෝගයකින් නිශ්චිතව දක්වා ඇති පරිදි නම් කරන ලද පුද්ගලයකු හෝ බලධාරියෙක් විසින් ලබා දෙන ලිඛිත බලපත්‍රයක් යටතේ හැර.(2) (1) වන උපවගන්තිය යටතේ නිකුත් කරනු ලබන ඕනෑම නියෝගයක් වහාම පාර්ලිමේන්තුවට දැනුම් දිය යුතු අතර, එම යෝජනාව මගින් එම නියෝගය අවලංගු කළ හැකිය.(3) යෝජනාව මගින් පාර්ලිමේන්තුවට (1) වන උපවගන්තිය යටතේ නිකුත් කරන ලද නියෝගයක් තවත් දින දහහතරකට නොවැඩි කාලයක් සඳහා දීර්ඝ කළ හැකි අතර, ඒ හා සමාන යෝජනාවලින් පසුව එම නියෝගය දින දාහහතරකට නොඉක්මවන කාලයක් සඳහා දීර්ඝ කළ හැකිය.(4) සාධාරණ හේතුවක් නොමැතිව (1) වන උපවගන්තිය යටතේ නිකුත් කර ඇති නියෝගයකට අනුකූල වීමට අපොහොසත් වන ඕනෑම අයෙකු වරදකට වැරදිකරුවෙකු වන අතර, ඔහු මෙම පනතේ 13 (1) (අ) වගන්තිය ප්‍රකාරව නිරෝධායනයෙහි යෙදවීමට බැඳී සිටී. (5) මෙම වගන්තිය යටතේ වරදක් කරන සෑම පුද්ගලයෙකුම මහේස්ත්‍රාත්වරයකු ඉදිරියේ ලඝු නඩු විභාගයකින් අනතුරුව වරදකරු වූ පසු රුපියල් … නොඉක්මවන දඩයකට යටත් වේ.අත්‍යවශ්‍ය සේවා10. (1) මේ සම්බන්ධයෙන් නීතියානුකූල රැකියාවක නිරත වන ඕනෑම පුද්ගලයෙකු:(අ) සෞඛ්‍ය සේවා¦(ආ) ජලය, විදුලිය හෝ සනීපාරක්ෂාව ඇතුළුව මහජන උපයෝගිතා සේවාවක් සැපයීම¦(ඇ) ඖෂධ නිෂ්පාදනය, ප්‍රවාහනය සහ ඛෙදා හැරීම, සෞඛ්‍ය සේවා තාක්ෂණය සහ වෛද්‍ය - ශල්‍යකර්ම උපකරණ¦ (ඈ) කෘෂිකාර්මික හා ආහාර භාණ්ඩ නිෂ්පාදනය, ප්‍රවාහනය සහ ඛෙදා හැරීම¦(ඉ) නීතිය බලාත්මක කිරීම සහ ආරක්ෂා කිරීම¦(ඊ) හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයකට මුහුණ දීම සඳහා ක්‍රියාත්මක වන ඕනෑම ක්‍රියාකාරකමක්,මෙම පනතේ විධිවිධාන නොතකා එවැනි නීතියානුකූල රැකියාවක නිරත වීමට අවසර දෙනු ලැබේ.(2) මෙම පනතේ 6 වන වගන්තියේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති සභාව (1) වන උප වගන්තියේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති භාණ්ඩ හෝ සේවා සැපයීමේ ව්‍යාපාරයේ යෙදී සිටින කිසියම් ආයතනයක් පවත්වාගෙන යාම හෝ භාර ගැනීම සඳහා මූල්‍යමය සම්පත් ලබා දෙන ලෙස පාර්ලිමේන්තුවට නිර්දේශ කළ හැකිය.සෞඛ්‍ය අංශය11. (1) ගැසට් පත්‍රයේ ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද නියෝගයෙන් සහ සෞඛ්‍යය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්ගේ ලිඛිත උපදෙස් මත ඇමතිවරයාට එම නියෝගයේ දක්වා ඇති ආකාරයට පහත පරිදි ක්‍රියා කළ හැකිය:(අ) පුද්ගලයන් නිරෝධායනය කිරීම සඳහා සුදුසු ආයතන නඩත්තු කිරීම හෝ ඉදිකිරීම¦(ආ) පුද්ගලයන්ට සෞඛ්‍යය සේවා සැපයීමේ අරමුණු සඳහා හෝ පුද්ගලයන් හෝ දේවල් නිරෝධායනය කිරීම සඳහා සුදුසු ආයතනයක් ලෙස භාවිතා කිරීම සඳහා, මෙම පනතේ 10 වන වගන්තියේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති වාසස්ථාන හෝ නීතියානුකූල රැකියාවක් සඳහා භාවිතා කරන පරිශ්‍රයන් හැර ඕනෑම පරිශ්‍රයක් ඉල්ලා සිටීම¦(ඇ) පුද්ගලයන්ට සෞඛ්‍යය සේවා සැපයීම සඳහා භාවිතා කරන පුද්ගලික රෝහලක් හෝ වෙනත් පරිශ්‍රයක් ඉල්ලා සිටීම¦(ඈ) පුද්ගලයන්ට සෞඛ්‍යය සේවා සැපයීම සඳහා භාවිතා කරන රෝහල් සහ වෙනත් පරිශ්‍රයන්හි සේවයේ යෙදවීමට තාවකාලිකව සේවකයින් බඳවා ගැනීම:එවැනි ඉල්ලීමක් හෝ තාවකාලික බඳවා ගැනීමක් බලපැවැත්විය යුත්තේ එම නියෝගයේ දක්වා ඇති කාල සීමාව සඳහා පමණක් වන අතර, එම කාල සීමාව හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය කාල සීමාවෙන් ඔබ්බට දීර්ඝ නොවිය යුතුය.(2) (1) (ඇ) වගන්තිය යටතේ කරන ලද ඉල්ලීමක ඍජු ප්‍රතිඵලයක් ලෙස පාඩු ලබන ඕනෑම පුද්ගලයෙකුට ඔහුගේ පරිශ්‍රය එවැනි ඉල්ලීමක් ඉදිරිපත් කිරීමට පෙර තිබූ තත්ත්වයට හෝ යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා අවශ්‍ය යැයි නිසි පිරිදි තීරණය කරනු ලබන වන්දියක් ලබා ගැනීමට හිමිකම් ඇත.(3) සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාට හෝ ඔහුගේ බලයලත් නියෝජිතයාට පරිශ්‍රය පරීක්ෂා කිරීම පිණිස සෞඛ්‍ය සේවා සැපයීම සඳහා භාවිතා කරන ඕනෑම පරිශ්‍රයකට ඇතුළු වීමට හෝ මෙම පනතේ 10 වන වගන්තියේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති නීතියානුකූල රැකියාවක් සඳහා පුද්ගලයන් නිරෝධායනය කිරීමට අවසර දෙනු ලැබේ. (4) මෙම පනතේ 5 වන වගන්තිය ප්‍රකාරව දක්වා ඇති බෝවන රෝගයෙන් එවැනි පුද්ගලයෙකුට ආසාදනය විය හැකි බවට පනතේ (3) වන උපවගන්තිය අනුව කරන ලද පරීක්ෂණයකට අනුව සෞඛ්‍ය පරීක්‍ෂකවරයකු සාධාරණ නිගමනයක් ඉදිරිපත් කරන්නේ නම් වෛද්‍ය පරීක්‍ෂණයකට හා ඉන් අනතුරුව නිරෝධායනය සඳහා ඕනෑම පුද්ගලයෙක් ඉදිරිපත් විය යුතුය.වරාය සහ ප්‍රවාහනය12. (1) ගැසට් පත්‍රයේ පළ කර ඇති නියෝගය අනුව සෞඛ්‍යය සේවා අධ්‍යක්ෂ  ජනරාල්ගේ ලිඛිත උපදෙස් මත අමාත්‍යවරයාට පහත පරිදි ක්‍රියා කළ හැකිය:(අ) වරාය, ගුවන්තොටුපල සහ වෙනත් පිවිසුම් ස්ථාන හරහා දින දාහහතරකට නොඉක්මවන කාල සීමාවක් සඳහා පුද්ගලයින් ගමන් කිරීම හෝ ප්‍රවාහනය කිරීම තහනම් කිරීම හෝ සීමා කිරීම, භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය හෝ එවැනි භාණ්ඩ සංචරණ හෝ ප්‍රවාහනය කිරීමේ ව්‍යාපාරයේ හෝ රැකියාවේ යෙදී සිටින ඕනෑම පුද්ගලයෙකුට එවැනි තහනමක් හෝ සීමාවක් අදාළ නොවේ¦(ආ) ස්ථානාධිපතිවරුන්, ගුවන් නියමුවන්, දුම්රිය කළමණාකරුවන් සහ වෙනත් පුද්ගලයින් සහ වරාය, ගුවන්තොටුපල සහ වෙනත් පිවිසුම් ස්ථානවල අයිතිකරුවන් හා කළමනාකරුවන් මත රාජකාරි පැනවීම¦(ඇ) වරාය, ගුවන්තොටුපල සහ වෙනත් පිවිසුම් ස්ථානවල සිටින පුද්ගලයින්ට ඔවුන්ගේ සෞඛ්‍යයට අදාළ තොරතුරු හෝ ප්‍රශ්න ඇතුළත් තොරතුරු සැපයීම හෝ පිළිතුරු සැපයීම.(2) (1) වන උපවගන්තිය යටතේ නිකුත් කරනු ලබන ඕනෑම නියෝගයක් වහාම පාර්ලිමේන්තුවට දැනුම් දිය යුතු අතර, එම යෝජනාව මගින් එම නියෝගය අවලංගු කළ හැකිය.(3) යෝජනාවෙන් පාර්ලිමේන්තුවට (1) වන උපවගන්තිය යටතේ නිකුත් කරන ලද නියෝගයක් තවත් දින දාහහතරකට නොඉක්මවන කාලයක් සඳහා දීර්ඝ කළ හැකි අතර, ඒ හා සමාන යෝජනාවලින් පසුව එම නියෝගය දින දාහහතරකට නොවැඩි කාලයක් සඳහා දීර්ඝ කළ හැකිය.නිරෝධායන යනාදිය13. (1) මෙම පනතේ 2 වන වගන්තිය යටතේ සම්මත කරන ලද යෝජනාවක නිශ්චිතව දක්වා ඇති රෝගයක් පැතිරීම වැළැක්වීමේ එකම අරමුණ සඳහා නම් කරන ලද ඕනෑම පුද්ගලයෙකුට සාධාරණ ලෙස අවශ්‍ය පරිදි ක්‍රියා කළ හැකිය:(්) සුදුසු ආයතනයක පුද්ගලයෙකු හෝ දෙයක් හුදෙකලා හෝ නිරෝධායනයක තබා ගැනීම¦(ඉ) පුද්ගලයෙකු වෛද්‍ය පරීක්ෂණයකට ඉදිරිපත් කිරීම¦(ජ) පුද්ගලයෙකු රෝහලකට හෝ වෙනත් සුදුසු ආයතනයකට යොමු කිරීම¦(ා) පුද්ගලයෙකු රෝහලක හෝ වෙනත් සුදුසු ආයතනයක රඳවා තබා ගැනීම¦(ැ) පුද්ගලයෙකු, දෙයක් හෝ පරිශ්‍රයක් විෂබීජහරණය කිරීම හෝ අපවිත්‍රතාවය ඉවත් කිරීම¦(ෙ) පුද්ගලයෙකු ආරක්ෂිත ඇඳුම් ඇඳීම¦(ට) පුද්ගලයෙකුගේ සෞඛ්‍යය හෝ වෙනත් තත්ත්වයන් පිළිබඳ තොරතුරු සැපයීම හෝ ප්‍රශ්නවලට පිළිතුරු සැපයීම¦(ය) පුද්ගලයෙකුගේ සෞඛ්‍යය අධීක්ෂණය කිරීම සහ ප්‍රතිඵල වාර්තා කිරීම¦(ස) අනෙක් අයට ආසාදනය වීමේ හෝ පැතිරීමේ අවදානම අවම කර ගත හැකි ආකාරය පිළිබඳව පුද්ගලයෙකු පුහුණු හෝ උපදෙස් සැසිවලට සහභාගී කරවීම¦(ව) පුද්ගලයෙකු සංචරණය වන්නේ කොතැනටද යන්න සහ පුද්ගලයා හා සම්බන්ධතා ඇති අය පිළිබඳව සීමාවන් පැනවීම¦(න) පුද්ගලයෙකු රැකියාවෙන් හෝ වෙළඳාමෙන් වැළකී සිටීම¦(ක) යම් දෙයක් අත්පත් කර ගැනීම හෝ රඳවා ගැනීම¦(ප) මෘත දේහයක් සම්බන්ධයෙන්, දේහය භූමදානය කිරීම හෝ ආදාහනය කිරීම¦(බ) වෙනත් ඕනෑම අවස්ථාවක, යම් දෙයක් විනාශ කිරීම හෝ බැහැර කිරීම¦(ද) එම පරිශ්‍රය වසා දැමීමට කටයුතු කිරීම¦(ච) සංවහනය හෝ චංචල ව්‍යුහයක් සම්බන්ධයෙන් එවැනි සංවහනය හෝ ව්‍යුහය රඳවා තබා ගැනීම¦(ු) ගොඩනැගිල්ලක්, සංවහනයකA හෝ ව්‍යූහයක් සම්බන්ධයෙන් එකී පරිශ්‍රය කඩා බිඳ දැමීමට කටයුතු කිරීම.(2) සාධාරණ හේතුවක් නොමැතිව (1) උප වගන්තිය යටතේ වූ නියමයක් පිළිපැදීමට අපොහොසත් වීමේ වරදක් සිදු කරන සෑම පුද්ගලයෙකුම මහේස්ත්‍රාත්වරයකු ඉදිරියේ ලඝු නඩු විභාගයකින් අනතුරුව වරදකරු වූ පසු රුපියල් … නොඉක්මවන දඩයකට යටත් වේ.(3) ගැසට් පත්‍රයේ පළ කර ඇති නියෝගයෙන් ඇමතිවරයාට පුද්ගලයන් සහ දේවල් නිරෝධායනය කිරීම සඳහා භාවිතා කළ යුතු සුදුසු ආයතනවලට අනුකූල විය යුතු අවම ප්‍රමිතීන් නියම කළ හැකිය.විශේෂ සහාය(14) (1) මෙම පනතේ 6 වන වගන්තිය යටතේ පිහිටුවා ඇති සභාවේ උපදෙස් හා ගැසට් පත්‍රයේ පළ කර ඇති නියෝගය අනුව සමාජ සුභසාධන විෂය භාරව කටයුතු කරන අමාත්‍යවරයා විසින් හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය තත්ත්වයකකදී අසරණභාවයට පත්වීම හේතුවෙන් පනතේ 10 වන වගන්තියේ දක්වා ඇති භාණ්ඩ හා සේවාවන් වෙත ප්‍රවේශ විය නොහැකි පුද්ගලයින්ට එවැනි භාණ්ඩ හා සේවාවන් නොමිලේ හෝ නාමික පිරිවැයක් යටතේ ලබා ගැනීමට ප්‍රතිපාදන සැලසීම සහතික කළ යුතුය.(2) (1) වන උපවගන්තිය යටතේ ලබා දී ඇති සියලූ‍ම විධිවිධාන පිළිබඳ සතිපතා වාර්තාවක් අමාත්‍යවරයා සභාවට ඉදිරිපත් කළ යුතුය.අධ්‍යාපන පරිශ්‍ර15. (1) ගැසට් පත්‍රයේ පළ කරන ලද නියෝගයෙන් ඇමතිවරයාට ඕනෑම අධ්‍යාපන පරිශ්‍රයක් තාවකාලිකව වසා දැමිය හැකි අතර, එම නියෝගය හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය කාල සීමාවෙන් ඔබ්බට නොයැවිය යුතු නම්, හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය අවස්ථාව එම නියෝගයේ දක්වා ඇති කාල සීමාවක් සඳහා වලංගු වේ. (2) කිසියම් අධ්‍යාපන පරිශ්‍රයක කළමනාකරණය හෝ පරිපාලනය සම්බන්ධයෙන් වගකිව යුතු ඕනෑම අයෙකු (1) වන උප වගන්තිය යටතේ නිකුත් කරන ලද නියෝගයකට අනුකූල විය යුතු අතර, එම නියෝගයේ දක්වා ඇති කාලසීමාව සඳහා පුද්ගලයන් එවැනි පරිශ්‍රයන්ට නොපැමිŒම සහතික කිරීම සඳහා සාධාරණ පියවර ගත යුතුය.(3) ගැසට් පත්‍රයේ ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද නියෝගයෙන් ඇමතිවරයාට එවැනි නියෝගයකට නිශ්චිතව දක්වා ඇති කාල පරිච්ඡේදයක් තුළ සමකාලීන හෝ සමකාලීන ආශ්‍රිත ශ්‍රව්‍ය දෘශ්‍ය සම්බන්ධතා හරහා සිසුන්ට ඉගෙන්වීම් කටයුතු කිරීමට අදාළව ඕනෑම පාසලකට යොමු කළ හැකි වන අතර, එම කාල සීමාව හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය කාලසීමාවෙන් ඔබ්බට දීර්ඝ නොකළ යුතුය. (4) (3) වැනි උපවගන්තිය යටතේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති ඕනෑම පාසලකට එම නියෝගයට අනුකූල වීම සඳහා අවශ්‍ය තාක්‍ෂ‚ක යටිතල පහසුකම් සහ මූල්‍ය සම්පත් ලබා දිය යුතුය.ශ්‍රමය16. හදිසි මහජන සෞඛ්‍යය කාලසීමාව තුළ විශාල සේවක සංඛ්‍යාවක් සේවයේ යොදවා ඇති ආරක්ෂිත කර්මාන්ත හෝ ආරක්ෂිත ක්ෂේත්‍රවල රැකියා කරන අය එම රැකියාවල රඳවා තබා ගැනීම සහතික කිරීම සඳහා පමණක් විශේෂ මූල්‍ය ආධාර ලබා ගැනීමේ අරමුණින් zආරක්ෂිත කර්මාන්තZ හෝ zආරක්‍ෂිත ක්ෂේත්‍රZ ලෙස පාර්ලිමේන්තු යෝජනාවකින් ප්‍රකාශයට පත් කළ හැකිය.ප්‍රකාශන නියෝග17. මෙම පනත යටතේ නිකුත් කරනු ලබන ඕනෑම නියෝගයක් පාර්ලිමේන්තුවේ නිල වෙබ් අඩවිය සහ රජයේ මුද්‍රණ දෙපාර්තමේන්තුව මගින් මහජනයාට ලබා දිය යුතුය.රෝගියෙකුගේ අනන්‍යතාවය හෙළිදරව් කිරීම18. මෙම පනතේ 5 වන වගන්තිය යටතේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති බෝවන රෝගයකින් ආසාදනය වූ හෝ ආසාදිත වූ පුද්ගලයෙකුගේ අනන්‍යතාවය අයහපත් චේතනාවකින් හෙළි කරන ඕනෑම පුද්ගලයෙකු වරදකට වරදකරු විය යුතු අතර මහේස්ත්‍රාත්වරයකු ඉදිරියේ ලඝු නඩු විභාගයකින් අනතුරුව වරදකරු වූ පසු රුපියල්… නොඉක්මවන දඩයකට යටත් විය යුතුය.වෙනත් ලිඛිත නීතියකට වඩා මෙම පනතේ විධිවිධාන බලවත් 19. වෙනත් ඕනෑම ලිඛිත නීතියකට පටහැනිව කිසිවක් නොතකා මෙම පනතේ විධිවිධාන බලපැවැත්වෙනු ඇති අතර මෙම පනතේ විධිවිධාන සහ වෙනත් ලිඛිත නීතියක් අතර කිසියම් නොගැලපීමක් හෝ පරස්පරතාවයක් ඇති වුවහොත් ඒ අනුව මෙම පනතේ විධිවිධාන බලපැවැත්වෙනු ඇත.නොගැලපීමකදී සිංහල පාඨය බලපැවැත්වෙනු ඇත20. මෙම පනතේ සිංහල හා දෙමළ පාඨ අතර කිසියම් නොගැලපීමක් ඇති වුවහොත්, සිංහල පාඨය බලපැවැත්විය යුතුය.අර්ථ නිරූපණය21. මෙම පනතේ, සන්දර්භය වෙනත් ආකාරයකින් අවශ්‍ය නොවන්නේ නම් -—නම් කරන ලද පුද්ගලයා˜ යන්නෙන් අදහස් කෙරන්නේ ඕනෑම නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන නිලධාරියෙකු හෝ මෙම පනත යටතේ නිකුත් කරන ලද ඕනෑම නියෝගයකින් නියම කරන ලද වෙනත් පුද්ගලයෙකි.—අධ්‍යාපන පරිශ්‍ර˜ යන්නෙන් අදහස් කෙරෙන්නේ:(්) 1939 අංක 31 දරන අධ්‍යාපන ආඥා පනත යටතේ වූ රජයේ පාසලක්, සහායක පාසලක් හෝ ආධාර නොලබන පාසලක්¦(ඉ) 1966 අංක 20 දරන උසස් අධ්‍යාපන පනත යටතේ වූ වැඩිදුර අධ්‍යාපන ක්ෂේත්‍රය තුළ ඇති ආයතනයක්¦(ජ) 1990 අංක 20 දරන තෘතියික හා වෘත්තීය අධ්‍යාපන පනත යටතේ වූ අධ්‍යාපනය හෝ පුහුණුව සපයන්නෙක්.—සුදුසු ආයතනයක්˜ යන්නෙන් අදහස් කෙරන්නේ මෙම පනතේ 5 වන වගන්තිය යටතේ නිශ්චිතව දක්වා ඇති බෝවන රෝගයක් හඳුනා ගැනීම හෝ ඒවා අඩංගු කිරීම සඳහා සෘජුවම අදාළ වන වෙනත් ඕනෑම කටයුත්තක් සඳහා පුද්ගලයන්ට සෞඛ්‍යය සේවා සැපයීම සඳහා සාධාරණ ලෙස ප්‍රතිනිර්මාණය කළ හැකි ඕනෑම පරිශ්‍රයක්.","answer":"மொழிபெயர்ப்பு:அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்றைப் பிரகடனப்படுத்துவதற்கான சட்டம்; பொதுமக்கள் சுகாதாரம் தொடர்பாக அவதானம் செலுத்துவதற்கான விசேட செயன்முறைகளை அங்கீகரித்தல்; மற்றும் அதற்கு இடைநேர் விளைவான விடயங்களைத் தெளிவுபடுத்தல்.கோவிட் 19 பெருந்தொற்று முழு உலகையும் ஆட்கொண்டுள்ள ஒரு நிலைமையில்; மற்றும் எதிர்காலத்தில் ஏற்படக் கூடிய வேறெந்த வகையான பெருந்தொற்று ஒன்றை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கு சட்ட ரீதியாக  நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டிய ஒரு நிலைமையில்; தற்போது அது இலங்கைச் சனநாயக சோசலிச குடியரசு பாராளுமன்றத்தால் கீழ் குறிப்பிடப்பட்டவாறு சட்டமாக்கப்படுகிறது. சுருக்கத் தலைப்பு1. இச்சட்டம் 2020 ஆம் ஆண்டின் …… ஆம் இலக்க அவசரகால பொதுச் சுகாதார சட்டம் எனக் குறிப்பிடப்பட முடியும் என்பதுடன் அரசியலமைப்பின் 79ஆம் பிரிவிற்கு அமைய அத்தாட்சிப்படுத்தப்படும் திகதியில் இருந்து செயல்வலுப் பெறும். 1 ஆம் பகுதி: பொது அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்றைப் பிரகடனப்படுத்தல்2. அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்றினை அல்லது அதற்கு அண்மித்துள்ள நிலைமையினைக் கருத்திற் கொண்டு பொதுச் சுகாதார தேவைப்பாடுகள் மற்றும் சுகாதார சேவைப் பணிப்பாளர் நாயகத்தின் எழுத்துமூல அறிவுறுத்தலுக்கு அமைய அதனை நிறைவேற்றுதல் பொருத்தமானதென பாராளுமன்றம் கருதும் பட்சத்தில் குறித்த பிரேரணைக்கு ஒட்டுமொத்த பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுள் மூன்றில் இரண்டு உறுப்பினர்களை மிஞ்சாத எண்ணிக்கையினர் (சமூகம் தராத உறுப்பினர்கள் உள்ளடங்களாக) அதற்கு சார்பாக வாக்களித்தல், அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்று உருவாகியுள்ளதென பிரகடனப்படுத்தல் இச்சட்டத்தின் ஐஐ ஆம் பிரிவின் ஏற்பாடுகளின் பிரகாரம் உடனடியாக அல்லது யோசனையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள திகதியில் இலங்கை முழுவதும் அல்லது இலங்கையின் ஏதேனும் ஒரு பகுதியில் விசேடமாக காட்டப்பட்டுள்ளவாறு நடைமுறைப்படுத்தப்படும். தொலைக் கூட்டம்3. (1) வேறெந்த சட்டத்திற்கும் முரணாக பாராளுமன்றம், அமைச்சரவை, நீதிமன்றங்கள், அவசரகால பொதுச் சுகாதார சபை ஆகியன தற்போது முதல் வழங்கியுள்ளவாறு ஏனைய எந்தவொரு நிறுவனம் ஃ நிறுவனங்களுக்கு அவசரகால சுகாதார நிலைமை ஒன்றின் கீழ் சமகால அல்லது அதற்கு அண்மித்த சமகால செவிப்புல மற்றும் கட்புல தொடர்பினைப் பயன்படுத்தி கூட்டங்கள் மற்றும் செயலமர்வுகளை நடாத்த முடியும். (2) சமகால அல்லது அதற்கு அண்மித்த சமகால செவிப்புல மற்றும் கட்புல தொடர்புக்கு தேவையான அனைத்து தொழில்நுட்ப உட்கட்டமைப்பு வசதிகள் மற்றும் நிதிசார் வளங்கள் ஏற்புடைய நிறுவனத்திற்கு ஃ நிறுவனங்களுக்கு வழங்கப்படல் வேண்டும். (3) (1) ஆவது உபவிரின் பிரகாரம் நடாத்தப்படும் அவ்வாறான கூட்டங்களின் அனைத்துக் குறிப்புக்களும் பதிவு செய்யப்பட்டு இலத்திரனியல் வடிவில் சேமிக்கப்பட்டதன் பின்னர் கூட்டங்களுக்கு ஏற்புடைய பொதுவான சட்டவிதிகளுக்கு அமைவாக பிரதி செய்யப்படல் வேண்டும். தொலைச் சேவைகள்4. வேறு எந்தவொரு சட்டத்திற்கும் முரணாக அவசரகால பொதுச் சுகாதார காலப்பிரிவினுள் சாதாரண நிலைமையாக காணப’பட்ட போதும் எந்தவொரு நபருக்கும் அடையாள ஆவணங்களை வழங்குதல் அல்லது புதுப்பித்தல் உள்ளிட்ட பிறப்பு, இறப்பு அல்லது விவாகச் சான்றிதழ், வரவின்மைச் சான்றிதழ் வழங்குதல் மற்றும் தொலை இலத்திரனியல் மூலம் அனுமதிப் பத்திரங்கள் வழங்குதல் அல்லது புதுப்பித்தல் சேவைகளைப் பெற்றுக் கொள்வதற்காக நேரில் சமூகமளிப்பதற்கு அவசியமற்ற எந்தவொரு அரசாங்க சேவைக்கும் பிரவேசிக்க முடியும். (2) அவ்வாறான தொலை இலத்திரனியல் பிரவேசத்திற்குத் தேவையான அனைத்து விதமான தொழில்நுட்ப, உட்கட்டமைப்பு வசதிகள் மற்றும் நிதிசார் வளங்கள் (1) ஆம் உபபிரிவில் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள அரசாங்க சேவை ஒன்றை வழங்கும் ஏற்புடைய நிறுவனம் ஃ நிறுவனங்களுக்கு வழங்கப்படல் வேண்டும்.11 ஆம் பகுதி: அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை தொற்று நோய்களை நிர்ணயித்தல்5. இச் சட்டத்தின் 2 ஆம் பிரிவின் கீழ் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ள எந்தவொரு பிரேரணையின் மூலமாகவும் அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்றுக்கு அடிப்படைக் காரணமாக அமையும்  தொற்று நோய்கள் யாவை என்பது பற்றி நிச்சயிக்கப்படும்: 2 ஆம் பிரிவின் கீழ் அங்கீகரிக்கப்பட்ட பிரேரணையில் கீழ் தொற்று நோய் ஒன்று தவறுதலாக இனம் காணப்பட்டிருப்பின், இப் பிரேரணைக்கு அமைவாக இச் சட்டத்தின் ஐஐ ஆம் பகுதியின் கீழ் எடுக்கப்பட்டுள்ள நடவடிக்கைகளுக்குப் பாதிப்பு ஏற்படாதவாறு பாராளுமன்றத்தால் குறித்த அப்பிரேரணை திருத்தப்பட முடியும். அவசரகால பொதுச் சுகாதார சபை6. (1) இச் சட்டத்தின் 2 ஆம் பிரிவின் கீழ் அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்று பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ள ஒரு சந்தர்ப்பத்தில், அவசரகால பொதுச் சுகாதார சபை எனும் நிறுவனம் ஒன்று (இதனகத்துப் பின் “சபை” என அழைக்கப்படும்) தாபிக்கப்படல் வேண்டும். (2) அத்தகைய சபை பின்வரும் நபர்களைக் கொண்டிருக்கும். டூயரூ சபையின் தலைவரான சனாதிபதி; டூடிரூ சபையின் உபதலைவரான பிரதமர்; டூஉரூ எதிர்க்கட்சித் தலைவர்; டூனரூ பின்வரும் விடயங்களுக்குப் பொறுப்பான அமைச்சர்கள்; -டூiரூ சுகாதாரம்; டூiiரூ சமூக நலன்புரி; டூiiiரூ சுற்றாடல்; டூiஎரூ உள்நாட்டலுவல்கள்; டூஎரூ விஞ்ஞானம் மற்றும் தொழில்நுட்பம்; டூஎiரூ பாதுகாப்பு; டூஎiiரூ பொலிஸ் ;டூஎiiiரூ நிதி; டூiஒரூ வெளிநாட்டலுவல்கள்; டூஒரூ கல்வி; மற்றும் டூஒiரூஇச் சட்டத்தின் 2 ஆம் பிரிவின் கீழ் பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ள அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை தொடர்பில் பாராளுமன்றத்தால் இயைபுடையது எனக் கருதப்படும் விடயங்களுக்குப் பொறுப்பான ஏனைய அமைச்சர்கள். டூநரூ சுகாதார சேவைப் பணிப்பாளர் நாயகம்; டூகரூ (3) ஆம் உப பிரிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள நபர்கள்.  (3) சபாநாயகர், எதிர்க்கட்சித் தலைவருடன் கலந்துரையாடி  ஐந்து எதிர்க்கட்சிப் பாராளுமன்ற அங்கத்தவர்களை சபையின் உறுப்பினர்களாக பெயரிடுதல் வேண்டும். (4) தேசிய திட்டமிடல் மற்றும் வேலைத்திட்டம் ஒன்றைத் தயாரித்து நடைமுறைப்படுத்தல் சபையின் பணிகளாக அமையும். டூiரூ இச் சட்டத்தின் 5 ஆம் பிரிவின் கீழ் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள தொற்று நோய்களை இனம் காணல் மற்றும்  அதற்கு முகம் கொடுப்பதற்காக வளங்களை வினைத்திறனுடன் பயன்படுத்தல்;டூiiரூ இச் சட்டத்தின் 5 ஆம் பிரிவின் கீழ் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள தொற்று நோய்களில் இருந்து பாதுகாப்பு பெறுவதற்கு மக்களுக்கு உதவுவதற்காக மக்களை அறிவூட்டுதல் மற்றும் பயிற்சியினை அபிவிருத்தி செய்தல்;டூiiiரூ இச் சட்டத்தின் 10 ஆம் பிரிவின் கீழ் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள பண்டங்கள் சேவைகளைத் தடையின்றி  வழங்குதல்; டூiஎரூ ஆதரவற்ற நிலையில் பண்டங்கள் சேவைகளைப் பெற்றுக்கொள்ள முடியாத நபர்களுக்கு இச் சட்டத்தின் 10 ஆம் பிரிவின் கீழ் குறிப்பிடப்;பட்டுள்ள பண்டங்கள் சேவைகளை வழங்குதல்;டூஎரூ இச் சட்டத்தின் 5 ஆம் பிரிவின் கீழ் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள தொற்று நோய்களை தடுப்பதற்குத் தேவையான ஏனைய அனைத்து செயற்பாடுகளும் யாவை என்பது பற்றி சபையினால் அவ்வாறான நோக்கங்களை நிறைவேற்றுவதற்குரிய தீர்மானங்கள் மேற்கொள்ளப்பட முடியும்; (5) (4) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் தயாரிக்கப்பட்ட தேசிய திட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்துவதற்குத் தேவையான அனைத்து தொழில்நுட்ப, உட்கட்டமைப்பு வசதிகள் மற்றும் நிதி வளங்களை ஒதுக்கீடு செய்வதற்கு சபையினால் பாராளுமன்றத்துக்கு பரிந்துரை சமர்ப்பிக்கப்படல் வேண்டும்;(6) சபையினால் அதனது கூட்டங்கள் நடாத்தப்படல் மற்றும் அவ்வாறான கூட்டங்களின் போது வணிகக் கொடுக்கல் வாங்கல்களை மேற்கொள்ளல் தொடர்பான நடைமுறைகளை ஒழுங்குபடுத்துவதற்குத் தேவையான சட்டவிதிகள் வகுக்கப்பட முடியும். (7) சபையின் எந்தவொரு கூட்டம் தொடர்பாகவும் கூட்ட நடப்பெண் சபையின் மொத்த அங்கத்தவர்களுள் மூன்றில் இரண்டாக அமைதல் வேண்டும். அவசரகால பொதுச் சுகாதார கால எல்லை(7) இச் சட்டத்தின் ஐஐ ஆம் பகுதியின் ஏற்பாடுகள் 2 ஆம் பிரிவின் பிரேரணை ஒன்றின் மூலம் எந்தவொரு திகதியிலும் நடைமுறையில் உள்ள ஒரு சந்தர்ப்பத்தில், அவ்வாறான ஏற்பாடுகள் அத் திகதியில் இருந்து அறுபது தினங்களுக்கு நடைமுறைப்படுத்தப்பட்ட போதும் அவ்வாறின்றி அதற்கு முன்னர்  பிரேரணையைத் மீளப்பெறுவதற்கு அல்லது அக் காலஎல்லை முடிவடைவதற்கு முன்னர் மற்றுமொரு பிரேரணையை அங்கீகரித்தல். அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமையை முடிவுறுத்தல்8. அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்று முடிவுக்கு வரும் சந்தர்ப்பம் ஒன்றில், அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமையில் அல்லது அதன் பிரகாரம் வெளியிடப்பட்ட சட்டத்தில் இப் பகுதியின் கீழ் உள்ள எந்தவொரு கட்டளை, வழிகாட்டல் அல்லது தீர்மானம் அக் காலஎல்லை முடிவடைந்த பின்னர் எந்தவொரு சந்தர்ப்பத்திலும் செயல்வலுப் பெறும். அடிப்படை உரிமைகளை தற்காலிகமாக வரையறுத்தல்9. (1) வர்த்தமானியில் பிரசுரிக்கப்பட்டுள்ள கட்டளையின் பிரகாரம் சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகத்தின் எழுத்துமூல அறிவுறுத்தலுக்கு அமைய அமைச்சருக்கு 14 தினங்களுக்கு மேற்படாத காலத்திற்காக குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ளவாறு தடை செய்வதற்கு அல்லது வரையறுப்பதற்கு முடியும். அவ்வாறான ஒரு கட்டளை: டூயரூ பொதுமக்கள் கூட்டங்கள்¦டூடிரூ மத வழிபாடுகள், அனுட்டானங்கள், பின்பற்றல்கள் மற்றும் பகிரங்க கற்பித்தல்¦டூஉரூ இச் சட்டத்தின் 10 ஆம் பிரிவில் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்படாத தொழில் ஒன்றில் ஈடுபடல்¦ டூனரூ வாழ்விடங்கள் மற்றும் அவற்றுக்கு வெளியில் பயணித்தல்¦ டூநரூ எந்தவொரு பொது வீதி, புகையிரத வீதி, பொதுப் பூங்கா, பொதுப் பொழுதுபோக்கு மைதானம், கடற்கரை அல்லது உணவகம், ஹோட்டல், பொதுப் பொழுதுபோக்கு இடம் ஒன்றில் அல்லது ஏனைய எந்தவொரு பொது இடத்தில் இருத்தல், அவ்வாறான ஒரு கட்டளையின் மூலம் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ளவாறு பெயர் குறிப்பிடப்பட்ட நபர் ஒருவர் அல்லது அதிகாரி ஒருவரால் வழங்கப்படும் எழுத்துமூல அனுமதிப் பத்திரம் தவிர்ந்த. (2) (1) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் வழங்கப்படும் எந்தவொரு கட்டளையும் உடனடியாக பாராளுமன்றத்துக்கு அறிவிக்கப்படல் வேண்டும் என்பதுடன் அப் பிரேரணை மூலம் அவ்வாறான கட்டளையினை நீக்குவதற்கு முடியும். (3) பிரேரணை மூலம் பாராளுமன்றத்தால் (1) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் வழங்கப்பட்ட கட்டளை ஒன்றை மேலும் 14 தினங்களுக்கு மேற்படாத ஒரு காலத்திற்கு நீடிக்க முடியும் என்பதுடன் அதற்குச் சமமான பிரேரணை ஒன்றின் பின்னர் அக் கட்டளையினை 14 தினங்களுக்கு மேற்படாத ஒரு காலத்திற்கு நீடிக்க முடியும். (4) நியாயமானதொரு காரணம் இன்றி (1) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ள கட்டளையின் பிரகாரம் செயற்படத் தவறும் எந்தவொரு நபரும் குற்றம் புரிந்தவராகக் கருதப்படுவதுடன், அந்த நபர் இச் சட்டத்தின் 13 (1) (அ) பிரிவிற்கு அமைய தனிமைப்படுத்தலில் ஈடுபடுத்தப்படுவதற்கு கட்டுப்பட்டுள்ளார். (5) இப் பிரிவின் கீழ் குற்றம் புரியும் ஒவ்வொரு நபரும் நீதவான் முன்னிலையில் இடம்பெறும் சுருக்கமுறை வழக்கு விசாரணை ஒன்றின் பின்னர் குற்றவாளியாக்கப்பட்ட பின்னர் ரூ….. இற்கு மேற்படாத அபராதம் செலுத்துவதற்கு உட்படுவார்.அத்தியவசிய சேவைகள் 10. (1) இது தொடர்பாக சட்ட ரீதியிலான தொழில் ஒன்றில் ஈடுபடும் எந்தவொரு நபரும்: (அ) சுகாதார சேவைகள்¦ (ஆ) நீர், மின்சாரம் அல்லது துப்பரவேற்பாடுகள் உள்ளிட்ட பொதுப் பயன்பாட்டு சேவைகளை வழங்குதல்¦ (இ) மருந்து உற்பத்தி, போக்குவரத்து மற்றும் விநியோகம், சுகாதார சேவைத் தொழில்நுட்பம் மற்றும் மருத்துவ சத்திரசிகிச்சை உபகரணங்கள்¦ (ஈ) விவசாய மற்றும் உணவுப் பொருள் உற்பத்தி, போக்குவரத்து மற்றும் விநியோகம்¦(உ) சட்ட அமுலாக்கம் மற்றும் பாதுகாப்பு¦(ஊ) அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமையினை எதிர்கொள்வதற்காக நடைமுறைப்படுத்தப்படும் அனைத்து செயற்பாடுகள், இச் சட்டத்தின் ஏற்பாடுகள் கருத்திற் கொள்ளப்படாது இவ்வாறான சட்ட ரீதியான தொழில் ஒன்றில் ஈடுபடுவதற்கு அனுமதி வழங்கப்படும். (2) இச் சட்டத்தின் 6 ஆம் பிரிவில் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள  சபையினால் (1) ஆம் உப பிரிவில் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள பொருட்கள் அல்லது சேவைகள் வழங்கும் தொழில் முயற்சியில்  ஈடுபட்டுள்ள ஏதேனும் நிறுவனம் ஒன்றை நடாத்திச் செல்லல் அல்லது பொறுப்பேற்பதற்கு நிதிசார் வளங்களைப் பெற்றுத் தருமாறு பாராளுமன்றத்திற்கு பரிந்துரை செய்ய முடியும். சுகாதாரப் பிரிவு 11. (1) வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்ட கட்டளைகள் மற்றும் சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகத்தின் எழுத்துமூல அறிவுறுத்தலுக்கு அமைய அமைச்சருக்கு அத்தகைய கட்டளையில் காட்டப்பட்டுள்ளவாறு பின்வரும் பணிகளை மேற்கொள்ள முடியும். (அ) ஆட்களை தனிமைப்படுத்துவதற்கு பொருத்தமான நிறுவனங்களை பராமரித்தல் அல்லது நிர்மாணித்தல்¦(ஆ) ஆட்களுக்கு சுகாதார சேவைகளை வழங்கும் நோக்கில் அல்லது ஆட்களை அல்லது ஏனையவற்றை தனிமைப்படுத்துவதற்குப் பொருத்தமான ஒரு நிறுவனமாக பயன்படுத்துவதற்காக இச் சட்டத்தின் 10 ஆம் பிரிவில் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள வாழ்விடங்கள் அல்லது சட்ட ரீதியான தொழில் ஒன்றுக்காகப் பயன்படுத்தப்படும் வளாகங்கள் தவிர்ந்த எந்தவொரு இடத்தினையும் கோருவதற்கு¦(இ) ஆட்களுக்கு சுகாதார சேவைகளை வழங்குவதற்காகப் பயன்படுத்தப்படும் தனியார் வைத்தியசாலை ஒன்று அல்லது ஏனைய ஒரு இடத்தினை கோருவதற்கு¦(ஈ)ஆட்களுக்கு சுகாதார சேவைகளை வழங்குவதற்காகப் பயன்படுத்தப்படும் தனியார் வைத்தியசாலைகள் மற்றும் ஏனைய இடங்களில் சேவையில் ஈடுபடுத்துவதற்கு தற்காலிக ஊழியர்களை ஆட்சேர்த்தல்(அவ்வாறான கோரிக்கை ஒன்று அல்லது தற்காலிக ஆட்சேர்ப்பு ஒன்று, அத்தகைய கட்டளையில் காட்டப்பட்டுள்ள கால எல்லைக்காக மாத்திரம் செயல்வலுப் பெற வேண்டும் என்பதுடன் அத்தகைய கால எல்லை அவசரகால பொதுச் சுகாதார காலப்பிரிவுக்கு அப்பால் நீடிக்கப்படல் ஆகாது. (2) (1) (இ) பிரிவின் கீழ் மேற்கொள்ளப்பட்ட கோரிக்கை ஒன்றின் நேரடி விளைவின் காரணமாக நட்டம் அனுபவிக்கும் எந்தவொரு நபருக்கும் அவரது வளாகத்தை அத்தகைய கோரிக்கை ஒன்று சமர்ப்பிக்கப்பட முன்னர் காணப்பட்ட நிலைக்கு அல்லது வழமை நிலைக்கு கொண்டு வருவதற்குத் தேவையென உரியவாறு தீர்மானிக்கப்படும் ஓர் இழப்பீட்டுத் தொகையைப் பெற்றுக் கொள்வதற்கான உரிமை அவருக்கு உண்டு. (3) சுகாதார சேவைப் பணிப்பாளர் நாயகத்திற்கு அல்லது அவரது அதிகாரம் பெற்ற முகவருக்கு வளாகத்தைப் பரீட்சிக்கும் பொருட்டு சுகாதார சேவைகளை வழங்குவதற்காக பயன்படுத்தப்படும் எந்தவொரு வளாகத்திற்கும் நுழைவதற்கு அல்லது இச் சட்டத்தின் 10 ஆம் பிரிவில் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள சட்ட ரீதியான தொழில் ஒன்றுக்காக ஆட்களை தனிமைப்படுத்துவதற்கு அனுமதி வழங்கப்படும். (4) இச் சட்டத்தின் 5 ஆம் பிரிவின் பிரகாரம் காட்டப்பட்டுள்ள தொற்று நோயினால் அத்தகைய நபர் ஒருவருக்கு நோய்த் தொற்று ஏற்படக் கூடுமென சட்டத்தின் (3) ஆம் உப பிரிவின் மூலம் மேற்கொள்ளப்பட்ட பரிசோதனை ஒன்றின் பிரகாரம் சுகாதாரப் பரிசோதகர் ஒருவர் நியாயமானதொரு தீர்மானத்தை வழங்குவாராயின் மருத்துவப் பரிசோதனை ஒன்றுக்கும் அதன் பின்னர் தனிமைப்படுத்தலுக்கும் எந்தவொரு நபரும் முன்னிலையாதல் வேண்டும். துறைமுகம் மற்றும் போக்குவரத்து 12. (1) வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ள கட்டளையின் பிரகாரம் சுகாதார சேவைப் பணிப்பாளர் நாயகத்தின் எழுத்துமூல அறிவுறுத்தலுக்கு அமைய அமைச்சருக்கு பின்வரும் பணிகளை மேற்கொள்ள முடியும். (அ) துறைமுகம், விமான நிலையம் மற்றும் ஏனைய நுழைவு இடங்கள் ஊடாக 14 நாட்களுக்கு மேற்படாத கால எல்லைக்காக நபர்கள் பிரயாணம் மேற்கொள்ளல் அல்லது போக்குவரத்து செய்தலைத் தடைசெய்தல் அல்லது வரையறுத்தல், பண்டப் போக்குவரத்து அல்லது அத்தகைய பண்டங்களை நகர்த்தும் அல்லது போக்குவரத்து செய்யும் தொழில் முயற்சி அல்லது தொழிலில் ஈடுபட்டுள்ள எந்தவொரு நபருக்கும் அத்தகையதொரு தடை அல்லது வரையறை ஏற்புடையதாகாது¦(ஆ) நிலையப் பொறுப்பதிகாரிகள், விமானிகள், புகையிரத முகாமையாளர்கள் மற்றும் ஏனைய நபர்கள், துறைமுகங்கள், விமான நிலையங்கள் மற்றும் ஏனைய நுழைவு இடங்களின் உரிமையாளர்கள் மற்றும் முகாமையாளர்கள் மீது கடமைகளை விதித்தல். (இ) துறைமுகம், விமான நிலையம் மற்றும் ஏனைய நுழைவு இடங்களில் உள்ள நபர்களுக்கு அவர்களது சுகாதாரம் தொடர்பான விபரங்கள் அல்லது வினாக்கள் உள்ளிட்ட தகவல்களை வழங்குதல் அல்லது பதில் வழங்குதல் அவசியம் ஆகும். (2) (1) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் வழங்கப்படும் எந்தவொரு கட்டளையும் உடனடியாக பாராளுமன்றத்திற்கு அறிவிக்கப்பட வேண்டும் என்பதுடன் அவ்வாறான பிரேரணை ஒன்றின் மூலம் அத்தகைய கட்டளையினை நீக்குவதற்கு முடியும். (3) பிரேரணை மூலம் பாராளுமன்றத்திற்கு (1) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் பிறப்பிக்கப்பட்ட கட்டளை ஒன்றை மேலும் 14 தினங்களுக்கு மேற்படாத ஒரு காலத்திற்கு நீடிக்க முடியும் என்பதுடன் அதற்குச் சமமான பிரேரணைகளின் பின்னர் அத்தகைய கட்டளையினை 14 தினங்களுக்கு மேற்படாத காலத்திற்கு நீடிக்க முடியும். தனிமைப்படுத்தல் ஆகியன13. (1) இச் சட்டத்தின் 2 ஆம் பிரிவின் கீழ் அங்கீகரிக்கப்பட்ட பிரேரணை ஒன்றில் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள நோய் பரவுவதனைத் தடுக்கும் ஒரேயொரு நோக்கத்திற்காக பெயர் குறிப்பிடப்பட்ட எந்தவொரு நபருக்கும் நியாயமானதாக தேவைப்படக் கூடிய: டூயரூ பொருத்தமான நிறுவனம் ஒன்றின் நபர் ஒருவரை அல்லது ஏனைய ஒன்றை தனிமைப்படுத்தி வைத்தல் அல்லது தனிமைப்படுத்தல்¦ டூடிரூ நபர் ஒருவரை மருத்துவப் பரிசோதனைக்கு முன்னிலைப்படுத்தல்¦டூஉரூ நபர் ஒருவரை வைத்தியசாலையில் அல்லது ஏனைய பொருத்தமானதொரு நிறுவனத்திற்கு அனுப்புதல்¦டூனரூ நபர் ஒருவரை வைத்தியசாலையில் அல்லது ஏனைய பொருத்தமானதொரு நிறுவனத்தில் தடுத்து வைத்தல்¦டூநரூ நபர் ஒருவரை, ஏனைய ஒன்றை அல்லது வளாகம் ஒன்றை கிருமித் தொற்று நீக்கம் செய்தல் அல்லது தூய்மை இன்மையினை அகற்றுதல்¦டூகரூ நபர் ஒருவர் பாதுகாப்பான உடை அணிதல்¦டூபரூ நபர் ஒருவரின் சுகாதாரம் அல்லது ஏனைய நிலைமைகள் தொடர்பான தகவல்களை வழங்குதல் அல்லது வினாக்களுக்கு விடையளித்தல்¦டூhரூ நபர் ஒருவரின் சுகாதார நிலைமையை மேற்பார்வை செய்தல் மற்றும் விளைவுகளை அறிக்கையிடல்¦டூiரூ ஏனையவர்களுக்கு தொற்றுவதற்கான அல்லது பரவுவதற்கான அவதானத்தைக் குறைத்துக் கொள்ளக் கூடிய விதம் பற்றி நபர் ஒருவரை பயிற்சி அல்லது அறிவுறுத்தல் செயலமர்வுகளில் பங்குபற்றச் செய்தல்¦டூதரூ நபர் ஒருவர் எவ்வாறான இடத்தினை நோக்கி நடமாடுகின்றார் என்பது பற்றியும் அத்தகைய நபருடன் தொடர்புகளைப் பேணுகின்ற நபர்கள் பற்றியும் வரையறைகளை விதித்தல்¦டூமரூ நபர் ஒருவர் தொழில் அல்லது வியாபாரத்தில் இருந்து விலகி இருத்தல்¦டூடரூ ஏதாவது ஒன்றைக் கைப்பற்றுதல் அல்லது தடுத்து வைத்தல்¦டூஅரூ பிரேதம் ஒன்று தொடர்பில் அத்தகைய பிரேதத்தை அடக்கம் செய்தல் அல்லது தகனம் செய்தல்¦டூnரூ ஏனைய எந்தவொரு சந்தர்ப்பத்திலும் ஏதேனும் ஒரு பொருளை இல்லாதொழித்தல் அல்லது அகற்றுதல்¦டூழரூ அத்தகைய வளாகத்தை மூடிவிடுதல்¦டூpரூ ஊர்தி அல்லது அசையும் கட்டமைப்பு ஒன்று தொடர்பில் அத்தகைய ஊர்திக் அல்லது கட்டமைப்பைத் தடுத்து வைத்தல்¦டூஙரூ கட்டடம், ஊர்தி அல்லது கட்டமைப்பு ஒன்று தொடர்பில் அதனது வளாகம் உடைத்து அழிக்கப்படல்.(2) நியாயமான காரணம் இன்றி (1) ஆம் உப பிரிவின் கீழான ஒரு கட்டளையினைப் பின்பற்றுவதற்கு தவறும் குற்றம ஒன்றைப் புரியும் ஒவ்வொரு நபரும் நீதவான் ஒருவர் முன்னிலையில் விசாரிக்கப்படும் சுருக்கமுறை வழக்கு விசாரணையினைத் தொடர்ந்து குற்றவாளியாக்கப்பட்ட பின்னர் ரூ….. இற்கு மேற்படாத ஓர் அபராதம் செலுத்தப்படுவதற்கு ஆளாவார்.  (3) வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ள கட்டளை மூலம் அமைச்சருக்கு ஆட்கள் அல்லது ஏனையவற்றை தனிமைப்படுத்துவதற்காக பயன்படுத்தப்பட வேண்டிய பொருத்தமான நிறுவனங்களுடன் இணங்க வேண்டிய ஆகக் குறைந்த தரங்களை நிர்ணயிக்க முடியும். விசேட உதவி14 (1) இச் சட்டத்தின் 6 ஆம் பிரிவின் பிரகாரம் தாபிக்கப்பட்டுள்ள சபையின் அறிவுறுத்தலுக்கு அமைய மற்றும் வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ள கட்டளையின் பிரகாரம் சமூக நலன்புரி நடவடிக்கைக்கு பொறுப்பான அமைச்சர், அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை ஒன்றின் போது ஆதரவற்ற நிலைமை காரணமாக சட்டத்தின் 10 ஆம் பிரிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள பண்டங்கள் சேவைகளைப் பெற்றுக்கொள்ள இயலாத நபர்கள் அத்தகைய பண்டங்கள் சேவைகளை இலவசமாக அல்லது பெயரளவிலான கிரயத்தில் பெற்றுக் கொள்வதற்கான ஏற்பாடுகள் செய்யப்படுவதனை உறுதிசெய்தல் வேண்டும்.(2) (1) அம் உப பிரிவின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ள அனைத்து ஏற்பாடுகள் தொடர்பான ஓர் அறிக்கை வாராந்தம் அமைச்சரினால் சபைக்கு சமர்ப்பிக்கப்படல் வேண்டும். கல்வி வளாகங்கள் 15. (1) வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ள கட்டளை மூலம் அமைச்சருக்கு எந்தவொரு கல்வி வளாகத்தினையும் தற்காலிகமாக மூடிவிட முடியும் என்பதுடன் அத்தகைய கட்டளையை அவசரகால பொதுச் சுகாதார காலஎல்லைக்கு அப்பால் கொண்டு செல்லத் தேவையில்லை எனின் அவசரகால பொதுச் சுகாதார நிலைமை, அத்தகைய கட்டளையில் காட்டப்பட்டுள்ள ஒரு காலஎல்லைக்கு செல்லுபடியாகும். (2) ஏதேனும் கல்வி வலயம் ஒன்றின் முகாமைத்துவம் அல்லது நிர்வாகம் தொடர்பாக பொறுப்புக் கூற வேண்டிய எந்தவொரு நபரும் (1) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் பிறப்பிக்கப்பட்ட கட்டளை ஒன்றுக்கு ஏற்ப செயற்பட வேண்டும் என்பதுடன் அவ்வாறான  கட்டளையில் காட்டப்பட்டுள்ள காலஎல்லைக்காக நபர்கள் அத்தகைய வளாகங்களுக்கு வருகை தராதிருப்பதனை உறுதி செய்வதற்குரிய நியாயமான நடவடிக்கை மேற்கொள்ளல் வேண்டும். (3) வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ள கட்டளை மூலம் அமைச்சருக்கு அத்தகைய கட்டளை ஒன்றில் குறிப்பட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள காலஎல்லைக்குள் சமகால அல்லது அதற்கு அண்மித்த செவிப்புல மற்றும் கட்புல தொடர்பு மூலம் மாணவர்களுக்கு கல்வி கற்பித்தல் நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்வதுடன் தொடர்பாக எந்தவொரு பாடசாலைக்கும் முற்படுத்த முடியும் என்பதுடன் அக் காலஎல்லையானது அவசரகால பொதுச் சுகாதார காலஎல்லைக்கு அப்பால் நீடிக்கப்படக் கூடாது. (4) (3) ஆம் உப பிரிவின் கீழ் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள எந்தவொரு பாடசாலைக்கும் அக்கட்டளைக்கு அமைய செயற்படுவதற்குத் தேவையான தொழில்நுட்ப, உட்கட்டமைப்பு வசதிகள் மற்றும் நிதிசார் வளங்கள் வழங்கப்படல் வேண்டும். ஊழியம் 16. அவசரகால பொதுச் சுகாதார கால எல்லைக்குள் பாரியளவு எண்ணிக்கையான ஊழியர்கள் சேவையில் ஈடுபடுத்தப்பட்டுள்ள பாதுகாக்கப்பட்ட கைத்தொழில்கள் அல்லது பாதுகாக்கப்பட்ட  துறைகளில் தொழில் புரியும் நபர்களை அத்தகைய தொழில்களில் தொடர்ந்தும் வைத்திருப்பதனை உறுதிசெய்வதற்காக மாத்திரம் விசேட நிதியுதவிகளைப் பெற்றுக்கொள்ளும் நோக்கில் ‘பாதுகாக்கப்பட்ட கைத்தொழில்’ அல்லது ‘பாதுகாக்கப்பட்ட துறைகள்’ என பாராளுமன்றப் பிரேரணை ஒன்றின் மூலம் பிரகடனப்படுத்த முடியும். வெளயீட்டு கட்டளை17. இச் சட்டத்தின் கீழ் பிறப்பிக்கப்படும் எந்தவொரு கட்டளையும் பாராளுமன்றத்தின் உத்தியோகபூர்வ இணையதளம் மற்றும் அரசாங்க அச்சகத் திணைக்களம் ஊடாக பொதுமக்களுக்கு வழங்கப்படல் வேண்டும். நோயாளி ஒருவரின் அடையாளத்தை வெளிப்படுத்தல்18. இச் சட்டத்தின் 5 ஆம் பிரிவின் கீழ் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள தொற்றுநோய் ஒன்றின் மூலம் பீடிக்கப்பட்டள்ள நபர் ஒருவரின் அடையாளத்தை தீய எண்ணத்துடன் வெளியிடும் எந்தவொரு நபரும் குற்றம் ஒன்றுக்குரிய குற்றவாளியாக கருதப்பட வேண்டும் என்பதுடன் நீதவன் ஒருவர் முன்னிலையில் இடம்பெறும் சுருக்கமுறை வழங்கு விசாரணை ஒன்றைத் தொடர்ந்து குற்றவாளியாக்கப்பட்ட பின்னர் ரூ…. இற்கு மேற்படாத அபராதத்திற்கு ஆளாதல் வேண்டும். எழுதப்பட்ட பிற சட்டங்களை விட இச் சட்டத்தின் ஏற்பாடுகள் மேலோங்கி உள்ளன19. எந்தவொரு எழுதப்பட்ட சட்டங்களுக்கும் முரணாக எந்தவொன்று பற்றியும் கருதப்படாது இச் சட்டத்தின் ஏற்பாடுகள் மேலோங்கி நிற்கும் என்பதுடன் இச்சட்டத்தின் ஏற்பாடுகள் மற்றும் ஏனைய எழுதப்பட்ட சட்டம் ஆகியவற்றுக்கு இடையில் ஏதேனும் பொருந்தாமை ஏற்படும் பட்சத்தில் அதன் பிரகாரம் இச்சட்டத்தின் ஏற்பாடுகள் மேலோங்கி நிற்கும். வாசகங்களுக்கிடையே முரண்பாடு இருக்கும் போது சிங்கள வாசகமே மேலோங்கி நிற்கும்20. இச் சட்டத்தின் சிங்களம் மற்றும் தமிழ் வாசகங்களுக்கிடையே ஏதேனும் முரண்பாடு எழுமிடத்து சிங்கள வாசகமே மேலோங்கி நிற்கும்.பொருள்கோடல் 21. சந்தர்ப்பம் பிற விதத்தில் வேண்டினாலன்றி இச் சட்டத்தில் - 'பெயர் குறிப்பிடப்பட்ட நபர்\\" என்பது  சட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்தும் எந்தவொரு அலுவலர் அல்லது இச்சட்டத்தின் கீழ் பிறப்பிக்கப்பட்ட எந்தவொரு கட்டளையினால் விதிக்கப்பட்ட ஏனைய நபர் ஒருவர் எனப் பொருள்படும். “கல்வி வளாகம்” என்பது:(அ) 1939 ஆம் ஆண்டின் 31 ஆம் இலக்க கல்விக் கட்டளைச் சட்டத்தின் கீழ் உள்ள அரசாங்க பாடசாலை, துணைப் பாடசாலை அல்லது உதவி பெறப்படாத பாடசாலை:(ஆ) 1966 ஆம் ஆண்டின் 20 ஆம் இலக்க உயர்கல்விச் சட்டத்தின் கீழ் உள்ள மேற்படிப்புத் துறையில் உள்ள ஒரு நிறுவனம்:(இ) 1990 ஆம் ஆண்டின் 20 ஆம் இலக்க மூன்றாம்நிலை மற்றும் தொழிற்கல்விச் சட்டத்தின் கீழ் கல்வி அல்லது பயிற்சி வழங்குனர்: எனப் பொருள்படும்.“பொருத்தமான நிறுவனம்” என்பது இச் சட்டத்தின் 5 ஆம் பிரிவின் கீழ் குறிப்பிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ள தொற்றுநோய் ஒன்றை இனம் காணல் அல்லது அவற்றை உள்ளடக்குவதற்காக நேரடியாக ஏற்புடைய எந்தவொரு நடவடிக்கை தொடர்பிலும் நபர்களுக்கு சுகாதார சேவைகளை வழங்குவதற்கு நியாயமானவாறு மீள்நிர்மாணிக்க முடியுமான எந்தவொரு வளவும் எனப் பொருள்படும்.    "},{"question":"Ọwọ ọlọpaa tẹ ọkan ninu awọn to dana sun eeyan meji n’Ibadan","answer":"Ki wọn maa dana sun eeyan ti waa fẹẹ di aṣa awọn araalu Ibadan bayii pẹlu bi wọn ṣe tun dana sun eeyan meji laduugbo Oke-Ado ati adugbo Mọlete, n’Ibadan, lọjọ Aje, Mọnde, ana.ALAROYE gbọ pe ọwọ awọn agbofinro ti tẹ ọkan ninu awọn to dana sun awọn eeyan naa. Laarin aago mẹsan-an si mọkanla aarọ lawọn ara adugbo mejeeji ko taya bọ awọn eeyan naa lọrun, ti wọn si dana sun wọn lọkọọkan laaye ọtoọtọ lori ẹṣẹ to ṣọtọọtọ sira wọn.Gẹgẹ b’ALAROYE ṣe gbọ, ẹsun ijinigbe ni wọn fi kan eyi ti wọn dana sun l’Oke-Ado, wọn ni o so bèbí mọ ẹyin lati fi fa awọn ọmọde loju mọra titi to maa fi ri wọn ji gbe.Olugbe adugbo Oke-Ado kan ṣalaye pe “Ọmọde kan to n tẹle ọkunrin yii lẹyin nitori bèbí to so mọ ara lẹnikan ri to fi pariwo le e lori pe o fẹẹ ji ọmọ naa gbe ni. Ey lo mu kawọn eeyan pe le wọn lori, ti wọn si dana sun ọkunrin to n dibọn bii were yẹn.”Ṣugbọn lẹyin ti ọkunrin naa ti jona ku eegun lasan la gbọ pe ọlọ́dẹ ori lasan lọkunrin naa, dipo oju gbọmọgbọmọ ti wọn fi wo o.Saheed lẹnikan to mọ ọn dele pe orukọ ẹ, o ni awọn jo n gbe adugbo Ọmi-Adio, n’Ibadan ni, ati pe iṣẹ awakọ lo n ṣe tẹlẹtẹlẹ ki awọn adigunjale too fibọn gba mọto to n wa lọwọ ẹ. Iporuuru ọkan to ba a nitori iṣẹlẹ yii lo sọ ọ di ọlọdẹ ori to n rin kiri igboro.Eeyan meji mi-in ni wọn iba tun ṣe bẹẹ dana sun laduugbo Mọletel, n’Ibadan, l’ọjọ Aje yii kan naa bi ko ṣe tawọn Amọtẹkun, ikọ eleto aabo ilẹ Yoruba ti wọn gba ọkan ninu wọn silẹ, bo tilẹ jẹ pe ẹṣẹ ti wọn ṣẹ ko ti i han si ọpọ eeyan ju awọn to da sẹria fun wọn lọ.Police Clinic, iyẹn ileewosan awọn agbofinro, to wa ninu ọgba ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ ni wọn sare gbe ọkunrin ti wọn gba silẹ lọwọ iku oro ọhun lọ fun itọju nitori bi awọn eeyan ṣe lu u ṣe leṣe to.Nigba to n sọrọ lori awọn iṣẹlẹ wọnyi, Ọga agba ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, CP Joe Nwachukwu Enwonwu, bu ẹnu atẹ lu iwa ọdaju ti awọn ara Oke-Ado ati Mọlete hu si awọn eeyan ti wọn fura si gẹgẹ bii ọdaran wọnyi.Kọmiṣanna, ẹni to sọrọ ọhun nipasẹ Agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ naa, SP Olugbenga Fadeyi, fi kun un pe ọpọ ẹmi alaiṣẹ lawọn eeyan yoo maa fi ṣofo bi wọn ba n ṣe bayii ṣedajọ latọwọ ara wọn lai fi ọrọ to awọn agbofinro leti.O ni iwadii ti bẹrẹ lati mọ ohun to ṣokunfa awọn iṣẹlẹ iṣekupani lọna aitọ mejeeji naa ati pe ọwọ ti tẹ ọkan ninu awọn to huwa aibofinmu naa."},{"question":"भारतात रयतवारी पध्दत कोणी सुरू केली ?","answer":"सर थॉमस मनरोने"},{"question":"Yaa ugu soo hor islaamay reer Madiina?","answer":"Waxaa ugu soo hor islaamay Sacad binu Suraara.."},{"question":"Жайдак төш деген эмнени түшүндүрөт ","answer":" 1. Ачык-айрым, даалдаган ак көңүл, ичинде эч нерсеси жок. Ал ошондой жайдак төш 2. Эч нерсеси жок, абдан жупуну, жайсыз. Бой тумары жок барса, шордуу жакыр кызын жайдак төш узатыптыр дешет (Сыдыкбеков). Жалаң от, жайдак төш койчулар Оргочордон орун ала баштады («Ала-Тоо»)"},{"question":"السؤال: من أين قدم أول وفد إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم؟","answer":"الإجابة: من الحبشة"},{"question":"Qual é a pergunta para: \\"Freddie Mercury (nascido Farrokh Bulsara, em 5 de setembro de 1946) foi um músico, cantor e compositor britânico, mais conhecido como o vocalista e letrista da banda de rock Queen.\\"? O assunto é Freddie Mercury.","answer":"\\"Quem foi Freddie Mercury?\\""},{"question":"පහත තේරවිල්ල විසඳන්න.උඩින් දුවන වී තෝරා එවාපන්බිමින් දුවන වී තෝරා එවාපන්ගෙදර දුවන වී තෝරා එවාපන්වෙල්වල තිබෙන වී තෝරා එවාපන්","answer":"තේරවිල්ල සඳහා පිළිතුරු කවිය :උඩින් දුවන වී ගිරවී නොවේදෝබිමින් දුවන වී සාවී නොවේදෝගෙදර සිටින වී පරවී නොවේදෝ       වෙල්වල තිබෙන වී මාව නොවේදෝ "},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి నానార్ధాలు ఇవ్వండి: గుడి","answer":" దేవాలయం, గుణింతంలో గుడి"},{"question":"Qual é o maior deserto do mundo, em termos de área e, onde ele fica localizado?","answer":"O maior deserto do mundo, em termos de área, é o Deserto da Antártica. Ele fica localizado na Antártica, cobrindo uma vasta extensão de gelo e neve, com condições extremamente frias e áridas."},{"question":"ప్రశ్న : సూఫీ సాధువులు మరియు వారి బోధనల గురించి వ్రాయండి.","answer":"ఎ) ఖ్వాజా మొయినుద్దీన్ చిస్తీ :1. ఖ్వాజా మొయినుద్దీన్ చిస్తీ భారతదేశానికి చెందిన గొప్ప సూఫీ సాధువు.2. భారతదేశంలో చిస్తీ పద్ధతి వీరి ద్వారా స్థాపించబడింది.3. ఖ్వాజా మొయినుద్దీన్ చిస్తీ క్రీ.శ. 1143 లో పర్షియాలోని సీయిస్థాన్ లో జన్మించారు. వీరు క్రీ.శ. 1192లో భారతదేశాన్ని సందర్శించారు.4. ప్రేమ, విశ్వమానవ సౌభ్రాతృత్వం అనే అంశాలను ప్రచారం చేశారు.5. మొయినుద్దీన్ చిస్తీ దర్గా రాజస్థాన్ లోని అజ్మీర్ లో ఉన్నది. ఈ పవిత్ర స్థలంలో ఖ్వాజా మొయినుద్దీన్ చిస్తీ పవిత్ర సమాధి ఉంది.బి) నిజాముద్దీన్ ఔలియా (1235-1325) :1. నిజాముద్దీన్ ఔలియా చిస్తీ సాధువులలో అత్యంత ప్రసిద్ధి గాంచినవాడు.2. ఇతను బాబా ఫరీద్ యొక్క శిష్యుడు. భగవంతుని సాక్షాత్కారానికి దారితీసే ప్రేమకు ఆయన అధిక ప్రాధాన్యత ఇచ్చాడు.3. భగవంతుని యెడల ప్రేమ అనగా మానవత్వంతో కూడిన ప్రేమ అని చెప్పాడు.4. ఆ విధంగా ఇతను విశ్వవ్యాప్త ప్రేమ మరియు సోదరభావం అనే సందేశాన్ని వ్యాప్తి చేసాడు.5. ఫరీదుద్దీన్-గంజ్-ఇ-షకర్, షేక్ నిజ్మతుల్లా మరియు ఖ్వాజా పీర్ మహమ్మద్ మొదలగువారు ఇస్లాంలోని ఇతర ప్రముఖ సూఫీ సాధువులు."},{"question":"खालीलपैकी कोणत्या राज्यात पुरुषांची संख्या महिलांपेक्षा कमी आहे?(A) केरळ(B) राजस्थान(C) बिहार(D) महाराष्ट्र=> ","answer":"(A) केरळ"},{"question":"භූතානයේ අගනුවර කුමක්ද?","answer":"භූතානයේ අගනුවර වන්නේ තිම්පු ය."},{"question":"Su’aal: Sheeg Dowladii Ugu Horeesay Ee Soo Saarta Sokorta?","answer":"Jawaab: Dowladdii Ugu Horeesay Ee Soo Saartay Sokorta Waa Dowladda Kuuba (Cuba)."},{"question":"கேள்வி: இலக்கியத்திற்கு இந்தியாவில் வழங்கப்படும் மிக உயரிய விருதின் பெயர் என்ன?","answer":"பதில்: இலக்கியத்திற்கு இந்தியாவில் வழங்கப்படும் மிக உயரிய விருதின் பெயர் ஞானபீட விருது ஆகும்."},{"question":"Waxaad sheegtaa xanuunka dhabarka iyo garbaha: Sababaha Keena Iyo Xalka?","answer":"Qof kasta oo da’diisu ay dhaaftay 30 jir waxa uu marar kala duwan ka cawdaa dhabar xanuun ama raqabadda iyo garbaha oo xanuuna.Qormadan  oo aynu ka soo xigannay shabakadda Al-Jazeera waxa aynu ku eegi doonnaa sababaha keeni kara xaaladahan iyo sida ugu habboon ee uu qofku uga takhalusi karo.Sababta:– sababta ugu caansan ee keenta in qofka ay xanuunaan dhabarka, raqabadda ama garbuhu waa muruqyada oo guntama ama isku urura, taas oo inta badan ka dhalata fadhiga badan ama qofka oo si qaldan u jiifsada, tusaale ahaan qofka oo saacado badan isaga oo aan waqtiyo xarakaad iyo kicitaan dhex gelin kombiyuutarka hor fadhiya, waxa ay dhaqso ama mar dambe ku keenaysaa in raqabaddu xanuunto.– Dhakhaatiirtu waxa ay aaminsanyihiin in sababta keenta xanuunka qoorta ama raqabadda ay tahay xarakaadka yar ama qaldan oo keena in ricidhuhu is lisaan, dhaawacna soo gaadhsiiyaan neerfayaasha iyo muruqyada ku xeeran.– Qabowga iyo mawjadaha hawada ahi waxa ay sababaan raqabad xanuun, laakiin inta badan xanuunkaasi laba maalmood kadib waa uu iska tagaa.– Mushkiladaha nafsiga ah ee qofka la soo darsaana waxa ay sababaan dhabar iyo raqabad xanuun la mid ah ka uu fadhiga qaldani keeno.Xalka ugu habboon:– In si caafimaad qabta loo fadhiisto, qabowga iyo mawjadaha hawada oo la iska ilaaliyo, jimicsiga iskala bixinta ah iyo guud ahaanba xarakaadka jidhku waa habka ugu fiican ee uu qofku iskaga ilaalin karo raqabad xanuunka.– Sida ay dhakhaatiirta takhasuska ahi caddeeyeen dhaq-dhaqaaqa jidhku waxa uu ka qayb qaataa xoojinta lafaha iyo in laftu ay halkeeda ku sugnaato oo aanu dhaqaaq ku iman, waxa aanay xoojisa muruqyada, sidaa awgeed dhakhaatiirtu waxa ay ku talinayaan in xitaa marka uu qofku xanuun badan ka dareemayo dhabarka iyo raqabadda aanu u jiifsan ee ay fiican tahay in uu xarakaad ugu yaraan fudud iyo socod sameeyo.– Daraasado caafimaad oo dhowaan la sameeyey ayaa daahfuray in xarakaadka iyo jimicsiga oo si joogto ah loo sameeyaa ay ka qayb qaataan in uu yaraado xanuunka dhabarka iyo qoortu, kaas oo haddii muddo la wadana aakhirka wada kaxeeya xanuunkaas. Qofka aan jimicsiga samayn khubaradu waxa ay kula talinayaan in uu 5 illaa 20 daqiiqo maalin kasta uu socod sameeyo ama baaskiil kaxaysto ama uu dabbaasho. Sidoo kale qofka arrintaas waqti u waayaa waa in uu sallaan fooq joogto u fuulo ama mararka qaarkood baabuurka iska daayo oo uu u lugeeyo meelaha uu danaha u leeyahay.Is-diirintu (Dugsiga) waxa ay ka qayb qaadataa in muruqyadu furfurmaan oo guntimuhu ka ba’aan, taasina waxa ay horseeddaa in uu qofku ka bogsado xanuunka dhabarka iyo raqabadda. Qofku halka xanuunaysa dhabarka ama raqabadda ha kubbeeyo oo tusaale ahaan ha saar-saaro kiish rabadh ah oo uu biyo kulul ku shubayDigniin: Haddii uu xanuunkani sii socdo muddo saddex bilood ka badan, waxa ay dhakhaatiirtu ku talinayaan in uu qofku la xidhiidho dhakhtar takhasus ah, in kasta oo ay khubarada caafimaadku sheegayaan in inta badan xanuunka dhabarka iyo raqabaddu aanu ka turjumayn Roomatiisan, burbur lafaha ah ama dhaqaaq ku yimi ricidhaha laf-dhabarta sida ay dadka qaar markaba u qaataan."},{"question":"Yaya sunan mahaifiyar Mamman Shata?","answer":"Sunan mahaifiyar Mamman Shata, Lariya"},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Ett inbördeskrig bröt ut mellan","answer":"de liberala (Pedro och Maria da Gloria) och absolutisterna (Miguels fraktion), och pågick mellan 1828 och 1834. Under denna tvist antog lojalisterna Terceira och särskilt Angra som sin bas för nya attacker mot Miguels styrkor. Den 22 juni 1828, avsatte styrkor lojala till de liberala generalkaptenen på Azorerna, Manuel Vieira de Albuquerque Touvar, och deporterade honom till fastlandet och etablerade sitt högkvarter i Angra."},{"question":"வினா: மனித உடலில் மிகப்பெரிய எலும்பு எது?","answer":"விடை: மனித உடலில் மிகப்பெரிய எலும்பு தொடை எலும்பு ஆகும். தொடையெலும்பு என்பது உடலுக்கு அருகாமையில் இடுப்பெலும்புடன் இணைத்து கொண்டிருக்கும் மேற்கால் எலும்பு. நடு உடலுடன், இடுப்பெலும்புடன், தொட்டுக்கொண்டிருப்பதால் மேற்கால் பகுதிக்குத் தொடை என்று பெயர். தொடையெலும்பு மனித உடம்பில் வலிமையானதும் நீளமானதுமான எலும்பு ஆகும். சராசரி மனிதனின் தொடையெலும்பு நாற்பத்தி எட்டு சென்டிமீட்டர் நீளம் கொண்டது. மாந்தரின் தொடை எலும்பு முழுவளர்ச்சி அடைந்த ஓராளின் எடையைப் போல முப்பது மடங்கு எடையைத் தாங்கும் மிகு வலுவுடையது. நடக்கவல்ல, குதிக்கூடிய, பாலூட்டிகள், பறவைகள் போன்ற முதுகெலும்பு உள்ள விலங்குகளிலும், பல்லி போன்ற ஊர்வன இனங்களிலும் தொடையெலும்பே உடலுக்கு மிக அருகாமையில் உள்ள கால் அமைப்புப் பகுதியாகும்."},{"question":"السؤال: من هو راوي الحديث: ” إذا جاءَ رَمَضانُ فُتِّحَتْ أبْوابُ الجَنَّةِ، وغُلِّقَتْ أبْوابُ النَّارِ، وصُفِّدَتِ الشَّياطِينُ.”؟","answer":"الإجابة: أبو هريرة رضي الله عنه"},{"question":"* ما الإسم الحقيقي لأبو جهل ؟","answer":"عمرو بن هشام"},{"question":"\\"Кудай кут кылсын\\" деген фразеологизм кандай учурда колдонулат?","answer":" Буюрсун, ушул эле жетишет, мындан көптүн кереги жок деген мааниде каниет кылгандыкты, ыраазы болгондукту билдирүүдө колдонулат. Алдың а кетейиндерим! Айта берсе биздин жомок түгөнөбү… Эми силердин ушунуңарды Кудай кут кылсын! (Өмүрбаев) В.: кут кылсын: Курманбекке кут кылсын, Канышай жалгыз баламды («Курманбек») кут болсун: Сыйлыгыңар кут болсун деп, отургандар бизди куттуктай кетишти"},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo khoảng 500 chữ nói về chủ đề này: Giới thiệu Leeds United mùa 2022/23: Trụ hạng là thành công","answer":"Premier League: Sau 38 vòng, Leeds giành được 38 điểm với 9 chiến thắng, 11 trận hòa và 18 thất bại. Họ cán đích ở vị trí thứ 17 trên BXH nên tiếp tục được ở lại với giải Ngoại hạng Anh. Cúp FA: Thua West Ham 0-2 ở vòng 3 Cúp Liên đoàn: Thua Arsenal 0-2 ở vòng 4  Đến: Brenden Aaronson (từ RB Salzburg, 25 triệu bảng), Rasmus Kristensen (RB Salzburg, 10 triệu bảng), Marc Roca (Bayern Munich, 11 triệu bảng), Darko Gyabi (Manchester City 5 triệu bảng), Tyler Adams (RB Leipzig 20 triệu bảng), Luis Sinisterra (Feyenoord, 21 triệu bảng), Sonny Perkins (miễn phí) Đi: Kalvin Phillips (Manchester City, 42 triệu bảng), Raphinha (Barcelona, 49 triệu bảng), Nohan Kenneh (Hibernian, không tiết lộ), Laurens de Bock (Zulte Waregem, miễn phí), Tyler Roberts (QPR cho mượn), Charlie Cresswell & Jamie Shackleton (Millwall cho mượn) Được mời về thế chỗ người tiền nhiệm Marcelo Bielsa hồi tháng Hai năm nay, HLV Marsch đã hoàn thành nhiệm vụ giúp Leeds trụ hạng. Ở Leeds, thành tích của HLV Marsch không quá ấn tượng khi ông giành được 4 chiến thắng, hòa 3 trận và thua 5 trận (tỷ lệ thắng 33,33%). Hồi tháng 5 năm nay, Leeds đã bỏ ra 25 triệu bảng để chiêu mộ tiền vệ Brenden Aaronson tới từ Red Bull Salzburg. Đây là cầu thủ đã giành được cú đúp danh hiệu ở giải quốc nội trong 2 năm chơi bóng cho Red Bull Salzburg. Với tiền vệ 21 tuổi đã có 22 lần khoác áo ĐT Mỹ (ghi 6 bàn) trong đội hình, những đợt lên bóng của Leeds hứa hẹn sẽ biến hóa hơn.    Mùa giải trước, Leeds đã phải khá vất vả mới trụ lại được giải đấu số 1 xứ sở sương mù. Trong mùa Hè 2022, họ đã chia tay 2 ngôi sao sáng nhất đội là  Kalvin Phillips (sang Manchester City với giá 42 triệu bảng) và Raphinha (sang Barcelona với giá 49 triệu bảng) nên có lẽ sẽ phải tiếp tục chiến đấu cho mục tiêu chính là trụ hạng. Dự đoán thứ hạng: 17"},{"question":"පහත තේරවිල්ල විසඳන්න.අලියා නොයන මග    ","answer":"ඉනිමග"},{"question":"ماهو العنوان المناسب للنص التالي: نظمت الغرفة التجارية الصناعية بتبوك, بالتعاون مع صندوق تنمية الموارد البشرية 'هدف' لقاء تعريفيا ببرنامج 'دعم التوظيف لرفع المهارات', بحضور رئيس مجلس إدارة الغرفة التجارية الصناعية بمنطقة تبوك أحمد بن عطيه الحارثي ومدير صندوق تنمية الموارد البشرية بتبوك محمد سالم الشهري, وذلك بمقر الغرفة بتبوك. وفي بداية اللقاء الذي شهد حضور أكثر من 40 مستفيدا ومستفيدة، رحب الحارثي بالحضور, مؤكدا سعي غرفة تبوك إلى الإسهام والتعاون مع مختلف الجهات الحكومية والهيئات العامة والخاصة لتقديم البرامج والدورات لخدمة أبناء المنطقة وللقطاعات التجارية ورجال الأعمال, ثم شاهد الجميع عرضا مرئيا عن رؤية وأهداف وبرامج وممكنات صندوق تنمية الموارد البشرية. عقب ذلك قدم مدير صندوق تنمية الموارد البشرية بتبوك شرحا عن برنامج دعم التوظيف لرفع المهارات, الذي شمل التعريف بهدف البرنامج وهو تحفيز منشآت القطاع الخاص على التوطين , والفئة المستهدفة وضوابط وشروط ومعايير الأهلية للاستفادة من البرنامج وكيفية الاستفادة من البرنامج , مدة وآلية الدعم وإجراءات صرف الدعم لهذا البرنامج. كما شمل اللقاء شرحا عن برامج أخرى يقدمها الصندوق كبرنامج ' تمهير ' وبرنامج ' قرة ' الذي يقدم دعما ماليا شهريا للأمهات العاملات في القطاع الخاص عبر تحمل نسبة من تكاليف حضانة ورعاية أطفالهن، في مراكز مرخصة ومعتمدة بما يضمن توفير بيئة آمنة للأطفال، ويساعد في استمرارية المرأة في عملها واستقرارها الأسري وبرنامج ' وصول ' الذي يهدف إلى إيجاد حلول تخفف من عبء تكاليف النقل عن السعوديات العاملات في القطاع الخاص..","answer":"حسناً قد يكون العنوان: 'غرفة تبوك و'هدف' تنظمان لقاء تعريفيا ببرنامج 'دعم التوظيف لرفع المهارات'' ، مناسباً."},{"question":"Completa la siguiente frase : Alireza Dalir es un deportista iraní que compitió en yudo. Ganó una medalla de bronce en el... ","answer":"Campeonato Asiático de Yudo de 1996 en la categoría de –95 kg. "},{"question":"🎥 Кыргызстандын тасмалары (кино) кайсы жылдары  тартыла баштаган?","answer":"🎬 1960—1970-жж. «Кыргызфильмде» Чыңгыз Айтматовдун көптөгөн чыгармалары экрандаштырылган. 📺Айтматовдун чыгармаларын тасмада чагылдыруудан Лариса Шепитько («Аптап» («Зной»)), Андрей Кончаловский («Биринчи мугалим» («Первый учитель»)) сыяктуу режиссерлор эмгек таржымалын башташкан. Кийинчерээк бул студияда кыргыздын белгилуу режиссёрлору: Болотбек Шамшиев («Караш-Караш», «Ак-Кеме», «Фудзиямага көтөрүлүү») жана Төлөмүш Океев («Кызыл алма», «Ак илбирстин тукуму») эмгектенишкен. 1972-ж.Болот Шамшиев «Ысык-Көлдүн кызгалдактары» аттуу тасмасын жарыкка чыгарган. Бул тасма «истерн» үлгүсүндөгү тасмалардын бири болуп эсептелет.📹"},{"question":"Ina ne babban birnin Nijeriya?","answer":"Abuja"},{"question":"வினா: ' பெரியார்  பல்கலைக்கழகம்' - குறிப்பு எழுதுக. ","answer":"விடை:  'பெரியார்  பல்கலைக்கழகம்':பெரியார் பல்கலைக்கழகம் , சேலத்தில் அமைந்துள்ள ஒரு பல்கலைக்கழகம் ஆகும். இது 1997 ஆம் ஆண்டில் தமிழ்நாடு அரசால் நிறுவப்பட்டது. பல்கலைக்கழகத்திற்கு சமூக சீர்திருத்தவாதி பெரியார் பெயரிடப்பட்டது. பல்கலைக்கழக தேசிய தர நிர்ணய ஆணையத்தின் அங்கீகாரம் பெற்றது.வரலாறு:சேலம், நாமக்கல், தர்மபுரி மற்றும் கிருஷ்ணகிரி ஆகிய நான்கு மாவட்டங்களில் உள்ள கல்லூரிகளை உள்ளடக்கிய பல்கலைக்கழகம் ஆகும். இந்தப் பல்கலைக்கழகம் புது தில்லி பல்கலைக்கழக மானியக் குழுவிலிருந்து 12(பி) மற்றும் 2 (எப்) தகுதியினைப் பெற்றுள்ளது. மேலும் இது தேசிய மதிப்பீடு மற்றும் தரச்சான்று அவை \\"ஏ” தரத்தினை 2015-ல் வழங்கியது. இந்திய கல்வி அமைச்சகத்தின் தேசிய கல்வி நிறுவனங்களுக்கான தரவரிசை 2021-ல் இந்திய பல்கலைக்கழகங்களில் 73வது இடத்தை பல்கலைக்கழகம் பெற்றது.இந்தப் பல்கலைக்கழகத்திற்கு சமூக சீர்திருத்தவாதி, \\"தந்தை பெரியார்\\" என்று அழைக்கப்படும் ஈ. வெ. ராமசாமியின் நினைவாக பெரியார் பல்கலைக்கழகம் எனப் பெயரிடப்பட்டது. இந்தப் பல்கலைக்கழகத்தின் குறிக்கோளாக \\"அறிவால் விளையும் உலகம்\\" (ஞானம் உலகை விவேகம்) உள்ளது. அதிகபட்சத்தை உணர பல்வேறு துறைகளில் அறிவை வளர்ப்பதை பல்கலைக்கழகம் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. \\"மாணவர்களின் முழுமையான வளர்ச்சி\\" என்பது பல்கலைக்கழகத்தின் முதன்மை நோக்கமாகும்.பெரியார் பல்கலைக்கழகம் மூன்று வழிகளில் உயர்கல்வியை வழங்குகிறது: ஆய்வு மற்றும் ஆராய்ச்சித் துறைகள், இணைந்த கல்லூரிகள் மற்றும் பெரியார் தொலைதூரக் கல்வி நிறுவனம். பல்கலைக்கழகத்தில் 27 துறைகள் மற்றும் 113 இணைவுபெற்ற கல்லூரிகள் உள்ளன.2008-09 முதல் பல்கலைக்கழகம் வழங்கும் பல்வேறு கல்வித் திட்டங்கள் வாய்ப்பு அடிப்படையிலான அமைப்புடன் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. 2009-10 முதல், பொதுமக்களின் தற்போதைய தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்ய பல்கலைக்கழகம் சான்றிதழ் படிப்புகளை வழங்கி வருகிறது. பெரியார் பல்கலைக்கழகம் மாணவர் ஆதரவு சேவைகளான நூலகம், தேசிய சேவைத் திட்டம், இளைஞர் செஞ்சிலுவைச் சங்கம், பெண்கள் நல மையம் மற்றும் விளையாட்டு மற்றும் விளையாட்டுகளுக்கான பல்வேறு வழிகளை வழங்குகிறது.பெரியார் பல்கலைக்கழகம் 8 துறைகளுடன் தர்மபுரியில் முதுநிலை விரிவாக்க மையத்தைக் கொண்டுள்ளது.பெரியார் பல்கலைக்கழகம் இடைநிலை ஆய்வு மற்றும் ஆராய்ச்சியை ஊக்குவிக்கும் குறிப்பிடத்தக்க நடவடிக்கையை எடுத்துள்ளது. துறைகளுக்கு இடையேயான உற்பத்தி சந்திப்புகளை அடையாளம் கண்டு வேலை செய்வதற்காக துறைகள் பள்ளிகளில் தொகுக்கப்பட்டுள்ளன.தற்போது, ​​4 துறைகள் எஸ்ஏபி, யுஜிசி மற்றும் 7 துறைகள் டிஎஸ்டியால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட ஃபிஸ்ட் திட்டத்தைக் கொண்டுள்ளன. ஜவுளி மற்றும் ஆடை வடிவமைப்பு மற்றும் உணவு அறிவியல் மற்றும் ஊட்டச்சத்து துறைகளுக்கு பள்ளிகள், துறைகள், நிறுவனங்கள், நாற்காலிகள், மையங்கள் மற்றும் செல்கள் பல்வேறு கல்வி, ஆராய்ச்சி மற்றும் விரிவாக்க நடவடிக்கைகள் மூலம் தங்களால் முடிந்த பங்களிப்பை வழங்குகின்றன. நாட்டின் பன்முக வளர்ச்சிக்கு பல்கலைக்கழகம் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது. கல்வியாளர்கள் மற்றும் தொழிலதிபர்களை ஒரு குடையின் கீழ் கொண்டுவருவதற்காக எண்ணற்ற கல்வி நடவடிக்கைகளை தொடர்ந்து ஏற்பாடு செய்து வருகிறது, சமூக பிரச்சனைகளுக்கு விவாதிக்கவும், வேண்டுமென்றே மற்றும் நேரத்தை கோரும் தீர்வுகளை உருவாக்கவும்.தரமான அளவுகோல்களைப் புதுப்பித்த நிலையில் வைத்திருக்க பல்கலைக்கழகம் பல கல்வி, ஆராய்ச்சி நிறுவனங்கள் மற்றும் உலகெங்கிலும் உள்ள பல்கலைக்கழகங்களுடன் இணைகிறது. மனித வாழ்க்கை மற்றும் தாய் பூமியை பாதிக்கும் முக்கிய பிரச்சினைகள் குறித்த விழிப்புணர்வை ஊக்குவிப்பதற்காக சர்வதேச மற்றும் தேசிய அளவில் முக்கியமான நாட்கள் பல்கலைக்கழகத்தால் அனுசரிக்கப்படுகின்றன."},{"question":"કવિ દલપતરામ લિખીત એક પદ અથવા વાતા જેવી કહેવતોના ઉદાહરણ આપો.","answer":"કવિ દલપતરામની એક પદ અથવા વાતા જેવી કહેવતોના નીચે મુજબ છે:- પુરુશના કરમ આડું પાંદડું.- પુત્રનાં લક્ષણ પારણાંમાંથી જણાઅ.- પુનીઆની મા ગઊત્રાટ ઊજવી રહી.- પેટ કરાવે વેઠ.- પેહેરણામાં સઊ નાગા.- પેહેરવા પ્રથવી ને ઓઢવા આભ.- પેટ પેટ અઘરણી ન હોઅ.- પેંગડે પગ અનેં બ્રંમ ઊપદેશ.- પેટ ઊપર પોટલો.- પેટની પીડા માથું ન જાણે."},{"question":"(ngezwi eliphuma ngomfutho nelethusayo.) Qhu! Zasha! Washamqhuqhumbe nantu uqhomfane. Yaze yahlangana-ke idabulinamhlanje. Ehhe! Ayaphela amaphupho. Kade ngangivelenginesifiso sokuba sihlangane esikhaleni kwaNtombela, ngakho-kezibambe ziqine ndodamphini. Yizinkani zabababili-ke namhlanje.Ngithi usufike eMphelandaba.(wethukile, useze waqethuka waphakamisa izandla samuntuovikayo.) Yehheni we bantu! Nansi imihlola ingehlela bakithi.Ngavinjezelwa isiqhwaga ehlathini nje, ngabe ngisikweleta malini?(ngezwi eliphakeme.) Sengiyabathe ngiyakuzama ngenkwayindanekanye nangedelamagugu, lutho angikutholi kwerekwere ndini,kodwa-ke namhlanje ngikutholile. Ngikuthole endaweni efanelenangesikhathi esifanele. Libuke uligcine-ke namhlanje.Uya kwaGoqanyawo.(wexwayile, ngezwi elidabukisayo, usikhuluma ubukwerekwereisiZulu.) Ngoba sengenzeni? Ngoneni kuwe mnumzane wami?(ngokufutheka, useze wamqwebulela amehlo.) Kanti usabuza wenaekubeni vele nje unayo impendulo? Usuka lena kwelakinieMozambikhwi uzongephuca isinkwa sami kuleli, ucabanga ukuthingizoyishayela ihlombe-ke mina into efana naleyo?(usemcwebisele amehlo, usikhuluma ubukwerekwere isiZulu.) Phelaakusimina engimela abantu empambanamigwaqo ngiceleukubakhela izindlu, kepha yibona abazisukela emakhaya abo bafikeekhaya lami bazocela usizo kumbe bangifonele. Wena kumele ubenekhono eledlula elami emsebenzini wobumeselandi ukuze ubenewozawoza kubantu.1. Xoxa kafushane ngephupho lokuqala likaMdaluli elitholakala kulo mdlalo.","answer":"UMdaluli uphupha abantu besilisa abampisholo bekhuluma ulimiolungaqondakali, beliqhamukisa eNyakatho yakuleli lengabadi. Athi esabukalokho bavele baphelele emehlweni angabe esazi ukuthi baphelelephi.Emizuzwini embalwa aphazanyiswe isiphepho esinamandla, linqamukeiphupho."},{"question":"Күнкарама 🌻эмне үчүн мындай аталып калган?","answer":"Күнкарама 🌻 ( семичке) күн ⛅ чыккандан баштап күн баткыча,  күн нурун🌞 ээрчип, күнраманын себетчиси жана жалбырагы күн тийген тарапты көздөй бурула берет. 🌻🌻🌻🌻🌻"},{"question":"Sidee loo qoraa CV wanaagsan?","answer":"Curriculum Vitae ama CV waa qoraal koobsan warbixin qofeed kaas/taas oo u iskugu suuqgeynayo loo shaqeeyasha. Waa in ay ka hadasho qof, taariikh a qofeed, xirfado, kartidada yo horumarka aad samaysay. Waa in ay muuiso sababta ad u tahay dofka ugu haboon ee shagadan aad u tartamayso.Kuwan waa qaybaha ay lamahuraan ay u tahay in ad ku darto Cvgaga: 1: Magaca, Ciwaannadaada iyo baraha lagaaga so xidhidhi karayo.Qaybta ugu horaysa ee cvigaaga  ugu sareeysa waa in ay noqoto magaca, ciwaannadaada io baraha lagaaga soo xidhidhi karayo (Sida Linkedin.com). Si kasta ha ahaato marnaba kama dhigi kartid cinwaanka cvigaaga CV ama Curriculum vitae, magacaagu ciwanka ha ku ahaado. Marka loo imaado baraha laga xidhidhi karayo waxa ugu muhimsan waa emailkaga iyo numberkaga (Waxa soo raaci kara Linkedin Profile-kaaga).2: Warbixin Qofeed (Personal Profile).Personal profile ka waxa kale loo yaqaano personal statement, career objective yo professional profile, waa qayb ka mid ah qaybaha ugu muhimsan cvgaaga. Waa jumlado gaban kaas oo hoos yimada magacaga iyo barta lagaala xidhidhi karayo. Warbixin qofeedku wuxuu siiyaa loo shaqeeyaha fikrad ku saabsan cidda aad tahay. Waa in aad warbixinta ku salaysaa nooca shaqada aad xaraysanaysid adoo tixgalinaya sifaha shaqada laga rabo.Warbixintaada qofeed waa inay nogdaan mid gaaban.Waa in aad si koban ka jawaabi kartid waydimahan soo socda:    1. Yaad tahay?    2. Maxad so kordhin karta?    3. Himiloyinkaga shaqeed waa maxay?3: Khibradda yo taariikhda shaqeed.Taariikhdaada shaqeed wuxuu fursad kugu siiyaa in aad muujisid shaqooyinka aad hore u soo qabatay.Waa in aad u horeysaysid shaqada kuugu danbaysay, waayo taas ayaa markasta macna u samaysa loo shageeyaha. Marka aad so taxaysid heerka shaqeed ee kasta waa in aad sheegtid doorka aad haysay, cidda aad u shaqeynaysay, inta sanno ee aad u shaqaynasay, Kaddib tix masuuliyadaha ugu muhimsanaa. Waxa laga yaaba in laguu tixgeliyo masuuliyadaha aad hore usoo qabatay shaqada cusub ee aad u tartamayso.4: Waxbarashada.Sida gaybta khibrada waa in aad u tixdid heerarka waxbarashada siday ay u kala danbeyeen. Waa inad ku darto magaca goobta aad ka qalin jabisay yo taariikhda aad ka qalinjabisay ado ku xigsinaya waxad ku qalin jabisay ama derejada.5:Xirfadda.Qaybtan aad bay muhim u tahay waayo waxad halkan ad ku sheegi donta dhowr xirfadood oo aad leedahay ee kugu guuleyn kara in aad shaqadaan aad heshid, iskuna day in aanay 6 ka badanin.5. TiraacWaxa aad ku dareysaa ugu dambeyn cvigaaga tixraac la heli kara marka loo baahdo."},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanteny manaraka ity:\\"Na dia singa mana-danja amin'ny kolontsain'ny olombelona aza ny mozik, dia tsy fantatra mazava ny niandohany sy ny asany. Ny mozik dia mety manana fiavina iraisana amin'ny kabary.\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Na dia singa manan-danja amin'ny kolontsain'ny olombelona aza ny mozika, dia tsy fantatra mazava ny niandohany sy ny asany1. Ny mozika dia mety manana fiaviana iraisana amin'ny kabary.\\""},{"question":"Maak de volgende paragraaf af: Ladgham was een vroege medestander van de latere Tunesische president Habib Bourguiba in de Néo-Destourpartij, die streefde naar onafhankelijkheid van Frankrijk. Onder het presidentschap van Bourguiba bekleedde hij verschillende ministerposten en was de feitelijke tweede man van het regime. Na de verkiezingen van 2 november 1969 werd het ambt van premier opnieuw ingevoerd. Ladgham werd premier en zo ook opvolger van de president, mocht die komen te overlijden. In september 1970 nam hij deel aan een Arabische top in Caïro naar aanleiding van de gevechten tussen het Jordaanse leger en Palestijnse milities (","answer":"Zwarte September) en daarna leidde hij de inter-Arabische commissie die het akkoord tussen beide partijen moest opvolgen. Hij werd hij kort daarna opgevolgd door Hédi Nouira als premier van Tunesië na een dispuut met de president. Op het partijcongres van oktober 1971 in Monastir kreeg Ladgham de meeste stemmen, voor ex-minsiter Ahmed Mestiri en premier Nouira, als opvolger van president Bourguiba. Toch verkoos Bourguiba Nouira als zijn nieuwe opvolger. Ladgham verliet daarop de Tunesische politiek."},{"question":"ਵਿਆਹਕ ਸਾਕੇਦਾਰੀ ।","answer":"ਵਿਆਹਕ ਸਾਕੇਦਾਰੀ ਪਤੀ ਪਤਨੀ ਦੇ ਯੌਨ ਸੰਬੰਧਾਂ ਉੱਤੇ ਆਧਾਰਿਤ ਹੁੰਦੀ ਹੈ । ਚਾਹੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਰਕਤ ਸੰਬੰਧ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ ਪਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਵਿਆਹ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਸੰਬੰਧ ਸਥਾਪਿਤ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਵਿਆਹ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਆਦਮੀ ਨੂੰ ਪਤੀ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਜਵਾਈ, ਫੁੱਫੜ, ਜੀਜਾ, ਸਾਂਢੂ ਆਦਿ ਦੇ ਰੁਤਬੇ ਹਾਸਲ ਹੁੰਦੇ ਹਨ । ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਔਰਤ ਨੂੰ ਪਤੀ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਨੂੰਹ, ਦਰਾਣੀ, ਜੇਠਾਣੀ, ਭਾਬੀ, ਚਾਚੀ, ਤਾਈ ਆਦਿ ਦਾ ਰੁਤਬਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ । ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸੰਬੰਧਾਂ ਨੂੰ ਵਿਆਹਕ ਸਾਕੇਦਾਰੀ ਦਾ ਨਾਮ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"ಈ ವಾಕ್ಯದ ಹೆಚ್ಚು ಸಂಕೀರ್ಣ ಆವೃತ್ತಿಯನ್ನು ರಚಿಸಿ ಅವಳು ತನ್ನ ಹೆಂಡತಿಯಿಂದ ಜೈಲಿನಲ್ಲಿ ಭೇಟಿ ನೀಡಿದ್ದಳು.","answer":"ಅವಳು ತನ್ನ ಹೆಂಡತಿಗೆ ಜೈಲಿನಲ್ಲಿ ಭೇಟಿಯನ್ನು ನೀಡಿದ್ದಳು."},{"question":"Sheeg nuucyada ganacsiga?","answer":"Ganacsigu waa sadaxr nooc marka laga hadlayo shaqada ganacsiga:➢Wax soo saar : Ganacsiga noocan ah waa ganacsiyada ka shaqeeya warshadaynta iyo u badalida waxyaabaha caydhiin agab ama qalab la isticmaali karo bulshadana wax tar u leh.➢ Adeeg : Ganacsiga noocan ah waa ganacsiyada bixiya adeegyo kala duwan taas oo badanaa ku xidhan aqoon iyo xirfad macaamiishuna aanay taaban karin.➢ Bayic mushtar : Ganacsiga noocan ah waa ganacsi iibiya agab iyo alaab kala duwan oo bulshadu u baahantahay kaasoo ku iibiya jumlad ama tafaariiq."},{"question":"nyanja ya ku Malawi","answer":"Ndi nyanja yachisanu padziko lonse yamadzi abwino kwambiri padziko lonse lapansi, nyanja yachisanu ndi chinayi padziko lonse lapansi malinga ndi dera—komanso nyanja yachitatu pakukula kwambiri komanso yachiwiri pamadzi akuya mu Africa. Nyanja ya Malawi ili ndi mitundu yambiri ya nsomba kuposa nyanja ina iliyonse padziko lapansi, kuphatikizapo mitundu pafupifupi 700 yantundu wa somba za mbuna."},{"question":"Mo ṣẹṣẹ fẹẹ bẹrẹ pẹlu awọn Fulani ni bayii- Sunday Igboho","answer":"Ọkan pataki ninu awọn ajijagbara ilẹ Yoruba, Oloye Sunday Igboho, ti gbogbo eeyan mọ si Igboho Òòṣà, ti sọ pe nibi ti nnkan de duro yii, Yoruba gbọdọ dide, ki wọn kọ irẹjẹ awọn Fulani. O ni laarin ipari oṣu yii si oṣu kẹta, a gbọdọ fi han awọn eeyan naa pe Yoruba ki i ṣe ẹran rirọ.Ajijagbara yii fi kun un pe gbogbo ihalẹ ti awọn Fulani n ṣe pẹlu bi wọn ṣe n ṣafihan ibọn nla nla yẹn, bii atọwọda fiimu ni. O ni oun ṣẹ̀ṣẹ̀ fẹ́ẹ́ bẹrẹ fiimu toun pẹlu awọn Fulani ti ko to nnkan ti wọn n jẹ gàba le wa lori yii ni.Ọsẹ ta a lo tan yii lo sọrọ naa ninu fidio kan to gba ori ẹrọ ayelujara kan lasiko ti minisita fun ileeṣẹ ofurufu nílẹ̀ wa tẹlẹ, Oloye Fẹmi Fani-Kayọde ṣabẹwo si i nile rẹ nílùú Ibadan.Sunday ni oun ko sa lọ, bẹẹ loun ko fa sẹ́yìn báwọn kan ṣe n sọ. O ni laarin ọdún yii si oṣu to n bọ, awọn yoo fi han wọn pe Yoruba ki i ṣe ẹran tọrọ.Sunday ni ibọn làwọn eeyan naa ni, ti wọn gboju-le, ṣùgbọ́n atẹlewọ lasan lawọn fi maa ba wọn ja."},{"question":"प्रशासन एक विशेष विद्यायक्षेत्र हो जसमा संगठन वा संस्थानको उच्च स्तरका प्रबन्धन र निर्देशन गर्ने कौशलहरूको विकास गरिएको छ । प्रशासन विद्यायक्षेत्रमा कसरी प्रवेश गर्ने र कसरी एक प्रभावकारी प्रशासक बन्न सकिन्छ? ","answer":"प्रशासन विद्यायक्षेत्रमा पढ्नका लागि उच्च शिक्षा प्राप्त गर्नुपर्दछ । प्रथम कामकाजको रूपमा सरकारको कुनै संस्थानमा काम गर्दा पनि अनुभव ल्याउन सकिन्छ । संगठनिक योजना, मानव स्रोत प्रबन्धन, वित्तीय प्रबन्धन, र संगठन व्यवस्थापनका क्षेत्रमा शिक्षा र अनुभव प्राप्त गर्दा प्रभावकारी प्रशासक बन्न योग्य हुन्छ ।"},{"question":"මේ තේරවිල්ලත් තෝරමු බලන්න..උඩහ ගෙදර මම යනකොටඅගර දගර වැලක් තිබුනා               මල් සුවදයි ගෙඩි තිත්තයි             නොතේරැවොත් ටොකු විස්සයි....","answer":" කරවිල "},{"question":"ಪ್ರಶ್ನೆ: ೨೦೧೮ ವರ್ಷದಲ್ಲಿ ಚಾಂಪಿಯನ್ಸ್ ಲೀಗ್ ಕ್ವಾರ್ಟರ್ ಫೈನಲ್ ಯಾವಾಗ ಆರಂಭವಾಗುತ್ತದೆ? ಉತ್ತರ:","answer":"2018 ರ ಏಪ್ರಿಲ್ 3 ರಿಂದ 4 ರವರೆಗೆ"},{"question":" Sheeg sanadkii uu dhashay Cabdi Qaasim Salaad Xasan?","answer":"Cabdi Qaasim Salaad Xasan Wuxu Dhashay Sanadkii 1941."},{"question":"Төмөндөгү жомокту улантып берчи:Кардыгач абышканыкына барса, уктап калыптыр. Ойготуп, от жактырып отурушту. Арабакеч:– Эми мен кетейин, – деди.Кардыгач:– Коё тур, сен да калыс кишисиң, мына бу сандыкты көргүн, – деди да, сандыкты ачты. Ачса – хан. Хан тура калды, көзүн ачып караса чоочун үйдө жатат.– Бул үйгө мени ким алып келди я, Кардыгач? – деди хан.– Сизди мен алып келдим.– Эмне үчүн?– Сиз мени коё берерде таажымды, тагымды калтыр да, башка көңүлүңө жаккандын баарын ал дедиңиз. Мага сиз жагасыз. Ошон үчүн сизди алып келе бердим, – деди Кардыгач.","answer":"Төмөндөгү жомоктун уландысы  мындай болушу мүмкүн:– Эч кимге айтпа. Мен уят болдум сага. Муну эч ким көрбөсүн, – деди. – Бул жерде турсак, хан башыбыз менен уят десе, Кардыгачтын айтып турган жери:Керектүүнүн баарысынАлып кеткин, – деп айттың.Мен сүйлөдүм макул, – деп,Сизден артык керектүү,Таба албадым үйүңөн."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Dữ liệu từ Bộ Công Thương cho thấy, giá xăng dầu thành phẩm trên thị trường Singapore cập nhật đến gần đây tiếp tục giảm so với kỳ trước. Cụ thể, bình quân mỗi thùng xăng RON 92 (loại dùng để pha chế xăng E5 RON 92) là 108 USD/thùng; mỗi thùng xăng RON 95 là hơn 111 USD. Các loại dầu cũng cùng xu hướng giảm. Trong khi đó, bình quân giá thành phẩm xăng dầu thế giới giữa 2 kỳ điều hành giá ngày 11/7 và ngày 21/7 là 112 USD/thùng xăng RON 92 (dùng để pha chế xăng E5 RON 92), xăng RON 95 là 116,2 USD/thùng… Theo tính toán, giá cơ sở trong nước đang cao hơn thế giới khoảng 350 đồng với xăng RON 95 và 240 đồng với xăng E5 RON 92, dầu diesel cao hơn 830 đồng. Vị này dự báo giá xăng dầu sẽ được điều chỉnh giảm tương đương với mức lãi nêu trên. Còn trong trường hợp cơ quan điều hành trích hoặc sử dụng quỹ bình ổn, mức giảm có thể thay đổi. Nếu dự báo trên chính xác, giá xăng có lần thứ 4 giảm liên tiếp. Tại kỳ điều hành gần đây nhất (21/7), Liên Bộ Tài chính, Bộ Công Thương giảm xăng E5 RON 92 là 2.710 đồng/lít, còn xăng RON 95 giảm 3.600 đồng/lít. Dầu diesel cũng giảm với mức nhẹ hơn là 1.740 đồng/lít, dầu hỏa giảm 1.100 đồng/lít, dầu mazut giảm 1.170 đồng/kg. Sau điều chỉnh, xăng E5 RON 92 có giá bán tối đa là 25.070 đồng/lít, xăng RON 95 là 26.070 đồng/lít, dầu diesel là 24.850 đồng/lít, dầu hỏa 25.240 đồng/lít, dầu mazut 16.540 đồng/kg. Trên thị trường thế giới, giá dầu tiếp tục trải qua nhiều biến động do lo ngại về một cuộc suy thoái toàn cầu tiềm ẩn sẽ khiến nhu cầu năng lượng giảm. Tại kỳ trước, theo Bộ Công Thương, đầu kỳ, giá xăng dầu thế giới giảm mạnh, song đến những ngày gần đây, những lo ngại về nguồn cung lại bị đẩy lên khi Mỹ và Phương Tây tiếp tục thắt chặt lệnh trừng phạt đối với Nga và việc Arab Saudi thông tin đến Tổng thống Mỹ (trong chuyến thăm của ông Joe Biden đến Trung Đông) về việc thiếu công suất lọc dầu nên giá xăng dầu lại có xu hướng tăng. Từ đầu năm đến nay, giá xăng dầu bán lẻ trong nước đã được điều chỉnh 19 lần, chủ yếu là tăng. Giá bán lẻ xăng dầu tăng cao gây tác động tiêu cực đến nền kinh tế do chi phí nguyên vật liệu, chi phí vận tải tăng.","answer":"Ngày mai, giá xăng tiếp tục giảm?"},{"question":"Cuɗanya a Zamantakewa a Ƙasar Hausa","answer":"Cuɗanya a nan tana nufin yadda wane da wane suke haɗuwa su gudanar da rayuwarsu ta fuskar mu’amala da ta shafi kamar cinikayya, zaman hira, auratayya, da saurnsu.A gargajiyance kuma a Hausance, cuɗanyar Bahaushe, cuɗanya ce mai daɗi, wacce take cike da gaskiya da riƙon amana da kuma cuɗe-ni-in-cuɗe-ka. Wannan kalma kuwa ma’anarta ita ce, taimake-ni-in-taimake-ka ko kuma kai tsaye a ce taimakon juna.Wannan magana kuwa, idan muka waiwaci tarihin rayuwar Bahaushe kafin zuwan Bature za mu ga wannan taimakekeniya a ciki. Misali, akwai wani abu da Bahaushe yake kira aikin gayya. Kai tun ma kafin mu je aikin gayya, idan muka kalli zaman gandu ai za mu ga taimakekeniya a ciki. Idan kuma muka zarce muka kalli aikin gayya, za mu ga cewa, salon aiki ne da ‘yan’uwa da abokan arziƙi ke haɗuwa su taya mutum aiki a gida ko a gona ba tare da ya biya kuɗi ba. Abin da kawai suke buƙata a wajensa shi ne abinci. Wannan kuma ana yinsa ne cikin nishaɗi da annashuwa ta hanyar wasan barkwanci.Kuma har yanzu, ba a rasa sauran ƙauyuka da karkaru da ake gudanar da irin waɗannan ayyuka na taimakon juna a cikinsu. Wannan al’amari yana haifar da ƙaunar juna a tsakanin jama’a.Haka nan idan muka ɗauki bikin suna ga misali, za mu ga shima a cike yake da wannan al’ada mai kyau ta taimakon juna a dukkan ɓangarori biyu; ɓangaren mata da kuma ɓangaren maza. A duk lokacin da Bahaushe zai yi sunan ɗansa; da ma’ana ta abin haihuwa mace ko namiji, za ka taras cewa, maza sukan dafa abinci ko kuma su samu ɗanyen abinci su aikawa da mai gida gudunmawarsu saboda sun san mata za su taru a wannan gidan wajen taya ‘yar’uwarsu mace murna. Irin wannan abinci da mazaje ke bayarwa da sunan gudunmawa, su ake dafawa kowa ya ci, ya yi tatul, har ma a bar saura. Haka nan kuma ta ɓangaren mata, suma za ka samu suna ta kai irin tasu gudunmawar da suka haɗa da kayan jarirai dana mai jego.Idan ma kuma layi ka fito, haka za ka ga ɗan Bahaushe idan ya hangi wani mutum mai shekaru ɗauke da kaya, zai je ya karɓe shi ya kai masa gida domin shi wannan tsoho mai shekaru ya samu hutu da sauransu.Wannan wata ‘yar walƙiya ce ta rayuwar Bahaushe kafin Bature ya ci shi da yaƙi na ɗan yi maka. Yanzu babu abin da ake gani sai ƙyashi, hassada, gaba, rowa da sauran abubuwan da ke haifar da ƙin juna a tsakanin Hausawa musamman ma a birane wai kuma da sunan cigaba.Amma fa duk da haka, ko kuma na ce har yanzun, ba a rasa nagartattu kuma cikakkun Hausawa waɗanda ke riƙe da waccar tsohuwar kyakkyawar al’ada a birane da kuma karkarun Ƙasar Hausa a cikin Zamantakewarsu."},{"question":"Quem são os irmãos lutadores de MMA conhecidos como 'Diaz Brothers'?","answer":"Os irmãos lutadores de MMA conhecidos como “Diaz Brothers” são Nick Diaz e Nate Diaz, dois lutadores profissionais de artes marciais mistas que competiram no Ultimate Fighting Championship (UFC) e em outras organizações. Os irmãos Diaz são conhecidos por seu estilo agressivo, sua resistência, sua habilidade na trocação e no chão, e sua personalidade desafiadora. "},{"question":"Dê um exemplo de uma pergunta trivia para a seguinte categoria: esportes","answer":"A seleção americana de futebol ganhou a medalha nos jogos olímpicos de 1996? Sim"},{"question":"Complete the following phrase:  El 31 de julio de 1960 el Gobierno malayo declaró formalmente que la","answer":"Que la independencia de Malasia sería concedida  el 31 de agosto de 1957."},{"question":"Onde foram realizados os Jogos da Commonwealth em 1930?","answer":"Os Jogos da Commonwealth (em inglês: Commonwealth Games) são uma competição multi-nacional e multi-desportiva. A primeira edição dos Jogos, então chamada de Jogos do Império Britânico (em inglês: British Empire Games), foi realizada em 1930 em Hamilton, Canadá."},{"question":"Andininy voalohany: Mila hazavana ny zavamaniry mba hanatanterahana ny fôtôsentezy.Andininy faharoa: Ny fôtôsentezy dia dingana iray ahafahan'ny zavamaniry manova ny hazavana ho angovo.","answer":"Valiny: EkenaSamy miresaka momba ny fôtôsentezy sy ny fampiasan'ny zavamaniry ny hazavana hamokarana angovo ireo fehezanteny roa ireo. Ny fehezanteny faharoa dia manazava bebe kokoa ny fizotran'ny fôtôsentezy, izay manamafy ny fanambarana ao amin'ny fehezanteny voalohany."},{"question":"O estado do Acre pertence a que região do Brasil?","answer":"Pertence a região Norte"},{"question":"السؤال: كم كان عمر علي بن أبي طالب رضي الله عنه حين استشهد ؟","answer":"الإجابة :٦٣ سنة"},{"question":"Responde la siguiente pregunta:¿Cuántas personas viven en la ciudad que es el hogar del equipo de béisbol de los Ángeles?. ","answer":"La respuesta es 3.967 millones. "},{"question":"\\"ආදරයේ උල්පත වූ අම්මා\\" ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න ","answer":"ආදරයේ උල්පත වූ අම්මාමා ඔබගේ පුතු වූඔබ මතු බුදු වන දවසේමා රාහුල කුමරුන් සේසෙවණ පතා අද මෙන් පැමිණෙන්නෙමිසුළැඟිලේ එල්ලීසඳ දිය කොට කිරි වතුරෙන්ඒ දියරෙන් මුව දෝවාදිව මතුරක් වන් නැළැවිලි ගීයෙන්මතකයි මා නැළැවූවාජීවිතයෙන් ජීවිතයක් ගෙන දීඒ ජිවිතයට කිරි දී පණ දීමා දැඩි කළ අම්මාතුරුලට ගෙන අත් පා හැඩ ගස්වානිදි ගන්වා යහන් ගැබේසිහිනෙන් ගෑ සුවඳක් මෙන්සිහිවෙයි ඒ කිරි සුවඳ ඔබේදවසින් දවසට සෙනෙහස ළබැඳීගෙන දී දිවියට නව පණ ලැබ දීමා දැඩි කල අම්මාවික්ටර් රත්නායකප්‍රේමකීර්ති ද අල්විස්වික්ටර් රත්නායක"},{"question":"¿Cuál es la respuesta correcta a esta pregunta?: ¿Qué libro famoso de J.D. Salinger no se ha adaptado a una película?","answer":"La respuesta correcta es The Catcher In The Rye. "},{"question":"Zein instrumentu musikal erabiltzen da euskal musikan ohikoen?","answer":"Euskal musikan erabiliko instrumentu musikal ohikoenetariko bat txalaparta da. Txalaparta, bi pertsonak kolpe bikoitzen dituzten egur xiribilak erabiliz jotzen den instrumentu berezia da. Hainbat material erabil daitezke txalapartan, hala nola, egurra, harria edo metalikoa. Txalapartak komunikazio tresna gisa jatorrizko rola izan zuen, eta gaur egun, kultura eta tradizioa babesteko tresna bihurtu da."},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"என்றைக்கும் வரவுக்கு மிஞ்சிச் செலவு செய்து, கடனாளியாக மாறி, பிறரை ஏமாற்றுவது இழுக்கு."},{"question":"પટોળાનો ઇતિહાસ જણાવો","answer":"પટોળા એ સામાન્ય રીતે રેશમમાંથી વણાટ કરીને બનાવવામાં આવતી સાડી છે, જે પાટણ, ગુજરાતમાં બનાવવામાં આવે છેપટોળા સાડી બનાવવા માટેની પદ્ધતિ વિશિષ્ટ છે. પાટણના પટોળા તેના રંગોની વિવિધતા અને ભૌમિતિક શૈલી માટે જાણીતા છે.કર્ણાટક અને મહારાષ્ટ્રના રેશમ વણકરોએ તેમના પટોળા માટે ગુજરાતની પસંદગી કરી હતી. એવું માનવામાં આવે છે કે ૧૨મી સદીમાં સાલવી લોકો ગુજરાત, માળવા અને દક્ષિણ રાજસ્થાનમાં શાસન કરતા સોલંકી વંશની છત્રછાયા માટે ગુજરાતમાં સ્થળાંતર કર્યું. વાયકા મુજબ ૭૦૦ સાલવીઓ રાજા કુમારપાળના મહેલમાં આવ્યા હતા.એ સમયે રાજા પોતે ખાસ પ્રસંગોએ પટોળા રેશમનો વસ્ત્રોમાં ઉપયોગ કરતો હતો. સોલંકી વંશના અસ્ત પછી સાલવીઓએ ગુજરાતમાં બહોળો વેપાર શરૂ કર્યો. પટોળા સાડીઓ ગુજરાતની સ્ત્રીઓમાં ટૂંક સમયમાં જ સામાજીક મોભાનું પ્રતિક બની ગઇ, ખાસ કરીને સ્ત્રીધન એટલે કે સ્ત્રીઓની પોતાના હક્કની વસ્તુઓમાં પટોળા અત્યંત લોકપ્રિય બન્યા."},{"question":"ከዚህ በታች የተዘረዘሩትን ትዊቶች የምትመድበው ከየትኛው የስሜት ዓይነት ነው? አዎንታዊ ፣ አሉታዊ ፣ ወይም ገለልተኛኣማራና ሽንፊላ ታጥቦ ኣይጠራም ተብሎ ነበር...እኛ ግን እኮ ዘፍዝፈን ነበር ያጠብናችሁ። this time በበረኪና እስክትበጣተሱ","answer":"የተሰጡትን ትዊቶች እንደሚከተለው እመድባቸዋለሁ ፥ አሉታዊ ናቸው ።"},{"question":"‘కొంగు బంగారం’ అనే మాట ఎప్పుడైనా విన్నారా అయితే దాని గురించి మీరేమనుకుంటున్నారో చెప్పండి.","answer":"‘కొంగు బంగారం’ అనేది తెలుగు జాతీయము. ‘సులభ సాధ్యము’ అని దీనికి అర్థము. పూర్వులు తమకు కావలసిన ధనాన్ని చెంగున ముడివేసుకొనేవారు. ఆ రోజుల్లో మనీ పర్సులు లేవు. వారికి ఏదయినా డబ్బు అవసరం అయితే వెంటనే చెంగున లేక కొంగున ముడి వేసిన ముడి విప్పి, అందులో కావలసిన మొత్తాన్ని వారు సులభంగా వాడుకొనేవారు. వారి డబ్బు ఏ పెట్టెలోనో ఉండి ఉంటే అంత సులభంగా అది వారి అవసరానికి ఉపయోగించదు. ఆ విధంగా ‘కొంగు బంగారం’ అంటే, సులభంగా అయ్యే పని అని అర్థంలో, ఆ జాతీయం వాడుకలోకి వచ్చింది."},{"question":"Pasitọ luyawo ẹ pa, wọn loogun awọro lo fẹẹ fi i ṣe","answer":"Njẹ ẹyin gbọ nipa olori ijọ Omega World Global Ministries? Pasitọ Ukachukwu Enoch Christopher, ti ṣọọṣi rẹ wa nipinlẹ Akwa-Ibom, ẹni to lu iyawo ẹ pa lọsẹ to kọja.Ohun meji naa la gbọ pe o fa a ti ọkunrin ẹni ọdun mọkandinlaaadọta (49) yii fi lu obinrin to bimọ marun-un fun un pa. Akọkọ ni pe Pasitọ Enoch fẹsun agbere kan iyawo rẹ torukọ ẹ n jẹ Patience, o ni obinrin naa n yan ale, bẹẹ lo si tun n fi ogun ja aye oun pẹlu iwa iṣekuṣe to n ṣe kiri.Ohun keji tawọn eeyan tun fidi ẹ mulẹ, ti wọn ni Pasitọ Ukachukwu funra ẹ sọ, ni pe ko si ero to ni ṣọọṣi oun yii. Wọn lo sọ pe awọn ọmọ ijọ ko tan nnkan, eyi ko si jẹ koun maa rowo na, nitori ko le si nnkan gidi fun pasitọ ti ko ni ero lẹyin, owo gidi kan ki i si lọwọ iru wọn.Airowo naa yii la gbọ pe o fa a ti Pasitọ Enoch fi fọrọ lọ babalawo kan niluu wọn ti i ṣe Ikọt Abia, ni Akwa Ibom nibẹ. Babalawo yii ni wọn lo sọ fun pasitọ pe to ba le fi iyawo rẹ silẹ fun igbedide ṣọọṣi naa, ero yoo pọ ju yẹẹpẹ ilẹ lọ nibẹ, agbara buruku yoo si tun kun ọwọ rẹ pẹlu, ohun to ba n sọ yoo maa ṣẹ ni.Ki i ṣe pe ki Enoch fa iyawo ẹ silẹ bẹẹ ni babalawo n wi, o ni ko jẹ kawọn lo o fun awure ọla ni.Nitori ija to ti wa nilẹ tẹlẹ laarin pasitọ ọhun ati iyawo ẹ, ati ẹsun agbere to fi n kan an, nigba ti ija tun ṣẹlẹ laarin wọn lọsẹ to kọja lọhun-un, Pasitọ Ukachukwu lu obinrin naa kọja aala, nibi to si ti n lu u lo ti ṣubu yẹgẹ, lo ba ku mọ ọkọ rẹ lọwọ.Ọkunrin yii mọ pe ọran nla loun da bawọn eeyan ba fi le mọ ohun to ṣẹlẹ, lo ba gbẹlẹ koto ninu ọgba ile wọn nibẹ, o si sin obinrin to bimọ marun-un naa fun un sibẹ, o ṣoju furu bii pe kinni kan ko ṣe.Ọmọ keji ti oloogbe naa bi, to jẹ ọkunrin, lo jẹ kawọn eeyan mọ pe iya awọn ko si laye mọ, o si lọwọ kan baba awọn ninu o. Ọrọ pada di tọlọpaa, wọn wa sile pasitọ naa, nibẹ ni wọn ti ri ibi kan ti wọn sin oku si, wọn beere bo ṣe je lọwọ Pasitọ Ukachukwu, o si jẹwọ pe Patience, iyawo oun, ẹni ogoji ọdun to doloogbe, lo wa ninu saaree naa.O fi kun un pe ọwọ oun lo ku si nigba tawọn n ja, oun lu u pa a ni.Awọn ọlọpaa hu oku obinrin naa lọ fun ayẹwo, wọn si mu Pasitọ Enoch lọ satimọle.Alukoro ọlọpaa ipinlẹ Akwa Ibom, Odiko Macdon, fidi iṣẹlẹ yii mulẹ. O ni ọjọ kẹrindinlogun, oṣu kẹfa, lọwọ ba pasitọ, to si jẹwọ pe niṣe loun luyawo oun pa."},{"question":"Sự kiện quan trọng nào được nói tới trong văn bản này:Tháng 2 năm 2016, Arsenal đã đặt lịch thi đấu giao hữu với Các ngôi sao Giải bóng đá nhà nghề Mỹ (Các ngôi sao MLS) ở San Jose, California và một trần giao hữu với Guadalajara từ Mexico 3 ngày sau. Arsenal không tổ chức Emirates Cup vì có nhiều cầu thủ tham dự Giải vô địch bóng đá châu Âu 2016. Trận giao hữu cuối cùng trước mùa giải của Arsenal là cuộc đối đầu với câu lạc bộ Viking tại Stavanger; và ngày 7 tháng 8 là trận \\"Super Match\\" (trận giao hữu thường niên của Manchester City) tại Gothenburg. Đây là lần thứ 3 trong 4 năm Arsenal gặp Manchester City trong một trận giao hữu diễn ra ngoài nước Anh. Ngày 22 tháng 7 Arsenal có một trận giao hữu với Lens của Pháp.","answer":"Sự kiện quan trọng được nói tới trong văn bản này là trận \\"Super Match\\" (trận giao hữu thường niên của Manchester City) tại Gothenburg vào ngày 7 tháng 8."},{"question":"નીચેના શબ્દસમૂહો માટે એક શબ્દ આપો:લાગતાં વળગતાંની જાણ માટે ફેરવાતો કે મોકલાતો પત્ર","answer":"પરિપત્ર"},{"question":"Ekuhambeni kwami nginqamula izwe lakithi,Ngibona inhlaba imile ngezinyawo ihlobile,Namatshe elele ngezisu elanda ezasendulo,Notshani kukhwele ngezidindi kukhinindelana ezasendulo,Kuyaye kube sengathi ngamehlo ami,Ngibona amaqhawe akithi evunule ngamabheshu,Ezandleni ebambe amahawu amaqhabanga namaklwa,Ezinyaweni embethe ukushesha okungathi okombani,Esho ingoma yempi esenukelwa yigazi,Edinwe evevezela okweminyovu ngokudlokodlwa ehlweni.1. Bhala OKUKODWA okungakhulumi okwabonwa yimbongiesitanzeni sesi-2. Yisho ukuthi yini engajwayelekile okwakuyenza.","answer":"OKUKODWA kwalokhu:Inhlaba: imile ngezinyawo ihlobile/amatshe: elele ngezisuelanda ezasendulo/ utshani: kukhwele ngezidindi kukhinindelanaezasendulo."},{"question":"“అవయవదానం” గురించి తెల్పుతూ కరపత్రం రాయండి.","answer":"అవయవదానం చేయండిసోదర సోదరీమణులారా !‘పరోపకారార్థమిదం శరీరమ్’ – అని ఆర్యోక్తి కాబట్టి ఇతరులకు ఉపకారం చేయుట కొరకే భగవంతుడు శరీరమిచ్చాడని గ్రహించాలి.ఎంతోమంది మానవులు అనేక రకాలైన ప్రమాదాల్లో అవయవాలు పోగొట్టుకుంటుంటారు. అలా పోగొట్టుకుంటే శరీరంలో ఏ అవయవం లేకపోయినా జీవించడం కష్టం.కళ్ళు, మూత్రపిండాలు, కాలేయం వంటి వాటిని దానమిచ్చి, మనచుట్టూ ఆయా అవయవాల లోపంతో బాధపడేవారిని ఆదుకోవడమే మానవ జన్మకు సార్థకత.నేడు వైద్యరంగంలో మనిషి యొక్క ఒక అవయవం పాడయితే దాన్ని తొలగించి, ఇతరులు దానం చేసిన అవయవాలను అక్కడ అతికించి వారికి ప్రాణదానం చేస్తున్నారు. ఇప్పుడు నేత్రదానం, కిడ్నీల దానం, కాలేయము వగైరా అవయవాలు దానం చేస్తున్నారు.ప్రమాదాలలో “బ్రెయిన్డెడ్” అయిన వారి అవయవాలను సేకరించి, వాటిని అవసరం ఉన్నవారికి అతుకు తున్నారు. మనిషికి ఒక మూత్రపిండం ఉంటే చాలు. కాబట్టి ప్రతివ్యక్తీ ఒక మూత్రపిండాన్ని దానం చేసి, అది అవసరమైన వారి ప్రాణాలు కాపాడాలి. మనం నేత్రదానం చేస్తే ఆ మనిషి మరణించినా అతని కళ్ళు శాశ్వతంగా నిలుస్తాయి. అలాగే కాళ్ళు, చేతులు మొదలైన అవయవాలు కూడా మరణానంతరం దానం చేయాలి.ఈ విధంగా మానవులందరు తమ తమ అవయవాల్ని దానం చేస్తే కొంతమంది జీవితాల్లో వెలుగుల్ని నింపవచ్చు. ఇటువంటివారు రాబోయే తరాలవారికి స్ఫూర్తి ప్రదాతమవుతారు.తేది : X X X Xఇట్లు,రాష్ట్ర యువజనసమితి,సిరిసిల్ల."},{"question":"Что является одной из основных причин холодной войны?","answer":"К одной из основных причин холодной войны относятся глубокие идеологические и политические разногласия между Соединенными Штатами и Советским Союзом. Супердержавы столкнулись из-за конфликтующих систем общественных ценностей – капитализма на Западе и коммунизма на Востоке, что привело к долгому периоду геополитической напряженности и конфронтации."},{"question":"ගණිතයේ කරණි ලෙස හැඳින්වෙන්නේ මොනවාද?","answer":"sqrt[n]{} ලකුණ යොදා ගැනෙන, එහෙත් අගය පරිමේය නොවන ප්‍රකාශන කරණි ලෙස හැඳින්වේ."},{"question":"Eeyan mọkanla ku ninu ijamba ọkọ to ṣẹlẹ ni Gbongan","answer":"Lasiko ti a n koroyin yii jọ, o ti di eeyan mọkanla to ku ninu ijamba ọkọ to ṣẹlẹ niluu Gbọngan, lalẹ ọjọ Ẹti, Furaidee, nigba ti eeyan mejilelogun fara pa yannayanna.Bọọsi akero meji la gbọ pe wọn fori sọ ara wọn ni nnkan bii aago mẹsan-an aabọ alẹ, eeyan mẹtalelọgbọn lo si wa ninu awọn mọto naa.Agbẹnusọ fun ajọ ẹṣọ ojuupopo l’Ọṣun, Agnes Ogungbemi, ṣalaye pe ere asapajude ti mọto bọọsi mejeeji n sa lo ṣokunfa ijamba nla naa.Ogungbemi ṣalaye pe lojiji ni mọto Mazda E2000 alawọ funfun to ni nọmba KJA 392 Ay ati Toyota Hiace alawọ dudu to ni nọmba GWL 427 YM fori sọ ara wọn niwaju sẹkiteriati ijọba ibilẹ Ayedaade.O ṣalaye pe ọkunrin mọkanla lo ku loju-ẹsẹ, nigba ti obinrin meji ati ọkunrin mọkandinlogun fara pa pupọ.O fi kun ọrọ rẹ pe awọn ti gbe mẹrindinlogun lara awọn to fara pa lọ sileewosan Ariremakọ, niluu Gbọngan, nigba ti wọn ko awọn mẹfa lọ sileewosan Central Hospital, niluu Osogbo.Mẹwaa lara awọn to gbẹmi-in mi ninu ijamba naa ni wọn ti ko lọ sile igbokuu-pamọsi ti ileewosan Ọbafẹmi Awolọwọ University Teaching Hospital, Ile-Ife.A gbọ pe Hausa ni ẹni kan to ṣẹku, awọn mọlẹbi ti wọn wa nipinlẹ Eko si ti gba oku rẹ lọ fun sinsin."},{"question":"Apakah penyakit koronavirus 2019? ","answer":"Penyakit koronavirus 2019 atau penyakit pernafasan akut 2019-nCoV ialah satu penyakit berjangkit yang disebabkan oleh SARS-CoV-2 (novel koronavirus 2019), sejenis virus yang berkait rapat dengan virus SARS. Penyakit ini telah ditemui dan mengakibatkan pandemik berterusan sejak awal 2020."},{"question":"第一句: 有专业的理发店和<unk>协会和专业的歌手乐队. 第二句话: 有业余理发店和<unk>协会和专业团体唱歌独家的歌手. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"不同"},{"question":"Su’aal: Sheeg Nabigii Salaada Tukaday Isagoo Dhulka Joogin Dhismo Iyo Geednana Aan DulSaarneyn?","answer":"Jawaab: Waa Nabi Suleymaan Cs."},{"question":"Responde correctamente la pregunta: ¿Cuándo se lanzó el tercer juego de Zelda?","answer":"El juego se lanzó el 21 de Noviembre del año 1991."},{"question":"أجب على السؤال اللي جاي. متى تم بناء الجدار في ألمانيا الشرقية؟","answer":"الجواب: سنة 1961"},{"question":"Sheeg Magaca qoraaga buugga “Taariikhdii hore ee Muqdisho iyo haatan”?","answer":"Waxaa qoray Aw Jaamac Cumar Ciise."},{"question":"ධවල මන්දිරයේ ජීවත් වූ පළමු ජනාධිපතිවරයා  කවුද?","answer":"ධවල මන්දිරයේ ජීවත් වූ පළමු ජනාධිපතිවරයා එක්සත් ජනපදයේ දෙවන ජනාධිපති ජෝන් ඇඩම්ස් ය. ඔහු සහ ඔහුගේ බිරිඳ, Abigail Adams, 1800 නොවැම්බර් මාසයේදී Washington, D.C. හි නිම නොකළ නිවස වෙත පදිංචියට ගියහ. එතැන් පටන් ධවල මන්දිරය සෑම එක්සත් ජනපද ජනාධිපතිවරයෙකුගේම නිල නිවස සහ සේවා  ස්ථානය ලෙස භාවිතා  කර ඇත."},{"question":"Qual é o elemento mais abundante no universo?","answer":"O elemento mais abundante no universo é o hidrogênio. O hidrogênio, com número atômico 1, compõe cerca de 3/4 do universo em massa."},{"question":"Waxaad Sheegtaa  kumuu ahaa asxaabigii loo-aqoon Jiray tartamaagii quraanka Kariimka?","answer":"Wuxu Ahaa Cabdullaahi Bin Cabaas R.C."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki ini: Bom apa yang boleh menyelamat orang dan tidak pernah meletup?","answer":"Jawapan: Bomba"},{"question":"Kayan Aikin Dukanci?","answer":"Dukawa sukan gudanar da sana’arsu ta dukanci ta hanyar amfani da kayayyakin da suka haɗa da: fata, almakashi, guduma, da sauransu"},{"question":"శాస్త్రీయ పద్ధతిని నిర్వచించండి.","answer":"శాస్త్రీయ పద్ధతి అనేది అనుభావిక పొందడం కోసం జ్ఞానం కనీసం 17వ శతాబ్దం నుండి సైన్స్ అభివృద్ధిని కలిగి ఉంది (ప్రముఖ అభ్యాసకులతో మునుపటి శతాబ్దాలు; అదనపు వివరాల కోసం శాస్త్రీయ పద్ధతి యొక్క చరిత్ర కథనాన్ని చూడండి.) ఇందులో జాగ్రత్తగా పరిశీలన ఉంటుంది , గమనించిన వాటి గురించి కఠినమైన సంశయవాదం వర్తింపజేయడం, అభిజ్ఞా అంచనాలు ఒకరు పరిశీలనని ఎలా అర్థం చేసుకుంటారో వక్రీకరించవచ్చు. ఇది అటువంటి పరిశీలనల ఆధారంగా పరికల్పనలను, ఇండక్షన్ ద్వారా రూపొందించడం; పరికల్పనల యొక్క పరీక్ష సామర్థ్యం, ప్రయోగాత్మక మరియు కొలత-ఆధారిత గణాంక పరీక్ష తగ్గింపులు పరికల్పనల నుండి తీసుకోబడ్డాయి; మరియు ప్రయోగాత్మక ఫలితాల ఆధారంగా పరికల్పనల శుద్ధీకరణ (లేదా తొలగింపు). ఇవి శాస్త్రీయ పద్ధతి యొక్క సూత్రాలు, అన్ని శాస్త్రీయ సంస్థలకు వర్తించే నిర్దిష్ట దశల శ్రేణి నుండి విభిన్నంగా ఉంటాయి.విధానాలు ఒక విచారణ క్షేత్రం నుండి మరొకదానికి మారుతూ ఉన్నప్పటికీ, అంతర్లీనంగా ఉన్న ప్రక్రియ ఒక ఫీల్డ్ నుండి మరొక ఫీల్డ్‌కి తరచుగా ఒకే విధంగా ఉంటుంది. శాస్త్రీయ పద్ధతిలోని ప్రక్రియలో ఊహలు (ఊహాత్మక వివరణలు), తార్కిక పర్యవసానాలుగా పరికల్పనల నుండి అంచనాలను పొందడం, ఆపై ప్రయోగాలు లేదా అనుభావిక పరిశీలనలు చేయడం వంటివి ఉంటాయి. ఆ అంచనాలపై. ఒక పరికల్పన అనేది సమాధానాలను వెతుకుతున్నప్పుడు పొందిన జ్ఞానం ఆధారంగా ఒక ఊహ. అనే ప్రశ్నకు. పరికల్పన చాలా నిర్దిష్టంగా ఉండవచ్చు లేదా విస్తృతంగా ఉండవచ్చు. శాస్త్రవేత్తలు అప్పుడు ప్రయోగాలు లేదా అధ్యయనాలు నిర్వహించడం ద్వారా పరికల్పనలను పరీక్షిస్తారు. ఒక శాస్త్రీయ పరికల్పన తప్పనిసరిగా తప్పుడు అయి ఉండాలి, ఇది పరికల్పన నుండి తీసివేయబడిన అంచనాలతో విభేదించే ప్రయోగం లేదా పరిశీలన యొక్క సాధ్యమైన ఫలితాన్ని గుర్తించడం సాధ్యమవుతుందని సూచిస్తుంది; లేకుంటే, పరికల్పన అర్థవంతంగా పరీక్షించబడదు."},{"question":"¿Quién es el mejor programador competitivo de la historia?","answer":"El personaje más destacado en la historia de la programación competitiva es Gennady Korotkevich (famosamente conocido como tourist). Este ha ganado múltiples veces medalla de oro en la IOI (olimpiada internacional de informática) y obtuvo plata en la misma con solo 11 años. También es campeón de la ICPC 2015 resolviendo todos los problemas. Además, es número 1 en el ranking en las plataformas más famosas como codeforces.com. Ha ganado además Meta Hackercup y Google Code Jam en varias ocasiones. Estos son solo algunos de sus numerosos premios."},{"question":"Waxaad sheegtaa qatarta ay leedahay In Xabad Sowdada la Isku uumiyo?","answer":"Xabaasuuddu waxa ay leedahay faa’iidooyin caafimaad oo ay isaga marag kaceen dhammaan cilmibaadhisaha kala duwan ee lagu sameeyey. Laakiin siyaabaha loo isticmaalayo ayaa muhiim ah in ay noqdaan kuwo lagaga heli karo waxtarkeeda, lagagana badbaadi karo khatarta caafimaad ee ka dhalan karta.Hababka dadka qaar u isticmaalaan ee ay dhakhaatiirtu xaqiijiyeen in ay khatar ku yihiin caafimaadkana waxaa ka mid ah in uumi ahaan loo isticmaalo. Warbixin ay dhowaan shabakadda Aljazeera ka qortay arrintan ayaa ay ku sheegtay in ay jiraan dad sanka iyo afka ka qaata uumiga xabaasuudda (Isku uumiya), iyaga oo aaminsan in ay dawo ka tahay xaasiyadda sambabada iyo laabta. Laakiin dhakhaatiirta waxa ay sheegayaan in arrintani ay khatar ku tahay caafimaadka, gaar ahaan carruurta.Xeeldheereyaal caafimaad ayaa tijaabooyin ay sameeyeen ku ogaaday xabaasuudda haddii la gubo in maaddooyinka iyo saliidaha ku jiraa ay isu beddeli karaan sun, sidaa wageed haddii uu qofku neef ahaan u qaato ay sababi karto in uu dhaawac gaadho habdhiska neefsiga, suurtagalna tahay in uu dhibaato weyn ku keeno sambabada iyo laabta oo dhan. Waxa kale oo ay ogaadeen xabaasuudda marka la gubo in ay dhintaan faa’iidooyinka ku jiray maaddooyinka ay xabaasuuddu ka kooban tahay.Dr. Caadil Xarbi oo ah bare sare oo ku xeeldheer caafimaadka habdhiska neefsiga oo u dhashay dalka Sucuudiga ayaa sheegay uumiga ka dhasha xabaasuudda marka la gubo uu khatar aad u weyn oo caafimaad keenio, waxa aanu si gaar ah ugu digay dadka xiiqda leh oo uu sheegay in dadka qaar faafinayaan been abuur sheegaya in uumiga xabaasuuddu uu dawo ka noqon karo xiiqda.Faa’iidooyinka xabaasuuddaSida ay sheegayaan cilmibaadhisaha caafimaad ee lagu sameeyey xabaasuudda, faa’iidooyinka caafimaad ee laga helo waxaa ka mid ah;– Jeermiska iyo bakteeriyada kala duwan oo ay si firfircoon ula dagaalanto.– Waxa ay qayb weyn ka qaadataa la dagaallanka kaarka iyo garaaca. Waxa aanay bogsiisaa boogaha.– Waxa ay xoojisaa habdhiska difaaca jidhka.– Waxa ay kaalin ka qaadataa xakamaynta sonkorta dhiigga.– Waxaa ku jira maaddooyin wax weyn ka tara la dagaalanka Kansarka.– Waxa ay ka hortag u noqon kartaa caafimaad darro soo waajahda beerka.Marka laga tago xaqiiqada ah in shareecada Islaamka, dhaqannada soo jireenka ah ee meelo badan oo adduunka ka mid ah ka jira iyo daraasadaha cilmiguba ay ka marag kaceen in xabaasuuddu ay tahay dawo. Haddana waxaa jira dacaayado badan iyo xayeysiisyo marar badan ku talaxtag aad ahi ku jiro, oo lagu sheegayo xanuunno iyo xaalado caafimaad oo xabaasuudda lagu daweyn karo. Waxa kale oo jiraa qaabka isticmaalkeeda oo dad badani ay u dhigaan siyaabo aan cilmiyeysnayn. Sidaas awgeed khubarada caafimaadku waxa ay mar kasta ka digaan in xabaasuudda la isticmaalo tala la’aan, iyo in loo qaato in ay beddeli karto dawada."},{"question":"\\"පෙම් කල වරදට\\" ගීතයේ ඉතිරි පද සම්පූර්ණ කරන්න.","answer":"පෙම් කල වරදට මට වද දෙන්නේපෙම් කල හිතකින් නොවන නිසාඅයියණ්ඩියෙ මට සමාව දෙනු මැනආදරයේ සුව දැනුනු දිනේයන එන හමු වන මග අවුරාලාආදරයක් වැලකිය හැකිදෝනොපෙනෙද ඔහුගේ දෙපතුල මා හිතසැනහෙනු මේ රැකවල් බිඳ දාචිත්‍රාවක් වන්නේ නෑ මා නම්අයියණ්ඩියෙ ඔබෙ අණට හොරාආදරයේ දුක ඔබට දැනේවීපෙම්වතියක මුණ ගැහුණු දිනේ"},{"question":"Ahitsio ny tsipelina amin'ity fanambarana manaraka ity:\\" Tsy maitsy misy ny fifaninanana amin’ny fanatotolona sy ny fanalalahana  izay mitaky fepetra maro\\"","answer":"Ity ny fanambarana miaraka amin'ireo hadisoana voahitsy:\\" Tsy maintsy misy ny fifaninanana amin’ny fanatontoloana sy ny fanalalahana  izay mitaky fepetra maro\\""},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Bosnie-Herzégovine nekk ?","answer":"Réewum Bosnie-Herzégovine mu ngi nekk ci kembaaru Europe."},{"question":"Fan mooy péeyum réewum Emirats Arabes Unis?","answer":"Péeyum réewum Emirats Arabes Unis mu ngi tudu Abu Dhabi."},{"question":"தமிழ்நாட்டின் கலாச்சார பாரம்பரியம் எந்த வகையில் தனித்துவம் பெற்றுள்ளது?","answer":"தமிழ்நாட்டின் கலாச்சார பாரம்பரியம் மிகவும் செழுமையானது. இது பல்வேறு கலை வடிவங்கள், திருவிழாக்கள், உணவு வகைகள், பழக்கவழக்கங்கள் ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது. தமிழ்நாட்டின் கலாச்சாரம் பண்டைய காலத்திலிருந்து தொடர்ந்து வளர்ந்து வருகிறது.தமிழ் மொழியின் மீது தமிழர்களுக்கு வலுவான பற்றுதல் உள்ளது, இது இலக்கியங்களில் \\" தமிழ் அன்னை \\", \\"தமிழ் தாய்\\" என்று அடிக்கடி போற்றப்படுகிறது.  இது வரலாற்று ரீதியாக இருந்திருக்கிறது, இன்னும் பெரிய அளவில் தமிழ் அடையாளத்தின் மையமாக உள்ளது.  தமிழ் இலக்கியம் கணிசமான தொன்மை வாய்ந்தது, மேலும் இந்திய அரசால் செம்மொழியாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது . செம்மொழி தமிழ் இலக்கியம் , பாடல் வரிகள் முதல் கவிதைகள் மற்றும் நெறிமுறை தத்துவம் பற்றிய படைப்புகள் வரை , மற்ற இந்திய மொழிகளில் சமகால மற்றும் பிற்கால இலக்கியங்களிலிருந்து குறிப்பிடத்தக்க வகையில் வேறுபட்டது மற்றும் தென்கிழக்கு ஆசியாவின் பழமையான மதச்சார்பற்ற இலக்கியத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது."},{"question":"كم هو قطر الشمس بالنسبه للارض؟","answer":"يعادل 109 مرات قدر قطر الارض."},{"question":"¿Cuál ha sido el  presidente que más veces se ha relegido en México?","answer":"Antonio López de Santana, fue presidente de México en once ocasiones, sin embargo en tiempo efectivo no sumó siquiera un sexenio."},{"question":"මාළු කන්නේ මොනවාද?","answer":"මාළු සාමාන්‍යයෙන් වෙනත් මාළු අනුභව කරන නමුත් ඔවුන්ගේ ආහාර බිත්තර, ඇල්ගී, ශාක, කබොල, පණුවන්, මොලුස්කාවන්, කෘමීන්, කෘමි කීටයන්, උභයජීවීන් සහ ප්ලවාංග වලින් ද සමන්විත විය හැකිය. ගංගා මසුන් අවස්ථාවාදී පෝෂක වන අතර ඔවුන්ගේ පරිසරයේ ඇති දේ අනුව ඔවුන්ගේ ආහාර වෙනස් විය හැක.පොදු ආහාර වර්ග කිහිපයක් විස්තරාත්මකව මෙන්න:1. ඇල්ගී සහ ශාක ද්‍රව්‍ය: ඇතැම් කැට්ෆිෂ් සහ සිච්ලිඩ් වැනි බොහෝ ශාකභක්‍ෂක මසුන් ඇල්ගී සහ ශාක ද්‍රව්‍ය පරිභෝජනය කරයි. සමහරු වතුරට වැටෙන පලතුරු සහ බීජ ද අනුභව කරති.2.  ප්ලාන්ක්ටන්: සාඩින් සහ සමහර පැටවුන් වැනි කුඩා මත්ස්‍යයන් බොහොමයක් ප්ලවාංග (කුඩා ජලජ ජීවීන්) පෝෂණය කරයි. සමහර තල්මසුන් මෝරුන් සහ බාස්කිං මෝරුන් වැනි පෙරහන් පෝෂක ද ප්ලවාංග පරිභෝජනය කරයි.3. කෘමීන් සහ කීටයන්: ට්‍රවුට් සහ බාස් වැනි මිරිදිය මත්ස්‍යයන් බොහෝ විට ජල මතුපිටින් සහ උපස්ථරයෙන් කෘමීන් සහ ඔවුන්ගේ කීටයන් ආහාරයට ගනී.4. කුඩා මාළු: කොල්ලකාරී මසුන්, එනම් පයික්, බැරැකුඩා සහ විශාල බාස් විශේෂ, බොහෝ විට කුඩා මාළු අනුභව කරයි.5. Crustaceans: කකුළුවන්, ඉස්සන් සහ පොකිරිස්සන් වැනි මත්ස්‍යයන් බොහෝ මත්ස්‍ය විශේෂ සඳහා, විශේෂයෙන්ම සාගර සහ මෝය පරිසරවල සිටින අයට පොදු ආහාර වේ.6. පණුවන් සහ මොලුස්කාවන්: කාප් වැනි පහළ පෝෂක සහ සමහර කැට්ෆිෂ් විශේෂ අවසාදිතයේ ඇති පණුවන්, මොලුස්කාවන් සහ අනෙකුත් අපෘෂ්ඨවංශීන් පරිභෝජනය කරයි.7. කැරියන් සහ ඩෙට්‍රිටස්: ඇතැම් මත්ස්‍යයන් සහ කුණු කසළ විශේෂ ඇතුළු සමහර මත්ස්‍යයන් මිය ගිය ජීවීන් සහ සාගරයේ හෝ ගංගා පාත්තිවල එකතු වන කාබනික ද්‍රව්‍ය පෝෂණය කරයි.8. විශේෂ ආහාර: සමහර මාළුන්ට අනන්‍ය ආහාර පුරුදු ඇත; උදාහරණයක් ලෙස, pufferfish කොරල්පර සහ තරු මාළු ආහාරයට ගත හැකි අතර සමහර මුහුදු මත්ස්‍ය විශේෂ කොරල් පොලිප්ස් අනුභව කරයි."},{"question":"Inona no volkano malaza indrindra any Costa Rica?","answer":"Ny Volkano Arenal dia anisan'ireo malaza indrindra ao Costa Rica, manintona mpitsidika noho ny loharano mafana sy ny fipoahana tsindraindray."},{"question":"Apakah maksud 'mempertinggi tempat jatuh, memperdalam tempat kena'?","answer":"Ia bermaksud sengaja membesar-besarkan kesalahan sendiri sehingga mendapat hukuman (kerugian) yang lebih berat"},{"question":"Qual a resposta da piada? Tem asa, tem bico e fica em baixo da cama?","answer":"Bule. O bule é seu e você o coloca onde quiser!"},{"question":"¿Cómo se forma un arco iris?","answer":"Un arco iris se forma cuando la luz del sol es refractada, o doblada, al pasar a través de gotas de agua en la atmósfera. Esto separa la luz en sus colores componentes y crea el arco iris que vemos en el cielo."},{"question":"अस्वास्थ्यकर खाने बानीले समग्र स्वास्थ्यमा पार्ने नतिजाहरूबारे छलफल गर्नुहोस्।","answer":"अस्वस्थ खाने बानीले मोटोपना, हृदय रोग, र पोषणको कमी सहित विभिन्न स्वास्थ्य समस्याहरूमा योगदान दिन सक्छ। सन्तुलित र पौष्टिक आहार अपनाउनु कल्याणको लागि महत्त्वपूर्ण छ।"},{"question":"السؤال: شنو هو ترتيب مناسك العمرة؟","answer":"الجواب: الإحرام من بعدو الطواف ومن بعدو السعي وتختم بالحلق أو التقصير."},{"question":"Hãy hoàn thiện đoạn văn sau: Thu phí điện tử không dừng trên tất cả các tuyến cao tốc Từ 1/8/2022, thực hiện chỉ đạo của Thủ tướng Chính phủ về triển khai dán thẻ định danh đối với ô tô để sử dụng dịch vụ thu phí giao thông đường bộ theo hình thức điện tử không dừng, các địa phương sẽ phải triển khai thu phí hoàn toàn tự động (ETC) đối với tất cả tuyến cao tốc. Tài xế không dán thẻ tham gia dịch vụ ETC mà đi cố tình vào đường cao tốc sẽ bị xử phạt theo quy định từ 2 - 3 triệu đồng và bị tước quyền sử dụng giấy phép lái xe từ 1 - 3 tháng. Do đó, nếu muốn di chuyển di chuyển thuận lợi trên các tuyến cao tốc kể từ ngày 1/8/2022, các phương tiện cần nhanh chóng dán đăng ký tài khoản và dán thẻ thu phí không dừng VETC hoặc Epass. Rút tiền tiết kiệm trước thời hạn vẫn hưởng lãi cao Có hiệu lực từ ngày 1/8, Thông tư 04/2022 của Ngân hàng Nhà nước Việt Nam đã điều chỉnh nhiều quy định liên quan đến việc áp dụng lãi suất rút trước hạn tiền gửi tại tổ chức tín dụng, chi nhánh ngân hàng nước ngoài so với trước đây nhằm đảm bảo quyền lợi cho người gửi tiền. Theo đó, Thông tư mới đã làm rõ khái niệm rút trước hạn tiền gửi là trường hợp khách hàng rút một phần hoặc toàn bộ tiền gửi trước ngày đến hạn, ngày chi trả hoặc ngày thanh toán của khoản tiền gửi. Nếu khách hàng rút trước hạn một phần tiền gửi có kỳ hạn thì chỉ phần rút trước hạn này chịu lãi suất không kỳ hạn thấp nhất, còn phần tiền gửi còn lại vẫn được ngân hàng giữ nguyên mức lãi suất đang áp dụng. Trong khi đó, theo quy định hiện hành, khách hàng không được rút một phần tiền gửi mà phải rút toàn bộ sổ tiết kiệm. Một khi đã rút toàn bộ tiền gửi thì khách hàng sẽ chỉ được thanh toán mức lãi suất tối đa bằng mức lãi suất không kỳ hạn thấp nhất tại ngân hàng đó. So với quy định cũ, cách tính lãi khi rút một phần tiền gửi trước hạn đã giúp người gửi tiết kiệm đỡ thiệt hơn rất nhiều. Hộ nghèo, hộ cận nghèo được hỗ trợ 40 triệu đồng để xây mới nhà ở Đó là nội dung quan trọng tại Thông tư số 01/2022/TT-BXD của Bộ Xây dựng hướng dẫn thực hiện hỗ trợ nhà cho hộ nghèo, hộ cận nghèo trên địa bàn các huyện nghèo thuộc Chương trình mục tiêu quốc gia giảm nghèo bền vững giai đoạn 2021-2025, có hiệu lực từ ngày 15/8. Đối tượng hộ nghèo, hộ cận nghèo sau đây được hỗ trợ xây nhà mới 40 triệu đồng/hộ; sửa chữa nhà 20 triệu đồng/hộ: Hộ nghèo, hộ cận nghèo (theo chuẩn nghèo đa chiều giai đoạn 2021-2025) trong danh sách hộ nghèo, hộ cận nghèo do UBND cấp xã quản lý, đang cư trú trên địa bàn huyện nghèo và là hộ độc lập có thời gian tách hộ đến khi Chương trình mục tiêu quốc gia giảm nghèo bền vững giai đoạn 2021-2025 (sau đây viết tắt là Chương trình) có hiệu lực thi hành tối thiểu 3 năm. Đối tượng thụ hưởng hỗ trợ nhà ở không bao gồm các hộ đã được hỗ trợ nhà ở thuộc Chương trình mục tiêu quốc gia phát triển kinh tế- hội vùng đồng bào dân tộc thiểu số và miền núi giai đoạn 2021-2030 và các chương trình, đề án, chính sách khác. Chưa xử phạt hộ gia đình không phân loại rác thải sinh hoạt từ 25/8 Nghị định 45 của Chính phủ quy định về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực bảo vệ môi trường (có hiệu lực từ 25/8) quy định phạt tiền từ 2,5-3 triệu đồng đối với hành vi đốt ngoài trời phụ phẩm từ cây trồng cạnh khu vực dân","answer":"cư, sân bay, các tuyến giao thông chính. Đáng chú ý, Nghị định 45 nêu rõ nội dung, \\"xử phạt từ 500.000 đồng đến 1 triệu đồng đối với hành vi hộ gia đình, cá nhân không phân loại chất thải rắn sinh hoạt theo quy định\\". Tuy nhiên, trao đổi với PV Dân trí, lãnh đạo Tổng cục Môi trường (Bộ Tài nguyên và Môi trường) khẳng định hiện nay chưa có quy định về phân loại chất thải rắn sinh hoạt. Hiện nay, Bộ Tài nguyên và Môi trường đang lấy ý kiến các địa phương về hướng dẫn phân loại chất thải rắn sinh hoạt. Sau khi Bộ này ban hành hướng dẫn thì các tỉnh, thành phố sẽ căn cứ vào điều kiện thực tế về hạ tầng kỹ thuật, công nghệ xử lý rác… ở địa phương mình để quy định chi tiết việc này. \\"Khi nào địa phương có quy định cụ thể về phân loại rác thải thì mới có thể xem xét xử phạt người dân, hộ gia đình vi phạm. Vì thế, chưa thể có việc cơ quan chức năng xử phạt hành vi không phân loại rác thải từ ngày 25/8 tới như một số ý kiến lo ngại\\"- vị lãnh đạo Tổng cục Môi trường cho hay. Lương viên chức thư viện cao nhất trên 11 triệu đồng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch ban hành Thông tư số 02 quy định mã số, tiêu chuẩn chức danh nghề nghiệp và xếp lương viên chức chuyên ngành thư viện, có hiệu lực thi hành từ ngày 15/8. Theo đó, Điều 9 Thông tư 02 hướng dẫn xếp lương viên chức thư viện như sau: Hạng I: Xếp lương như viên chức loại A3, nhóm 2 (A3.2), từ hệ số lương 5,75 đến hệ số lương 7,55, tương đương mức lương từ 9,238,000 - 11,920,000 đồng/tháng. Hạng II: Xếp lương như viên chức loại A2, nhóm 2 (A2.2), từ hệ số lương 4,00 đến hệ số lương 6,38, tương đương mức lương từ 6,556,000 - 10,102,200 đồng/tháng. Hạng III: Xếp lương như viên chức loại A1, từ hệ số lương 2,34 đến hệ số lương 4,98, tương đương mức lương từ 3,486,600 - 7,420,200 đồng/tháng. Hạng IV: Xếp lương như viên chức loại B, từ hệ số lương 1,86 đến hệ số lương 4,06, tương đương mức lương từ 2,771,400 - 6,049,400 đồng/tháng. Như vậy, với mức lương cơ sở hiện tại là 1.490.000 đồng/tháng thì kể từ ngày Thông tư 02 có hiệu lực (15/8), viên chức chuyên ngành thư viện lương cao nhất là hơn 11 triệu đồng (tương đương hệ số lương 7,55). Hướng dẫn đăng ký cấp quyền khai thác thông tin về nhà ở Theo hướng dẫn tại khoản 3, Điều 24 Nghị định 44/2022 của Chính phủ (có hiệu lực từ 15/8), tổ chức, cá nhân có nhu cầu đăng ký cấp quyền khai thác, sử dụng thông tin, dữ liệu về nhà ở và thị trường bất động sản thì phải gửi phiếu yêu cầu cho cơ quan, đơn vị có thẩm quyền theo một trong các hình thức sau: Nộp trực tiếp theo hình thức văn bản; gửi qua đường công văn, fax, bưu điện; đăng ký trực tuyến trên trang thông tin điện tử của cơ quan, đơn vị cung cấp thông tin. Trong thời hạn tối đa 7 ngày làm việc kể từ khi nhận được yêu cầu, cơ quan, đơn vị có thẩm quyền phải xem xét cấp quyền truy cập quyền khai thác, sử dụng thông tin, dữ liệu về nhà ở và thị trường bất động sản hợp lệ cho cá nhân, tổ chức yêu cầu. Trường hợp từ chối thì phải trả lời nêu rõ lý do. Hiện Nghị định 117/2015 mới chỉ quy định về tổ chức, cá nhân được quyền yêu cầu cung cấp thông tin về nhà ở và thị trường bất động sản nhằm phục vụ những mục đích chính đáng của mình mà không hướng dẫn về cách thức yêu cầu cung cấp thông tin."},{"question":"Konuşma ingilizcesi Hangi seviye?","answer":"A2.2 İngilizce SeviyesiA2.2 İngilizce seviyesinde, karmaşık olmayan çoğu iletişimsel göreve; rutin sosyal ve iş durumlarına hâkim olursunuz. Bazı hatalarınız olsa da, İngilizce bir konuşmayı başlatabilir ve sürdürebilirsiniz."},{"question":"Inona no anaran'ilay fiara fanatanjahantena britanika malaza, fantatra amin'ny endrika mampiavaka azy sy ny fifandraisany amin'ny sarimihetsika James Bond?","answer":"Ny fiara fanatanjahantena britanika malaza dia ny Aston Martin."},{"question":"Inona avy ireo fomba azo ampiasaina amin'ny fikolokolona ny fifandraisan'ny olombelona samy olombelona?","answer":"Teo amin'ny Malagasy dia misy fomba maro hikolokolon'ny fifandraisan'ny olombelona samy olombelona anisan'izany ny fanambadiana izay manamafy ny firaisan'ny Lahy sy ny Vavy izany hoe olon-droa. Ao anaty ny fikolokolona ny fifandraisan'ny olombelona samy olombelona ihany koa anefa ny fati-dra sy ny ziva, ireo dia entina anamfisana ny fifandraisana eo amin'ny olona, foko, faritra roa na maromaro teo amin'ny Malagasy"},{"question":"Inona no taova misahana indrindra ny fanadiovana ao amin'ny vatan'olombelona?1-Ny aty2-Ny voa3-Ny atidoha","answer":"Valiny: 1. Ny aty"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਾਵਹਿ ਇੰਦ ਇਦਾਸਣਿ ਬੈਠੇ ਦੇਵਤਿਆ ਦਰਿ ਨਾਲੇ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 6 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਕਈ ਇੰਦਰ ਆਪਣੇ ਤਖ਼ਤ ’ਤੇ ਬੈਠੇ ਹੋਏ ਦੇਵਤਿਆਂ ਸਮੇਤ ਤੇਰੇ ਦਰ ’ਤੇ ਤੈਨੂੰ ਸਲਾਹ ਰਹੇ ਹਨ।\\""},{"question":"வினா: அன்னை தெரசா மகளிர் பல்கலைக்கழகம் -குறிப்பு எழுதுக","answer":"விடை: அன்னை தெரசா மகளிர் பல்கலைக்கழகம்: அன்னை தெரசா மகளிர் பல்கலைக்கழகம்  தமிழ்நாட்டுப் பல்கலைக்கழகங்களுள் ஒன்றாகும். இது கல்வி வழி பெண்களை முன்னேற்றுவதை தம் இலக்காகக் கொண்டு செயல்படும் கல்வி நிறுவனம் ஆகும். 1984 ஏப்ரலில் சரி நிகர் சமானம் என்ற பாரதியின் மொழியை இலக்காகக் கொண்டு அவரது நூற்றாண்டு விழாக் கொண்டாட்டத்தின் ஒரு பகுதியாகத் தொடங்கப்பட்டது. அத்தருணத்தில் தனது மகத்தான சேவைக்காக நோபல் விருதைப் பெற்ற அன்னை தெரசாவை அங்கீகரிக்கும் வகையில் அவரது பெயரைப் பல்கலைக்கழகத்துக்குச் சூட்டியதுடன், அவரது கரங்களால் கொடைக்கானலில் அடிக்கல் நாட்டச் செய்துத் துவக்கப்பட்டது. தொடக்கத்தில் கொடைக்கானலில்  உருவாக்கப்பட்டுப் பின்னர் 1990 இல் சென்னைக்கு மாற்றப்பட்டு மீண்டும் கொடைக்கானலுக்கு 1994 இல் மாற்றப்பட்டது. இதன் மையங்கள் கொடைக்கானல், மதுரை மற்றும் சென்னையில் உள்ளன. இங்கு பட்டப்படிப்பு, பட்ட மேற்படிப்பு, இளநிலை ஆய்வுப்படிப்பு, முனைவர் பட்ட ஆய்வு, ஆசிரியர் பயிற்சிப்பட்ட வகுப்பு, சான்றிதழ் வகுப்புகள், சுய தொழில் பயிற்சி வகுப்புகள் நடத்தப்படுகின்றன."},{"question":"No português do Brasil, a palavra \\"sorriso\\" tem quantas sílabas?","answer":"A palavra \\"sorriso\\" tem 3 sílabas: sor-ri-so."},{"question":"أجب عن السؤال التالي: \\"ما هي نوع الموسيقى التي اشتهر بها الزنوج الأمريكيون ؟\\"","answer":"حسنا إجابة السؤال هي: \\"الجاز\\"."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut: Apakah tindakan yang perlu diambil di persimpangan jalan yang mempunyai lampu isyarat semasa berhenti dan menunggu?A. Tekan pedal brek dan pedal pemecut serentakB. Tekan pedal brek, tekan pedal klac, tarik brek tangan dan bebaskan gearC. Tekan pedal klac dan pedal pemecut serentak","answer":"Jawapannya ialah B. Tekan pedal brek, tekan pedal klac, tarik brek tangan dan bebaskan gear"},{"question":"Ọlọpaa to pa Ọlaoye sotẹẹli l’Ado-Ekiti ti dero kootu","answer":"Igbẹjọ ọlọpaa to yinbọn pa ọkunrin ẹni ọdun mọkanlelọgbọn kan, Abayọmi Ọlaoye, loṣu to kọja ti bẹrẹ nilẹ-ẹjọ Majisreeti agba to wa niluu Ado-Ekiti.Tizhe Goji, ẹni ọdun mejidinlogoji, ni wọn fẹsun kan pe o huwa naa lọjọ kọkanlelogun, oṣu to kọja, nile itura Queen’s Court, to wa loju ọna to lọ si Ikẹrẹ-Ekiti lati Ado-Ekiti.Awọn to mọ nipa iṣẹlẹ naa fẹsun kan Tizhe pe oun atawọn ti wọn tẹle ọga ọlọpaa kan wa si otẹẹli ọhun ni wọn jọ n dawọọ idunnu ti afurasi naa fi yinbọn pa oloogbe to jẹ akọṣẹmọṣẹ nipa ẹrọ ayaworan CCTV yii.ALAROYE gbọ pe bọọlu ni Ọlaoye atawọn mi-in n wo nileetura naa lalẹ ọjọ iṣẹlẹ ọhun ti ọlọpaa yii fi yinbọn lu oun ati ọkunrin kan to n jẹ Idris, ẹni tibọn ba lẹsẹ, to si n gba itọju lọwọ nileewosan di akoko yii.A gbọ pe nigba ti Tizhe atawọn ọlọpaa ẹgbẹ ẹ ri i pe awọn ti daran ni wọn sare gbe awọn tibọn ba lọ si leewosan ẹkọṣẹ Fasiti Ekiti to wa ni Adebayọ, l’Ado-Ekiti, bẹẹ ni wọn fi mọto wọn silẹ sinu ọgba ọsibitu naa, wọn si sa lọ.Kaadi idanimọ Tizhe lo kọkọ ko ba a, nitori awọn eeyan ri i ninu mọto ti wọn gbe silẹ ọhun, ọjọ keji lọwọ awọn agbofinro si tẹ ẹ.Nigba ti Inspẹkitọ Caleb Leramo ka ẹsun ipaniyan si Tizhe lẹsẹ nile-ẹjọ lọsẹ to kọja, o ni o jẹbi labẹ ofin iwa ọdaran tijọba Ekiti ṣagbekalẹ lọdun 2012, oun si ti fi ẹda iwe ẹ sọwọ si ẹka to n gba ile-ẹjọ nimọran  (DPP) fun igbesẹ to kan.Nitori bi ẹjọ naa ṣe ri, ko sẹni to beere ọrọ lọwọ olujẹjọ, ṣugbọn Amofin Ọla Abiọla to duro fun un rọ kootu naa lati sun igbẹjọ sọjọ ti ko pẹ rara.Nigba ti Majisreeti-agba Abdulhamid Lawal gbe ẹbẹ naa yẹwo, o sun igbẹjọ sọjọ kẹtadinlogun, oṣu yii, bẹẹ lo ni kootu naa yoo duro de imọran DPP."}]`),B={name:"App",components:{PoemCard:M},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:C,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},I={class:"search-container"},T={class:"card-container"},O=["disabled"],L={key:0},P={key:1};function D(e,a,s,m,t,u){const g=b("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",I,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),y(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=r=>t.searchQuery=r),placeholder:"Search..."},null,512),[[w,t.searchQuery]])]),n("div",T,[(i(!0),o(p,null,c(u.filteredPoems,(r,h)=>(i(),f(g,{key:h,poem:r},null,8,["poem"]))),128))]),u.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...r)=>u.loadMore&&u.loadMore(...r))},[t.isLoading?(i(),o("span",P,"Loading...")):(i(),o("span",L,"See more"))],8,O)):j("",!0)])}const K=k(B,[["render",D],["__scopeId","data-v-31faea11"]]),H=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"guide/11.md","filePath":"guide/11.md"}'),E={name:"guide/11.md"},R=Object.assign(E,{setup(e){return(a,s)=>(i(),o("div",null,[v(K)]))}});export{H as __pageData,R as default};
